<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>6. stránka &#8211; AC24.cz</title>
	<atom:link href="https://www.ac24.cz/feed/?paged=6" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.ac24.cz</link>
	<description>Nezávislé zpravodajství aneb Co se jinde nedozvíte</description>
	<lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 23:59:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>cs</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.5</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/www.ac24.cz/wp-content/uploads/2021/02/cropped-favico-1.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>6. stránka &#8211; AC24.cz</title>
	<link>https://www.ac24.cz</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">189425082</site>	<item>
		<title>Hřbitov továren v Kyrgyzstánu je doslova časovanou bombou</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hrbitov-tovaren-v-kyrgyzstanu-je-doslova-casovanou-bombou/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hrbitov-tovaren-v-kyrgyzstanu-je-doslova-casovanou-bombou/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:15:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[jaderné zbraně]]></category>
		<category><![CDATA[Kyrgyzstán]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729676</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hřbitov továren v Kyrgyzstánu je chemická časovaná bomba. Už více než dvě desetiletí leží 80 tun nebezpečných chemikálií v nepoužívaném Kristallu. (Foto: Flickr) I...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hrbitov-tovaren-v-kyrgyzstanu-je-doslova-casovanou-bombou/">Hřbitov továren v Kyrgyzstánu je doslova časovanou bombou</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div data-beyondwords-player="true" contenteditable="false"></div>
<p>Hřbitov továren v Kyrgyzstánu je chemická časovaná bomba. Už více než dvě desetiletí leží 80 tun nebezpečných chemikálií v nepoužívaném Kristallu. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>I poté, co v roce 2019 odešel do důchodu, se chemický inženýr Suidumbek Kalmurzajev nadále zabýval osudem svého bývalého pracoviště v kyrgyzském městě Taš-Kumyr, které leží u brány do středoasijské Ferganské doliny a je místními nazýváno &#8222;hřbitovem továren&#8220;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8222;Říkával jsem mu: &#8218;Co je ti do toho? Nech tu továrnu na pokoji,&#8220; řekla vdova po Kalmurzajevovi Uububju Kalmurzajevová v rozhovoru pro Eurasianet ve svém domě.</p><p>&#8222;Říkal, že Taš-Kumyr sedí na ekologické časované bombě. Až do konce se snažil zjistit, kam se všechny peníze poděly.&#8220;</p></blockquote>



<p>Kalmurzajev zemřel loni po krátké nemoci a zanechal po sobě hromadu dokumentů a výstřižků z tisku spojených s polykřemíkovou továrnou Kristall, která byla sovětským dědictvím a kde byl posledním zaměstnancem.</p>



<p>Časovaná bomba, o níž se pravidelně zmiňoval, však stále tiká.</p>



<p>Už více než dvě desetiletí leží 80 tun nebezpečných chemikálií v nepoužívané továrně Kristall, která kdysi přeměňovala těkavé sloučeniny na materiály pro polovodiče a měla se stát jednou z největších továren svého druhu na světě. V době mikročipů a solárních panelů by po jeho produkci byla velká poptávka.</p>



<p>Namísto toho, zanedbáván a ignorován vládou, se obyvatelé obávají, že tyto žíravé chemikálie nyní pomalu unikají do místního životního prostředí a hrozí ekologickou katastrofou jak pro město, tak pro širší region, včetně lidnatého Ferganského údolí pod ním.</p>



<p>Kalmurzajev začal ve společnosti Kristall pracovat v roce 1985 jako mistr a později se stal vedoucím výroby.</p>



<p>V průběhu let viděl, jak se staveniště neustále dělí na různé části, které vedou různé společnosti, protože se v Kyrgyzstánu střídaly politické proudy a během druhého desetiletí nezávislosti padli během pěti let dva prezidenti.</p>



<p>Nyní stránky vlastní společnost Computer Power Center LLC, registrovaná v Kyrgyzstánu v roce 2019.</p>



<p>Její ředitel Maksat Oskonbajev potvrdil, že nyní hostí farmu na těžbu kryptoměn, ačkoli tvrdil, že platformy v současné době nejsou v provozu.</p>



<p>Během setkání v Taš-Kömüru Oskonbajev tvrdil, že na území nemá přístup a že za velké kádě s chemikáliemi společnost neodpovídá, protože je vlastní samostatná firma Tash-Kömür Silicon Production CJSC (TSP), od které Computer Power Center LLC před třemi lety získala pozemek a budovu.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8222;Všichni vědí, že v těchto cisternách je jed, zbytky v potrubí. Tyto otázky jsme vznesli [u Fondu národního majetku] hned poté, co jsme závod koupili. Všichni vědí, že sem nedostaneme žádného investora, dokud se tato otázka nevyřeší,&#8220; řekl Oskonbajev.</p></blockquote>



<p>Společnost Computer Power Center LLC je vlastněna Číňany, uvedl Oskonbajev, aniž by poskytl podrobnosti.</p>



<p>Přesouvání odpovědnosti za chemikálie je v elektrárně, která po přípravě na privatizaci v důsledku rozpadu Sovětského svazu na počátku 90. let minulého století většinou stojí, obvyklé.</p>



<p>Podle zprávy zpravodajského webu 24.kg z roku 2012 majetek na území od roku 2007 ovládaly společnosti registrované v Belize, které byly spojeny se synem tehdejšího prezidenta Kurmanbeka Bakijeva Maksimem Bakijevem a jeho obchodním partnerem a bývalým spolužákem Alexejem Elisejevem.</p>



<p>Tyto roky byly pro továrnu nejproduktivnější za dobu nezávislosti, kdy začala vyrábět polykrystalický křemík v souladu se světovými standardy.</p>



<p>Roční produkce 750 kilogramů v roce 2009 však zdaleka nedosahovala 165-200 tun, které si noví investoři stanovili jako svůj konečný cíl.</p>



<p>Následující rok přinesl krvavou revoluci, znárodnění a obvinění z masové zpronevěry a ještě horších věcí, které nový režim namířil proti uprchlým Bakijevům a jejich spolupracovníkům.</p>



<p>Na společnost Kristall byl vyhlášen konkurz, byla na ni uvalena vnější správa a byla udržována v pohotovostním režimu s kostrou zaměstnanců.</p>



<p>Zpočátku se neřešil osud velkých nádrží s trichlorsilanem, čirou kapalinou, která je hořlavá a zároveň dostatečně žíravá, aby oddělila svaly od kostí.</p>



<p>V roce 2011 vláda premiéra Almazbeka Atambajeva vyčlenila na řešení tohoto problému 6,4 milionu somů (tehdy 152 000 USD). Kalmurzajevův bývalý kolega, vědec, který si přál zůstat v anonymitě, ukázal Eurasianetu vládní dokumenty z 23. května 2011, které potvrzují příkaz k likvidaci chemikálií.</p>



<p>Peníze však nikdy nebyly použity k zamýšlenému účelu.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8222;Životnost nádrží je pouhých 12 měsíců, ale stojí tam už 20 let,&#8220; řekl vědec.</p></blockquote>



<p>Existuje &#8222;obrovské riziko&#8220;, že rezavějící nádrže explodují uprostřed taškumirského léta, kdy teploty pravidelně stoupají přes 40 stupňů Celsia, nebo v zimě, kdy oblast bičuje prudký vítr, dodal vědec.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8222;Pokud se tak stane, dojde k otravě vzduchu, země a vody. To bude mít tragické následky nejen pro Taš-Kumyr a Džalál-Abad, ale pro celou oblast.&#8220;</p></blockquote>



<p>Nový starosta Taš-Kumýru Kelsinbek Bektemirov sdělil Eurasianetu, že místní úřady jsou připraveny se do likvidace odpadu zapojit, pokud budou k dispozici finanční prostředky.</p>



<p>Během rozhovoru v jeho kanceláři Bektemirov i jeho zástupce zpochybnili tvrzení firmy zabývající se těžbou kryptoměn, že za chemikálie v nádržích je stále zodpovědná TSP &#8211; společnost spojená s Bakijevem, která byla znárodněna.</p>



<p>Computer Power Center LLC souhlasila s převzetím veškerých aktiv při uzavření dohody, uvedli úředníci.</p>



<p>Úniky z místa &#8211; i když malé a bez viditelných dopadů na okolí &#8211; byly hlášeny již v minulosti.</p>



<p>Již v roce 2017 obdržel prokurátor společnosti Tash-Kumyr stížnosti na únik v závodě a požádal o vládní inspekci. V reakci na to nařídil meziokresní soud Džalálábádské oblasti likvidaci chemikálií pod odborným dohledem. Do dnešního dne však žádné práce neproběhly.</p>



<p>Biškekský aktivista a fotograf Vlad Ušakov, jeden ze spoluzakladatelů ecomap.kg, mapy ekologické zátěže v okolí Kyrgyzstánu, mohl v roce 2020 vstoupit do závodu a zdokumentovat podle něj známky úniku a liknavý pokus o jeho odstranění.</p>



<p>&#8222;Na fotografiích uvnitř elektrárny je vidět špatný stav nádrží. Můžete vidět, kde se někdo pokoušel utěsnit potrubí. Pokud budou úřady problém nadále ignorovat, čeká Taš-Kumyr ekologická katastrofa,&#8220; řekl Ušakov.</p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://oilprice.com/The-Environment/Global-Warming/Krygyzstans-Graveyard-Of-Factories-Is-A-Ticking-Time-Bomb.html">ilprice.com/</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hrbitov-tovaren-v-kyrgyzstanu-je-doslova-casovanou-bombou/">Hřbitov továren v Kyrgyzstánu je doslova časovanou bombou</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hrbitov-tovaren-v-kyrgyzstanu-je-doslova-casovanou-bombou/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729676</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Německá ministryně vnitra obviněna z falšování čísel o azylu, aby zakryla migrační krizi</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nemecka-ministryne-vnitra-obvinena-z-falsovani-cisel-o-azylu-aby-zakryla-migracni-krizi/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nemecka-ministryne-vnitra-obvinena-z-falsovani-cisel-o-azylu-aby-zakryla-migracni-krizi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:08:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[migranti]]></category>
		<category><![CDATA[Německo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729662</guid>

					<description><![CDATA[<p>Německá ministryně vnitra Nancy Faeserová čelí vážnému obvinění, že od začátku roku falšovala počty takzvaných uprchlíků, kteří přicházejí do Německa. (Foto: Flickr) Zatímco ona...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nemecka-ministryne-vnitra-obvinena-z-falsovani-cisel-o-azylu-aby-zakryla-migracni-krizi/">Německá ministryně vnitra obviněna z falšování čísel o azylu, aby zakryla migrační krizi</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Německá ministryně vnitra Nancy Faeserová čelí vážnému obvinění, že od začátku roku falšovala počty takzvaných uprchlíků, kteří přicházejí do Německa. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Zatímco ona tvrdí, že na německé území vstoupilo pouze 57 647 uprchlíků, spolková policie od ledna zaregistrovala 101 900 cizinců, přičemž údaje spolkové policie zahrnují pouze čtyři různé regiony země: Berlín, Mnichov, Pirna a Stuttgart. Její údaj je tak o více než 40 procent nižší, než kolik uvádí spolková policie. Přitom se předpokládá, že skutečná čísla jsou kvůli nedostatku údajů z jiných okresů mnohem vyšší.</p>



<p>Faeserová je také obviňována z ještě hrubšího falšování čísel týkajících se žádostí o azyl. Spolkový úřad pro migraci a uprchlíky (BAMF) uvádí, že od ledna požádalo o azyl 154 557 lidí. Toto číslo je však 2,7krát vyšší, než kolik uvádí <em>&#8222;Zpráva o analýze migrace&#8220;</em> ministerstva vnitra.</p>



<p>Faeser navíc čelí kritice za to, že ve <em>&#8222;Zprávě o analýze migrace&#8220;</em> neposkytl spolkové policii údaje o migraci za říjen &#8211; zpráva obsahuje údaje pouze do konce září. Faeser může mít motivaci tato čísla před veřejností skrývat, protože podle odborníků došlo v říjnu k velkému přílivu migrantů, který již zaznamenaly i jiné země, například Maďarsko a Rakousko.</p>



<p>Německo letos přijalo více než milion cizinců, přičemž přibližně 750 000 jich pochází z Ukrajiny; ti však v Německu nemusí žádat o azyl. Navzdory Faeserově snaze bagatelizovat migrační krizi města a obce varují, že jsou zahlceny jak Ukrajinci, tak velkým přílivem migrantů z Afriky a Blízkého východu, což vedlo minulý měsíc k tomu, že 12 z 16 německých spolkových zemí prohlásilo, že již nemohou přijímat další uprchlíky.</p>



<p>Kontroverzní ministryně vnitra, která vyzvala k masové cenzuře a zároveň se zaměřila na konzervativce, počty uprchlíků obhajovala. Řekla, že její ministerstvo informuje pouze o těch imigrantech, kteří byli zadrženi v blízkosti hranic, a že spolková policie může počítat duplicitní vstupy. To by však nevysvětlovalo rozdíl v počtu žádostí o azyl, který je vidět v údajích BAMF.</p>



<p>Spolkový policejní svaz v zemi na tuto otázku upozorňuje tisk, přičemž jeho šéf Heiko Teggatz pro deník Bild uvedl, že vyšší čísla spolkové policie<em> &#8222;odrážejí přesně to, co mi kolegové říkají již několik měsíců&#8220;. </em>Podle něj je třeba zavést stacionární hraniční kontroly a tvrdí, že úřady by pak mohly odmítat žadatele o azyl, kteří podali žádost v jiné zemi, <em>&#8222;přímo na hranicích&#8220;.</em></p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://rmx.news/article/germanys-interior-minister-accused-of-falsifying-asylum-numbers-to-cover-up-migrant-crisis/">rmx.news</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nemecka-ministryne-vnitra-obvinena-z-falsovani-cisel-o-azylu-aby-zakryla-migracni-krizi/">Německá ministryně vnitra obviněna z falšování čísel o azylu, aby zakryla migrační krizi</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nemecka-ministryne-vnitra-obvinena-z-falsovani-cisel-o-azylu-aby-zakryla-migracni-krizi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729662</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Biden se spletl, když řekl, že GM přejde do roku 3035 na elektrický pohon</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/biden-se-spletl-kdyz-rekl-ze-gm-prejde-do-roku-3035-na-elektricky-pohon/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/biden-se-spletl-kdyz-rekl-ze-gm-prejde-do-roku-3035-na-elektricky-pohon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:02:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Biden]]></category>
		<category><![CDATA[elektromobil]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729660</guid>

					<description><![CDATA[<p>Prezident Joe Biden v pátek v Kalifornii před sálem plným příznivců prohlásil, že společnost General Motors je &#8222;odhodlána do roku 3035 přejít na elektrický...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/biden-se-spletl-kdyz-rekl-ze-gm-prejde-do-roku-3035-na-elektricky-pohon/">Biden se spletl, když řekl, že GM přejde do roku 3035 na elektrický pohon</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Prezident Joe Biden v pátek v Kalifornii před sálem plným příznivců prohlásil, že společnost General Motors je <em>&#8222;odhodlána do roku 3035 přejít na elektrický pohon&#8220;.</em> (Foto: Youtube)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Prezident již dříve uvedl, že General Motors se zavázal k přechodu na elektrický pohon do roku 2035.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Joe Biden Says General Motors Committed To Going &quot;All Electric By 3035&quot;" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/3peyylBol4U?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.foxbusiness.com/politics/biden-blunders-claims-general-motors-committed-going-all-electric-3035">foxbusiness.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/biden-se-spletl-kdyz-rekl-ze-gm-prejde-do-roku-3035-na-elektricky-pohon/">Biden se spletl, když řekl, že GM přejde do roku 3035 na elektrický pohon</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/biden-se-spletl-kdyz-rekl-ze-gm-prejde-do-roku-3035-na-elektricky-pohon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729660</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Americká firma odhalila armádní tank nové generace, který by mohl nahradit M1 Abrams</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/americka-firma-odhalila-armadni-tank-nove-generace-ktery-by-mohl-nahradit-m1-abrams/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/americka-firma-odhalila-armadni-tank-nove-generace-ktery-by-mohl-nahradit-m1-abrams/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[armáda]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729673</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hlavní americký bojový tank, navržený společností Chrysler Defense (nyní General Dynamics Land Systems), slouží již více než čtyřicet let. M1 Abrams je jedním z...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/americka-firma-odhalila-armadni-tank-nove-generace-ktery-by-mohl-nahradit-m1-abrams/">Americká firma odhalila armádní tank nové generace, který by mohl nahradit M1 Abrams</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hlavní americký bojový tank, navržený společností Chrysler Defense (nyní General Dynamics Land Systems), slouží již více než čtyřicet let. M1 Abrams je jedním z nejobávanějších tanků na světě, ačkoli na moderním bojišti začíná být zastaralý a zranitelný. (Foto: Youtube)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Začátkem tohoto měsíce představila společnost General Dynamics na výroční konferenci armády Spojených států amerických ve Washingtonu &#8222;AbramsX&#8220;, novou generaci hlavních bojových tanků, které by jednoho dne mohly nahradit M1 Abrams.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="AbramsX Technology Demonstrator on the Move" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/TcfuyyxFtgQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/americka-firma-odhalila-armadni-tank-nove-generace-ktery-by-mohl-nahradit-m1-abrams/">Americká firma odhalila armádní tank nové generace, který by mohl nahradit M1 Abrams</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/americka-firma-odhalila-armadni-tank-nove-generace-ktery-by-mohl-nahradit-m1-abrams/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729673</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mezitím bizarní zážitek v Londýně…</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/mezitim-bizarni-zazitek-v-londyne/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/mezitim-bizarni-zazitek-v-londyne/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:25:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Londýn]]></category>
		<category><![CDATA[Velká Británie]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729657</guid>

					<description><![CDATA[<p>V bizarním okamžiku zachyceném na videu se tento týden po londýnské Tottenham Court Road odrazily dvě obří vánoční ozdoby poté, co je smetl silný...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/mezitim-bizarni-zazitek-v-londyne/">Mezitím bizarní zážitek v Londýně…</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>V bizarním okamžiku zachyceném na videu se tento týden po londýnské Tottenham Court Road odrazily dvě obří vánoční ozdoby poté, co je smetl silný vítr, a projíždějící auta se jim snažila vyhnout. (Foto: Youtube)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Jsou údajně součástí umělecké instalace umělce Toma Shannona, která měla zůstat vystavena na náměstí St Giles&#8216; Square. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Cars dodge massive baubles rolling down central London street" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/qogqQyrfj1I?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/mezitim-bizarni-zazitek-v-londyne/">Mezitím bizarní zážitek v Londýně…</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/mezitim-bizarni-zazitek-v-londyne/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729657</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Rusko varuje, že pět světových jaderných velmocí je na pokraji „přímého ozbrojeného konfliktu“</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-pet-svetovych-jadernych-velmoci-je-na-pokraji-primeho-ozbrojeneho-konfliktu/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-pet-svetovych-jadernych-velmoci-je-na-pokraji-primeho-ozbrojeneho-konfliktu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:27:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Čína]]></category>
		<category><![CDATA[jaderné zbraně]]></category>
		<category><![CDATA[Rusko]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729654</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ruské ministerstvo zahraničí uvedlo, že se obává, že pět deklarovaných jaderných mocností světa je &#8222;na pokraji přímého ozbrojeného konfliktu&#8220;, přičemž Moskva varuje před katastrofickými...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-pet-svetovych-jadernych-velmoci-je-na-pokraji-primeho-ozbrojeneho-konfliktu/">Rusko varuje, že pět světových jaderných velmocí je na pokraji „přímého ozbrojeného konfliktu“</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ruské ministerstvo zahraničí uvedlo, že se obává, že pět deklarovaných jaderných mocností světa je<em> &#8222;na pokraji přímého ozbrojeného konfliktu&#8220;, přičemž Moskva varuje před </em>katastrofickými následky a trvá na tom, že vyhnout se střetu je její nejvyšší prioritou. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Kreml ve svém prohlášení vydaném 2. listopadu obvinil západní mocnosti z<em> &#8222;podněcování provokací se zbraněmi hromadného ničení&#8220;</em> a vyzval Západ, aby s tím přestal, jinak bude čelit vyhlídkám na <em>&#8222;katastrofální následky&#8220;.</em></p>



<p>Západní mocnosti naopak obvinily Moskvu, že opakovaně vyhrožuje použitím jaderných zbraní, když se její invaze na Ukrajinu potýká s neúspěchy, a že chce vyvinout tlak na Kyjev, aby přijal ústupky.</p>



<p>Kreml nedávno obvinil Kyjev z plánování použití radioaktivní <em>&#8222;špinavé bomby&#8220;</em>, což ukrajinské úřady popřely.</p>



<h2>Nepředvídatelné a nebezpečné důsledky</h2>



<p>Po ukrajinském útoku na ruskou černomořskou flotilu na Krymu minulý týden vydalo ruské ministerstvo zahraničí ve čtvrtek prohlášení, v němž varovalo Spojené království před &#8222;nepředvídatelnými a nebezpečnými důsledky&#8220; poté, co předtím obvinilo Londýn, že pomohl Kyjevu zorganizovat útok dronem na jeho lodě v přístavu Sevastopol.</p>



<p><em>&#8222;Takové konfrontační akce Britů představují hrozbu eskalace a mohou vést k nepředvídatelným a nebezpečným důsledkům,&#8220;</em> uvedlo ministerstvo v prohlášení.</p>



<p>Spojené království, které Rusko rovněž obvinilo z podílu na zářijových explozích plynovodu Nord Stream, je jednou z pěti hlavních světových jaderných mocností.</p>



<p>Ruské ministerstvo zahraničí mezitím v prohlášení z 2. listopadu uvedlo, že za klíčový cíl v době doutnajícího napětí v souvislosti s konfliktem na Ukrajině považuje vyhnout se ozbrojenému konfliktu mezi jadernými mocnostmi.</p>



<p><em>&#8222;Jsme pevně přesvědčeni, že v současné složité a neklidné situaci, způsobené nezodpovědnými a drzými akcemi, jejichž cílem je podkopat naši národní bezpečnost, je nejbližším úkolem vyhnout se jakémukoli vojenskému střetu jaderných mocností,&#8220;</em> uvedlo ministerstvo.</p>



<h2>Jadernou válku nelze vyhrát</h2>



<p>Kreml dodal, že i nadále trvá na společném prohlášení vydaném v lednu, v němž se Čína, Francie, Rusko, Spojené království a Spojené státy zavázaly učinit vše, co je v jejich silách, aby se vyhnuly jadernému střetu.</p>



<p><em>&#8222;Potvrzujeme, že jadernou válku nelze vyhrát a nikdy nesmí být vedena,&#8220; uvádí se v lednovém společném prohlášení. &#8222;Vzhledem k tomu, že použití jaderných zbraní by mělo dalekosáhlé důsledky, potvrzujeme rovněž, že jaderné zbraně &#8211; dokud budou existovat &#8211; by měly sloužit k obranným účelům, odrazovat od agrese a předcházet válce.&#8220;</em></p>



<p>Ve stejný den, kdy Kreml vydal varování, že pět jaderných mocností balancuje na hraně ozbrojeného konfliktu, Pentagon uvedl, že Spojené státy nezaznamenaly žádné známky toho, že by se Rusko chystalo použít jaderné zbraně.</p>



<p>Mluvčí Pentagonu John Kirby zároveň odsoudil ruskou rétoriku kolem možného použití jaderných zbraní.</p>



<p><em>&#8222;Od samého počátku nám bylo jasné, že ruské komentáře o možném použití jaderných zbraní nás hluboce znepokojují a bereme je vážně,&#8220;</em> řekl Kirby.<em> &#8222;Nadále to sledujeme, jak nejlépe umíme, a nevidíme žádné známky toho, že by se Rusko na takové použití připravovalo.&#8220;</em></p>



<p>Ruský prezident Vladimir Putin v souvislosti s tím, co nazývá <em>&#8222;speciální vojenskou operací&#8220;</em> na Ukrajině, několikrát naznačil možnost jaderného úderu, zatímco představitelé Kremlu opakovaně uvedli, že ruská vojenská doktrína použití jaderných zbraní umožňuje, pokud je ohrožena územní celistvost země.</p>



<p>Moskva se snaží své akce na Ukrajině prezentovat jako preventivní a obviňuje Západ ze snahy vytvořit z Ukrajiny vojenskou baštu proti Rusku, což NATO a Kyjev odmítají.</p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.theepochtimes.com/russia-warns-that-worlds-5-nuclear-powers-are-on-brink-of-direct-armed-conflict_4841633.html">theepochtimes.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-pet-svetovych-jadernych-velmoci-je-na-pokraji-primeho-ozbrojeneho-konfliktu/">Rusko varuje, že pět světových jaderných velmocí je na pokraji „přímého ozbrojeného konfliktu“</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-pet-svetovych-jadernych-velmoci-je-na-pokraji-primeho-ozbrojeneho-konfliktu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729654</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ukrajinské terminály Starlink údajně přestanou fungovat kvůli problémům s financováním, tvrdí CNN</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/ukrajinske-terminaly-starlink-udajne-prestanou-fungovat-kvuli-problemum-s-financovanim-tvrdi-cnn/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/ukrajinske-terminaly-starlink-udajne-prestanou-fungovat-kvuli-problemum-s-financovanim-tvrdi-cnn/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:17:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[CNN]]></category>
		<category><![CDATA[Elon Musk]]></category>
		<category><![CDATA[Starlink]]></category>
		<category><![CDATA[Ukrajina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729651</guid>

					<description><![CDATA[<p>Více než 1 000 satelitních internetových terminálů Starlink pro ukrajinskou armádu, které mají posílit komunikační kanály na moderním bojišti, se odmlčelo, uvedla CNN s...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/ukrajinske-terminaly-starlink-udajne-prestanou-fungovat-kvuli-problemum-s-financovanim-tvrdi-cnn/">Ukrajinské terminály Starlink údajně přestanou fungovat kvůli problémům s financováním, tvrdí CNN</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Více než 1 000 satelitních internetových terminálů Starlink pro ukrajinskou armádu, které mají posílit komunikační kanály na moderním bojišti, se odmlčelo, uvedla CNN s odvoláním na dva zdroje obeznámené s výpadkem. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Tato zpráva přichází i přesto, že Elon Musk přislíbil pokračovat ve financování operací Starlink ve válkou zmítané zemi.</p>



<p>Výpadek postihl 1 300 terminálů Starlink, které Ukrajina zakoupila od britské společnosti na začátku letošního roku a používala je při bojových operacích. Každý terminál stojí 2 500 dolarů měsíčně, přičemž tato dávka stála 3,25 milionu dolarů měsíčně.</p>



<p>Předtím, než terminály přestaly fungovat, požádalo ukrajinské ministerstvo obrany před několika týdny své britské protějšky o úhradu měsíčního účtu, který se od března, kdy bylo 1 300 terminálů nasazeno, vyšplhal na neuvěřitelných 20 milionů dolarů.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="9GcHAdXQeQ"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-dal-novy-slib-ukrajine-uprostred-dramatu-kolem-starlinku/">Musk dal nový slib Ukrajině uprostřed dramatu kolem Starlinku</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Musk dal nový slib Ukrajině uprostřed dramatu kolem Starlinku&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-dal-novy-slib-ukrajine-uprostred-dramatu-kolem-starlinku/embed/#?secret=WaLaPCjySy#?secret=9GcHAdXQeQ" data-secret="9GcHAdXQeQ" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>Protože si však nikdo nevyzvedl nezaplacený účet, terminály se 24. října odmlčely, jak uvedla jedna z osob informovaných o situaci. To prý pro ukrajinskou armádu vyvolalo<em> &#8222;obrovský problém&#8220;,</em> protože terminály jsou hlavním komunikačním spojením na bojišti.</p>



<p>Mateřská společnost Starlinku SpaceX v září napsala Pentagonu dopis, v němž informovala, že pokud nedostane finanční prostředky, nemůže službu ve válkou zmítané zemi nadále udržovat.</p>



<p>Musk nedávno na Twitteru uvedl, že ukrajinská<em> &#8222;operace stála SpaceX 80 milionů dolarů a do konce roku přesáhne 100 milionů dolarů&#8220;.</em></p>



<p>Musk odhadl, že 25 000 terminálů Starlink na Ukrajině bude jeho společnost v příštích 12 měsících stát 400 milionů dolarů.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="QeXQ3pTyVP"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-nevojenske-satelity-starlink-jsou-legitimnimi-cili/">Rusko varuje, že nevojenské satelity Starlink jsou „legitimními cíli“ </a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Rusko varuje, že nevojenské satelity Starlink jsou „legitimními cíli“ &#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/rusko-varuje-ze-nevojenske-satelity-starlink-jsou-legitimnimi-cili/embed/#?secret=GwnJoTRJgU#?secret=QeXQ3pTyVP" data-secret="QeXQ3pTyVP" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>V polovině října Musk zřejmě změnil názor ve svém tweetu, v němž uvedl:<em> &#8222;Vím, že to není pravda:</em></p>



<p><em>&#8222;K čertu s tím &#8230; i když Starlink stále prodělává a jiné společnosti dostávají miliardy dolarů od daňových poplatníků, budeme prostě dál financovat ukrajinskou vládu zdarma.&#8220;</em></p>



<p>Jeden z vysokých představitelů obrany však pro CNN uvedl, že Pentagon aktivně vyjednává se společností SpaceX, aby získal tolik potřebné prostředky na udržení provozu Starlinku na Ukrajině.</p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.zerohedge.com/geopolitical/ukraine-starlink-terminals-go-dark-over-funding-issues">zerohedge.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/ukrajinske-terminaly-starlink-udajne-prestanou-fungovat-kvuli-problemum-s-financovanim-tvrdi-cnn/">Ukrajinské terminály Starlink údajně přestanou fungovat kvůli problémům s financováním, tvrdí CNN</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/ukrajinske-terminaly-starlink-udajne-prestanou-fungovat-kvuli-problemum-s-financovanim-tvrdi-cnn/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729651</post-id>	</item>
		<item>
		<title>EU vysvětlila, proč hlasovala v OSN proti návrhu rezoluce o boji oslavování nacismu</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/eu-vysvetlila-proc-hlasovala-v-osn-proti-navrhu-rezoluce-o-boji-oslavovani-nacismu/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/eu-vysvetlila-proc-hlasovala-v-osn-proti-navrhu-rezoluce-o-boji-oslavovani-nacismu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:42:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[diskriminace]]></category>
		<category><![CDATA[EU]]></category>
		<category><![CDATA[OSN]]></category>
		<category><![CDATA[Rusko]]></category>
		<category><![CDATA[Ukrajina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729648</guid>

					<description><![CDATA[<p>4. listopadu 2022, New York &#8211; Vysvětlení hlasování Evropské unie na 77. zasedání Valného shromáždění OSN po hlasování o návrhu rezoluce &#8222;Boj proti glorifikaci...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/eu-vysvetlila-proc-hlasovala-v-osn-proti-navrhu-rezoluce-o-boji-oslavovani-nacismu/">EU vysvětlila, proč hlasovala v OSN proti návrhu rezoluce o boji oslavování nacismu</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>4. listopadu 2022, New York &#8211; Vysvětlení hlasování Evropské unie na 77. zasedání Valného shromáždění OSN po hlasování o návrhu rezoluce &#8222;Boj proti glorifikaci nacismu, neonacismu a dalším praktikám, které přispívají k podněcování současných forem rasismu, rasové diskriminace, xenofobie a související nesnášenlivosti&#8220;. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<blockquote class="wp-block-quote"><p>4. listopadu 2022 &#8211; Vysvětlení EU k hlasování o návrhu rezoluce o glorifikaci nacismu<br>Pane předsedající,</p><p>Mám tu čest vystoupit jménem Evropské unie. Kandidátská země Ukrajina se k tomuto prohlášení připojuje.</p><p>Pro mnoho evropských zemí nepřinesl konec druhé světové války svobodu, ale další okupaci a další represe a v některých případech dokonce zločiny proti lidskosti ze strany jiných totalitních režimů. Nejničivější části evropských dějin byly skutečně důsledkem totalitních ideologií, včetně nacismu.</p><p>Dnes Rusko pod falešnou záminkou boje proti nacismu přineslo do Evropy znovu hrůzy války spolu s připomínkou, že mír nelze považovat za samozřejmost.</p><p>Důrazně odsuzujeme zneužívání argumentu boje proti nacismu a odmítáme nepřesné a nevhodné používání termínu &#8222;denacifikace&#8220; ze strany Ruska k ospravedlnění jeho nelidské, kruté a nezákonné útočné války proti Ukrajině, jejíž pokračující dopady jsou hrozivé nejen pro obyvatele Ukrajiny, ale pro lidi na celém světě. Takové překrucování narušuje naše chápání holocaustu, znevažuje jeho odkaz a podkopává demokratické zásady.</p><p>Pokud jde o rezoluci, kterou máme dnes před sebou, Evropská unie již léta apeluje na to, aby boj proti extremismu a odsouzení zavrženíhodné ideologie nacismu nebyly zneužívány a kooptovány k politicky motivovaným účelům, které se snaží ospravedlnit nové porušování a zneužívání lidských práv.</p><p>Rádi bychom znovu zdůraznili, že tragická minulost druhé světové války by měla i nadále sloužit jako morální a politická inspirace při řešení výzev dnešního světa.</p><p>Evropská unie se jednoznačně hlásí k celosvětovému boji proti rasismu, rasové diskriminaci, xenofobii, antisemitismu a související nesnášenlivosti. Náš společný boj proti současným formám všech extremistických a totalitních ideologií, včetně neonacismu, musí být společnou prioritou celého mezinárodního společenství.</p><p>Ze všech těchto důvodů musely členské státy Evropské unie přizpůsobit svůj přístup k rezoluci L.5.</p><p>Z těchto důvodů bude Evropská unie hlasovat proti rezoluci L.5.</p><p>Děkuji vám, pane předsedající.</p></blockquote>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.eeas.europa.eu/delegations/un-new-york/eu-explanation-vote-%E2%80%93-un-general-assembly-draft-resolution-combating_en">eeas.europa.eu</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/eu-vysvetlila-proc-hlasovala-v-osn-proti-navrhu-rezoluce-o-boji-oslavovani-nacismu/">EU vysvětlila, proč hlasovala v OSN proti návrhu rezoluce o boji oslavování nacismu</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/eu-vysvetlila-proc-hlasovala-v-osn-proti-navrhu-rezoluce-o-boji-oslavovani-nacismu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729648</post-id>	</item>
		<item>
		<title>David Icke dostal zákaz vstupu do EU na dva roky. Důvod vás překvapí</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/david-icke-dostal-zakaz-vstupu-do-eu-na-dva-roky-duvod-vas-prekvapi/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/david-icke-dostal-zakaz-vstupu-do-eu-na-dva-roky-duvod-vas-prekvapi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:09:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[cenzura]]></category>
		<category><![CDATA[David Icke]]></category>
		<category><![CDATA[diskriminace]]></category>
		<category><![CDATA[EU]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729614</guid>

					<description><![CDATA[<p>David Icke dostal právě dopis od holandského imigračního úřadu o tom, že mu zakázali po dobu dvou let vstoupit do Schengenského prostoru. (Foto: Rumble)...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/david-icke-dostal-zakaz-vstupu-do-eu-na-dva-roky-duvod-vas-prekvapi/">David Icke dostal zákaz vstupu do EU na dva roky. Důvod vás překvapí</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>David Icke dostal právě dopis od holandského imigračního úřadu o tom, že mu zakázali po dobu dvou let vstoupit do Schengenského prostoru. (Foto: Rumble)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Důvod? Měl vystoupit na demonstraci v Nizozemsku 6. listopadu 2022.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" title="David Icke dostal zákaz vstupu do EU na dva roky" src="https://nastub.cz/videos/embed/a2fec32f-beb6-4734-87ef-717953abe95a" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></center>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/david-icke-dostal-zakaz-vstupu-do-eu-na-dva-roky-duvod-vas-prekvapi/">David Icke dostal zákaz vstupu do EU na dva roky. Důvod vás překvapí</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/david-icke-dostal-zakaz-vstupu-do-eu-na-dva-roky-duvod-vas-prekvapi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729614</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Z uniklého Rockefellerovo projevu z roku 1991 vám bude běhat mráz po zádech</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/z-unikleho-rockefellerovo-projevu-z-roku-1991-vam-bude-behat-mraz-po-zadech/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/z-unikleho-rockefellerovo-projevu-z-roku-1991-vam-bude-behat-mraz-po-zadech/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 23:41:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[NWO]]></category>
		<category><![CDATA[Rockefeller]]></category>
		<category><![CDATA[Rotschild]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729638</guid>

					<description><![CDATA[<p>Vždy usilovali o vytvoření světového systému finanční kontroly v soukromých rukou, který by byl schopen ovládnout politický systém každé země a ekonomiku světa jako...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/z-unikleho-rockefellerovo-projevu-z-roku-1991-vam-bude-behat-mraz-po-zadech/">Z uniklého Rockefellerovo projevu z roku 1991 vám bude běhat mráz po zádech</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Vždy usilovali o vytvoření světového systému finanční kontroly v soukromých rukou, který by byl schopen ovládnout politický systém každé země a ekonomiku světa jako celku. (Foto: Telegram)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="nLuTokmyiW"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/podivejte-se-na-vsechny-karty-v-tajemne-hre-illuminati/">Podívejte se na všechny karty v tajemné hře Illumináti</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Podívejte se na všechny karty v tajemné hře Illumináti&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/podivejte-se-na-vsechny-karty-v-tajemne-hre-illuminati/embed/#?secret=j8LbhJLtuG#?secret=nLuTokmyiW" data-secret="nLuTokmyiW" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><em>&#8222;Jsme vděčni deníkům Washington Post, The New York Times, Time Magazine a dalším skvělým publikacím, jejichž ředitelé se téměř čtyřicet let účastnili našich setkání a dodržovali slib diskrétnosti. Bylo by pro nás nemožné vypracovat náš plán pro svět, kdybychom byli během těchto let vystaveni světlům publicity. Nyní je však svět vyspělejší a připraven směřovat ke světové vládě. Nadnárodní suverenita intelektuální elity a světových bankéřů je jistě lepší než národní sebeurčení praktikované v minulých stoletích.&#8220;</em></p><cite>David Rockefeller, 1991</cite></blockquote>







<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="XZfzQYmkko"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/snizeni-svetove-populace-tajne-setkani-spolku-miliardaru-good-club-v-roce-2009/">Snížení světové populace: Tajné setkání spolku miliardářů „Good Club“ v roce 2009</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Snížení světové populace: Tajné setkání spolku miliardářů „Good Club“ v roce 2009&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/snizeni-svetove-populace-tajne-setkani-spolku-miliardaru-good-club-v-roce-2009/embed/#?secret=NtyDyOvnbs#?secret=XZfzQYmkko" data-secret="XZfzQYmkko" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/z-unikleho-rockefellerovo-projevu-z-roku-1991-vam-bude-behat-mraz-po-zadech/">Z uniklého Rockefellerovo projevu z roku 1991 vám bude běhat mráz po zádech</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/z-unikleho-rockefellerovo-projevu-z-roku-1991-vam-bude-behat-mraz-po-zadech/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		<enclosure url="https://www.ac24.cz/wp-content/uploads/2022/11/IMG_1094.mp4" length="5400053" type="video/mp4" />

		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729638</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
