<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>4. stránka &#8211; AC24.cz</title>
	<atom:link href="https://www.ac24.cz/feed/?paged=4" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.ac24.cz</link>
	<description>Nezávislé zpravodajství aneb Co se jinde nedozvíte</description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 23:07:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>cs</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.5</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/www.ac24.cz/wp-content/uploads/2021/02/cropped-favico-1.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>4. stránka &#8211; AC24.cz</title>
	<link>https://www.ac24.cz</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">189425082</site>	<item>
		<title>Politico varuje před hacknutelným hlasovacím zařízením</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/politico-varuje-pred-hacknutelnym-hlasovacim-zarizenim/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/politico-varuje-pred-hacknutelnym-hlasovacim-zarizenim/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 23:05:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[americké volby]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729738</guid>

					<description><![CDATA[<p>Po tvrzení, že volby v roce 2016 byly &#8222;hacknuty&#8220; a &#8222;ukradeny&#8220; &#8211; a následném naléhání, že &#8222;popírači voleb&#8220; v roce 2020 jsou hrozbou pro...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/politico-varuje-pred-hacknutelnym-hlasovacim-zarizenim/">Politico varuje před hacknutelným hlasovacím zařízením</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Po tvrzení, že volby v roce 2016 byly <em>&#8222;hacknuty&#8220; a &#8222;ukradeny&#8220;</em> &#8211; a následném naléhání, že <em>&#8222;popírači voleb&#8220; </em>v roce 2020 jsou hrozbou pro demokracii, nyní levicový server Politico varuje, že volební stroje mohou být překvapivě hacknuty!</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p><em>&#8222;Existuje reálné riziko, že by se hackeři mohli napojit na hlasovací zařízení a další volební infrastrukturu a pokusit se zmařit úterní hlasování,&#8220;</em> uvádí se v pondělní zprávě.</p>



<p>Prezidentské volby v roce 2020 se hemžily obviněními z hackování hlasovacích zařízení, která byla později vyvrácena.</p>



<p>Přesto existuje reálné riziko, že by se hackeři mohli napojit na hlasovací zařízení a další volební infrastrukturu a pokusit se podkopat úterní hlasování. https://t.co/kDij1J08eU.</p>



<p>Mezitím američtí představitelé varují před hrozbami<em> &#8222;ze strany více skupin a zemí&#8220;.</em></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="mwELeEMPy6"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nevypada-to-dobre-martin-armstrong-varuje-ze-volby-v-roce-2024-mozna-nebudou/">„Nevypadá to dobře“ &#8211; Martin Armstrong varuje, že volby v roce 2024 možná nebudou</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;„Nevypadá to dobře“ &#8211; Martin Armstrong varuje, že volby v roce 2024 možná nebudou&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nevypada-to-dobre-martin-armstrong-varuje-ze-volby-v-roce-2024-mozna-nebudou/embed/#?secret=JjJeXSBeGm#?secret=mwELeEMPy6" data-secret="mwELeEMPy6" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Američtí představitelé, kteří jsou pověřeni ochranou bezpečnosti voleb, tvrdí, že sledují hrozby od více skupin a zemí. A v posledních měsících společnosti působící v oblasti sociálních médií a výzkumníci v oblasti kybernetické bezpečnosti identifikovali čínské vlivové operace zaměřené na volby. -Politico</p></blockquote>



<p>A je to tady. &#8218;Není to rudá vlna, je to rudý hack!&#8216;</p>



<p><em>&#8222;Větší pozornost věnovaná zabezpečení hlasovacích systémů neodstranila kritické technické a lidské hrozby pro naše volby,&#8220; </em>uvedl Matthew Weil, výkonný ředitel programu Democracy Center Bipartisan Policy.<em> &#8222;A tento cyklus je tréninkem pro rok 2024.&#8220;</em></p>



<figure class="wp-block-embed"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="America&#039;s Voting Machines Are Extremely Vulnerable to Hacking | NowThis" width="798" height="599" src="https://www.youtube.com/embed/BLtHW0G7DIs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Bidenova administrativa se k tomuto příběhu hlásí.</p>



<p>Ředitelka Agentury pro kybernetickou bezpečnost a bezpečnost infrastruktury (CISA) Jen Easterlyová nedávno novinářům řekla, že<em> &#8222;současné prostředí volebních hrozeb je složitější než kdykoli předtím&#8220;,</em> a uvedla hrozby od kybernetických útoků přes dezinformace až po obtěžování volebních úředníků.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="SzK5UFLcPF"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/">Jednotky kybernetické bezpečnosti Národní gardy aktivovány ve 14 státech před volbami</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Jednotky kybernetické bezpečnosti Národní gardy aktivovány ve 14 státech před volbami&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/embed/#?secret=WuP4GUmI5g#?secret=SzK5UFLcPF" data-secret="SzK5UFLcPF" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>Mezitím budou ve 14 státech k dispozici jednotky kybernetické bezpečnosti z Národní gardy, aby pomohly<em> &#8222;čelit jakýmkoli hrozbám pro sítě volebních úředníků před volbami 8. listopadu, během nich i po nich&#8220;.</em></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Mezi těchto 14 států patří Arizona, Iowa a Pensylvánie, dále Colorado, Connecticut, Delaware, Havaj, Illinois, Louisiana, Severní Karolína, Nové Mexiko, New York, Washington a Západní Virginie, uvedl Politico.</p><p>Brigádní generál Gent Welsh, velitel washingtonské Národní letecké gardy, na virtuálním brífinku pro média 4. listopadu uvedl, že to nedělají všechny státy, ale státy, které tyto jednotky aktivují, <em>&#8222;investují do kybernetických talentů a kybernetických misí již léta&#8220;, </em>jak uvádí portál Statescoop, který informuje o novinkách souvisejících s technologiemi ve státní správě.</p><p><em>&#8222;Pokud ve svém státě nemáte kybernetickou jednotku, nejste v dobré pozici, abyste jim pomohli chránit volby,&#8220; </em>řekl Welsh. -Epoch Times</p></blockquote>



<p>Zde je seznam šesti bezpečnostních hrozeb voleb, na které je třeba si dát pozor, který zveřejnil server Politico.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="qlAW8cuOi4"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/">Klíčový projev Kennedyho, který světu poněkud unikl</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Klíčový projev Kennedyho, který světu poněkud unikl&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/embed/#?secret=0KNYBAonus#?secret=qlAW8cuOi4" data-secret="qlAW8cuOi4" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>Dezinformace a dezinformace (jako ruský hoax?).</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Lži a konspirační teorie o bezpečnosti volebních systémů jsou tím, co nejvíce znepokojuje volební dozorce a federální úředníky pro kybernetickou bezpečnost a zpravodajské služby, protože tyto nepravdy mohou rozdmýchat nedůvěru, která odrazuje lidi od hlasování, a vyvolat hněv, který podněcuje lidi k vyhrožování násilím správcům voleb. -Politico</p></blockquote>



<p>Nabourávání webových stránek volebních úřadů a kampaní</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Hackeři mají k dispozici jeden relativně nenáročný nástroj, jak vyvést kampaně z rovnováhy a narušit přístup voličů ke spolehlivým informacím o volbách: přinutit webové stránky k pádu pomocí automatizovaných nástrojů, které simulují masivní příval lidí navštěvujících tyto stránky.</p></blockquote>



<p>Únosy účtů kampaní na sociálních sítích</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Hackeři mohou v den voleb ovládnout účty kandidátů nebo kampaní na sociálních sítích a zveřejňovat podnětné komentáře, které mají voliče odradit nebo šířit nepravdivé informace o tom, jak a kdy volit. Tyto podvody by mohly podpořit nedůvěru ve volební proces a vyvést kampaně z rovnováhy v závěrečné fázi volebního klání.</p></blockquote>



<p>Kybernetické útoky na registrační databáze voličů</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Státy již léta modernizují zabezpečení svých databází pro registraci voličů, které tvoří základ dobře fungujícího volebního systému. Žádná technologie však není dokonale bezpečná a v sítích některých států pravděpodobně zůstávají zranitelná místa. V roce 2016 ruští hackeři narušili databázi voličů státu Illinois a v roce 2020 pronikli do státní databáze íránští hackeři.</p></blockquote>



<p>Cílené obtěžování voličů</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Tato relativně nová hrozba představuje vývoj v tom, jak zahraniční vlády využívají hackerské kampaně k zasahování do amerických voleb. Poté, co íránští agenti v roce 2020 ukradli záznamy o voličích ze státní volební databáze, vyhrožovali těmto voličům blíže nespecifikovanými následky, pokud nebudou hlasovat pro znovuzvolení tehdejšího prezidenta Donalda Trumpa. Zprávy, které obsahovaly falešná tvrzení o zranitelnosti volební technologie, byly navrženy tak, aby vypadaly, že pocházejí od pravicově extremistické skupiny Proud Boys.</p></blockquote>



<p>A nakonec&#8230; Bezdrátové modemy umožňující hacknutí hlasovacích zařízení nebo sčítání hlasů</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Nejméně sedm států a Washington používají bezdrátové modemy k přenosu neoficiálních výsledků voleb v noci do svých ústředních úřadů. Tyto modemy využívají telekomunikační sítě, které jsou zranitelné vůči hackerům, a záškodníci by je mohli zneužít k manipulaci s neoficiálními údaji o hlasování, k poškození hlasovacích strojů nebo ke kompromitaci počítačů používaných ke sčítání oficiálních výsledků.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><em>&#8222;Nyní se musíme obávat, že kdokoli získá přístup ke komunikační síti, která je v zásadě otevřená,&#8220; </em>řekl minulý měsíc pro POLITICO Matt Blaze, profesor informatiky a práva na Georgetownské univerzitě, který se zabývá volebními systémy.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Tyto útoky jsou mnohem obtížnější a časově náročnější &#8211; a tudíž mnohem méně pravděpodobné &#8211; než šíření nepravd na sociálních sítích nebo dočasné vyřazení webových stránek. A státy, které používají papírové hlasovací lístky a povolební audity, by pravděpodobně chybné výsledky zachytily a opravily.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>I tak by ale dočasně nesprávné informace mohly podnítit pochybnosti o výsledcích, zejména pokud by se hackeři chlubili svými úspěchy. A pokud by následné audity, které by opravily digitální manipulaci, dramaticky změnily počty hlasů, mohli by se těchto změn chopit aktéři ve zlé víře a falešně obvinit z podvodu.</p></blockquote>



<p>* * *</p>



<p>A tady to máte, volby mohou být podvodné &#8211; ale znáte to,<em> &#8222;když to říkáme my, je to v pořádku&#8220;.</em></p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.zerohedge.com/political/rebunked-politico-warns-hackable-voting-equipment">zerohedge.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/politico-varuje-pred-hacknutelnym-hlasovacim-zarizenim/">Politico varuje před hacknutelným hlasovacím zařízením</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/politico-varuje-pred-hacknutelnym-hlasovacim-zarizenim/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729738</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Hromadná rvačka Ukrajinců i Čechů v Liberci byla natočena na video</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hromadna-rvacka-ukrajincu-i-cechu-v-liberci-byla-natocena-na-video/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hromadna-rvacka-ukrajincu-i-cechu-v-liberci-byla-natocena-na-video/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Ukrajina]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729735</guid>

					<description><![CDATA[<p>V centru Liberce se odehrála hromadná bitka, záběry z incidentu se objevily na sociálních. Mělo jít o Čechy a Ukrajince. (Foto: Facebook) &#8222;Žádáme občany,...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hromadna-rvacka-ukrajincu-i-cechu-v-liberci-byla-natocena-na-video/">Hromadná rvačka Ukrajinců i Čechů v Liberci byla natočena na video</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>V centru Liberce se odehrála hromadná bitka, záběry z incidentu se objevily na sociálních. Mělo jít o Čechy a Ukrajince. (Foto: Facebook)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<center><iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmichael.machek.3%2Fvideos%2F505642921482658%2F&#038;show_text=0&#038;width=269" width="269" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe></center>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8222;Žádáme občany, kteří byli svědky události, aby nám pomohli objasnit dějovou linii prostřednictvím svého svědectví. Současně žádáme, aby se přihlásily i osoby, které disponují jakýmkoliv obrazovým záznamem z místa události. V případě jakýchkoliv poznatků se obraťte na policisty Obvodního oddělení Liberec centrum osobně – na adrese Krajinská 487, Liberec. Případně je kontaktujte na telefonním čísle 974 467 100 nebo také přímo na bezplatné tísňové lince 158,&#8220; uvedla policie.</p></blockquote>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hromadna-rvacka-ukrajincu-i-cechu-v-liberci-byla-natocena-na-video/">Hromadná rvačka Ukrajinců i Čechů v Liberci byla natočena na video</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/hromadna-rvacka-ukrajincu-i-cechu-v-liberci-byla-natocena-na-video/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729735</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Bill Clinton se smál, když ho reportér konfrontuje s Epsteinovými vazbami</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/bill-clinton-se-smal-kdyz-ho-reporter-konfrontuje-s-epsteinovymi-vazbami/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/bill-clinton-se-smal-kdyz-ho-reporter-konfrontuje-s-epsteinovymi-vazbami/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 20:47:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Clinton]]></category>
		<category><![CDATA[Epstein]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729732</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bývalý prezident Bill Clinton se usmíval a smál, když se ho v pondělí reportér ptal na jeho úzké vazby na zesnulého pedofila Jeffreyho Epsteina....</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/bill-clinton-se-smal-kdyz-ho-reporter-konfrontuje-s-epsteinovymi-vazbami/">Bill Clinton se smál, když ho reportér konfrontuje s Epsteinovými vazbami</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bývalý prezident Bill Clinton se usmíval a smál, když se ho v pondělí reportér ptal na jeho úzké vazby na zesnulého pedofila Jeffreyho Epsteina. (Foto: Twitter)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Clinton vedl v jižním Texasu kampaň pro demokratického poslance Henryho Cuellara, když ho během akce v Laredu nečekaně oslovil novinář &#8222;Juan More News&#8220;.</p>



<p>&#8222;Pane Clintone?&#8220; oslovil reportér &#8222;Slick Willyho&#8220; v těsné konfrontaci, což 42. prezidenta přimělo, aby se naklonil a lépe slyšel jeho otázku.</p>



<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="en" dir="ltr">I confronted <a href="https://twitter.com/BillClinton?ref_src=twsrc%5Etfw">@BillClinton</a> at the rally he held with <a href="https://twitter.com/RepCuellar?ref_src=twsrc%5Etfw">@RepCuellar</a> in Laredo about his alleged connections to child sex trafficker Jeffrey Epstein. “I think the answer is clear.” <a href="https://t.co/ZtDR96PJwF">pic.twitter.com/ZtDR96PJwF</a></p>&mdash; Juan More News (@JuanMoreNews) <a href="https://twitter.com/JuanMoreNews/status/1589687338883391488?ref_src=twsrc%5Etfw">November 7, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>



<p>&#8222;Nějaké komentáře k vašemu údajnému obvinění ze spojení s Jeffreym Epsteinem?&#8220; &#8222;Ano,&#8220; odpověděl Clinton. Zeptal se Juan More News.</p>



<p>&#8222;Myslím, že důkazy jsou k dispozici,&#8220; odpověděla Clintonová bizarně.</p>



<p>Po této interakci uživatelé Twitteru reportéra varovali, že by se mohl vystavit osobnímu nebezpečí, načež Juan More News zveřejnil aktualizaci, v níž potvrdil, že &#8222;nemá sebevražedné sklony&#8230; pro jistotu&#8220;.</p>



<p>Clinton byl stejně jako mnoho dalších prominentních levičáků blízkým spolupracovníkem Epsteina, který zemřel za záhadných okolností ve své manhattanské vězeňské cele.</p>



<p>Záznamy o letech podané Federálnímu úřadu pro letectví ukázaly, že Clinton letěl soukromým letadlem zesnulého odsouzeného pedofila, přezdívaným &#8222;Lolita Express&#8220;, nejméně 26krát a při pěti z těchto letů se údajně zbavil ochrany tajné služby.</p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.foxnews.com/us/flight-logs-show-bill-clinton-flew-on-sex-offenders-jet-much-more-than-previously-known">foxnews.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/bill-clinton-se-smal-kdyz-ho-reporter-konfrontuje-s-epsteinovymi-vazbami/">Bill Clinton se smál, když ho reportér konfrontuje s Epsteinovými vazbami</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/bill-clinton-se-smal-kdyz-ho-reporter-konfrontuje-s-epsteinovymi-vazbami/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729732</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Klíčový projev Kennedyho, který světu poněkud unikl</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 20:07:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[CIA]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729728</guid>

					<description><![CDATA[<p>Klíčový projev Johna F. Kennedyho o světovém míru, který poněkud zapadnul. (Foto: Youtube)</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/">Klíčový projev Kennedyho, který světu poněkud unikl</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Klíčový projev Johna F. Kennedyho o světovém míru, který poněkud zapadnul. (Foto: Youtube)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Pokud jste neslyšeli Kennedyho, pak je pravý čas | Stále aktuální" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/fhFzsBpq61w?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/">Klíčový projev Kennedyho, který světu poněkud unikl</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/velky-projev-o-svetovem-miru-ktery-svetu-ponekud-unikl/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729728</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Jednotky kybernetické bezpečnosti Národní gardy aktivovány ve 14 státech před volbami</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:07:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[americké volby]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729697</guid>

					<description><![CDATA[<p>Podle zpráv budou ve 14 státech USA aktivovány jednotky kybernetické bezpečnosti z Národní gardy, aby pomohly čelit případným hrozbám pro sítě volebních úředníků před...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/">Jednotky kybernetické bezpečnosti Národní gardy aktivovány ve 14 státech před volbami</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Podle zpráv budou ve 14 státech USA aktivovány jednotky kybernetické bezpečnosti z Národní gardy, aby pomohly čelit případným hrozbám pro sítě volebních úředníků před nadcházejícími průběžnými volbami 8. listopadu, během nich i po nich. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Mezi těchto 14 států patří bojové státy Arizona, Iowa a Pensylvánie, dále Colorado, Connecticut, Delaware, Havaj, Illinois, Louisiana, Severní Karolína, Nové Mexiko, New York, Washington a Západní Virginie, informoval server Politico.</p>



<p>Brigádní generál Gent Welsh, velitel washingtonské Národní letecké gardy, na virtuálním brífinku pro média 4. listopadu uvedl, že ne každý stát to dělá, ale státy, které tyto jednotky aktivují, <em>&#8222;investují do kybernetických talentů a kybernetických misí již léta&#8220;, </em>uvádí portál Statescoop, který informuje o novinkách souvisejících s technologiemi ve státní správě.</p>



<p><em>&#8222;Pokud ve svém státě nemáte kybernetickou jednotku, nejste v dobré pozici, abyste jim pomohli chránit volby,&#8220; </em>řekl Welsh.</p>



<p>Dodal, že účast Národní gardy na aktivitách v oblasti kybernetické bezpečnosti voleb <em>&#8222;dodává tomu, co je venku, punc důvěryhodnosti&#8220;, </em>a poznamenal, že Národní garda <em>&#8222;je stále jednou z nejdůvěryhodnějších institucí ve Spojených státech&#8220;.</em></p>



<h2>Co nejbezpečnější volby</h2>



<p>Plán přichází poté, co osm států získalo podporu kybernetických jednotek Národní gardy během primárních voleb, které se konaly na začátku tohoto roku.</p>



<p>Podle výstupů existuje v rámci Národní gardy letectva a armády po celých Spojených státech 38 specializovaných kybernetických jednotek, které pracují na pomoci státním a místním úředníkům v otázkách souvisejících s kybernetickou problematikou, jako je posuzování sítí a snižování rizik. Tyto kybernetické jednotky dohromady čítají více než 2 200 pracovníků.</p>



<p><em>&#8222;Naším cílem je zajistit co nejbezpečnější volby. Jsme v opravdu počáteční fázi,&#8220; </em>uvedl generálmajor letectva Rich Neely, velitel Illinoiské národní gardy, informoval Statescoop.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="csNc84r4e6"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/">Musk vzkazuje „nezávisle smýšlejícím voličům“: Volte republikánský Kongres</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Musk vzkazuje „nezávisle smýšlejícím voličům“: Volte republikánský Kongres&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/embed/#?secret=yCcxWlkif7#?secret=csNc84r4e6" data-secret="csNc84r4e6" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>Představitelé Národní gardy obdrží od Agentury pro kybernetickou bezpečnost a bezpečnost infrastruktury (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency, CISA) aktuální informace o bezpečnosti při práci na podpoře voleb v polovině volebního období, uvedl server Politico.</p>



<p>CISA byla podle svých internetových stránek vytvořena v roce 2018 za Trumpovy vlády, aby ve spolupráci s vládními a průmyslovými partnery bránila současným a předpokládaným hrozbám pro kybernetickou a fyzickou infrastrukturu, včetně volební infrastruktury.</p>



<p>Ředitelka CISA Jen Easterlyová opakovaně uvedla, že neočekává žádné zásadní narušení voleb v polovině volebního období. Naposledy 1. listopadu na akci pořádané Centrem pro strategická a mezinárodní studia Easterlyová uvedla, že nemá <em>&#8222;žádné věrohodné ani konkrétní informace o snahách narušit nebo ohrozit&#8220;</em> volební infrastrukturu a že je<em> &#8222;velmi přesvědčena, že jsme udělali vše pro to, aby byla volební infrastruktura co nejbezpečnější a nejodolnější&#8220;.</em></p>



<p>Generálmajor letectva Rich Neely, velitel Illinoiské národní gardy, uvedl, že on a jeho tým <em>&#8222;nic neočekávají&#8220;.</em></p>



<p><em>&#8222;Ale podobně jako po 6. lednu, pokud bude garda povolána, bude reagovat podle potřeby,&#8220; </em>řekl, informoval Statescoop.</p>



<p><em>&#8222;S tím, co vidíme, nic neočekáváme.&#8220;</em></p>



<p>Generálmajor armády M. Todd Hunt, generální adjutant Národní gardy Severní Karolíny, na brífinku pro média 4. listopadu uvedl, že jeho stát má společné centrum kybernetických misí, které usnadní komunikaci mezi kybernetickou jednotkou státu, jeho odděleními informačních technologií a krizového řízení, jakož i federálními kontakty z CISA, ministerstva vnitřní bezpečnosti a FBI.</p>



<p>Podle těchto zdrojů Hunt uvedl, že v kybernetické jednotce Severní Karolíny bude v den voleb sloužit 25 členů Národní gardy, což je více než obvyklých 10 členů základního týmu. Mezi další členy budou patřit i federální partneři a partneři z oblasti krizového řízení.</p>



<p><em>&#8222;V průběhu voleb budeme posilovat, abychom zajistili 24hodinové pokrytí celého procesu,&#8220; </em>uvedl Hunt podle serveru Politico.<em> &#8222;Jsme občanští vojáci, žijeme v tomto státě a máme zájem na našich státních i federálních volbách.&#8220;</em></p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.theepochtimes.com/national-guard-cybersecurity-units-activated-in-14-states-ahead-of-midterm-elections-reports_4844950.html">theepochtimes.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/">Jednotky kybernetické bezpečnosti Národní gardy aktivovány ve 14 státech před volbami</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/jednotky-kyberneticke-bezpecnosti-narodni-gardy-aktivovany-ve-14-statech-pred-volbami/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729697</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utekl z pódia</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:56:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Egypt]]></category>
		<category><![CDATA[klimatické změny]]></category>
		<category><![CDATA[Velká Británie]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729718</guid>

					<description><![CDATA[<p>Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utíká z pódia a jeho asistenti ho odvádějí z místnosti. Důvod nebyl oznámen. (Foto: Twitter)...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/">Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utekl z pódia</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utíká z pódia a jeho asistenti ho odvádějí z místnosti. Důvod nebyl oznámen. (Foto: Twitter)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="iXZVpMEUrv"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/">Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utekl z pódia</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utekl z pódia&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/embed/#?secret=jC4QNvLh98#?secret=iXZVpMEUrv" data-secret="iXZVpMEUrv" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="en" dir="ltr">NEW &#8211; UK PM Rishi Sunak runs off stage and is rushed out of the room by aides at the COP27 summit in Egypt.<a href="https://t.co/k8GumRF10E">pic.twitter.com/k8GumRF10E</a></p>&mdash; Disclose.tv (@disclosetv) <a href="https://twitter.com/disclosetv/status/1589659700349784065?ref_src=twsrc%5Etfw">November 7, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>



<p>Ačkoli Sunak náhle <a href="https://www.ndtv.com/world-news/watch-rishi-sunak-rushed-out-of-room-by-aides-at-climate-summit-report-3499275">opustil</a> akci COP27, není jasné, jaké informace Sunak od svých pomocníků dostal.</p>



<p>V neděli byla v egyptském letovisku Šarm aš-Šajch zahájena konference OSN o změně klimatu, běžně označovaná jako konference smluvních stran UNFCCC neboli COP27.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="5TIiE19r5Y"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/greta-vyzyva-ke-svrzeni-celeho-kapitalistickeho-systemu/">Greta vyzývá ke „svržení celého kapitalistického systému“</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Greta vyzývá ke „svržení celého kapitalistického systému“&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/greta-vyzyva-ke-svrzeni-celeho-kapitalistickeho-systemu/embed/#?secret=WuX1yQPQzv#?secret=5TIiE19r5Y" data-secret="5TIiE19r5Y" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/">Britský premiér Rishi Sunak na summitu COP27 v Egyptě utekl z pódia</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/britsky-premier-rishi-sunak-na-summitu-cop27-v-egypte-utekl-z-podia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729718</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Musk vzkazuje „nezávisle smýšlejícím voličům“: Volte republikánský Kongres</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:49:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[Elon Musk]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729719</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nejbohatší muž světa si dnes ráno pravděpodobně nezískal žádné nové přátele mezi liberály a mainstreamovými médii poté, co na Twitteru doporučil &#8222;nezávisle smýšlejícím voličům&#8220;,...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/">Musk vzkazuje „nezávisle smýšlejícím voličům“: Volte republikánský Kongres</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nejbohatší muž světa si dnes ráno pravděpodobně nezískal žádné nové přátele mezi liberály a mainstreamovými médii poté, co na Twitteru doporučil &#8222;nezávisle smýšlejícím voličům&#8220;, aby volili republikánský Kongres a zajistili tak kontrolu a vyváženost extrémní politiky na obou stranách politického rozdělení v Americe&#8230;</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Musk dodal, že:</p>



<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="en" dir="ltr">To independent-minded voters:<br><br>Shared power curbs the worst excesses of both parties, therefore I recommend voting for a Republican Congress, given that the Presidency is Democratic.</p>&mdash; Elon Musk (@elonmusk) <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1589639376186724354?ref_src=twsrc%5Etfw">November 7, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>



<p><em>&#8222;Zarytí demokraté nebo republikáni nikdy nevolí druhou stranu, takže nezávislí voliči jsou ti, kteří ve skutečnosti rozhodují o tom, kdo vládne!&#8220;</em></p>



<p>Jak dlouho bude trvat, než uslyšíme rozhořčení nad tím, že miliardář a majitel obří společnosti provozující sociální média pronese takovou zjevně politickou rétoriku.</p>



<p>Nezapomeňte, že se to velmi liší od toho, když Mark Zuckerberg, Jeff Bezos, Bill Gates, Reed Hastings, Marc Benioff nebo dokonce Jack Dorsey financují stamiliony dolarů <em>&#8222;správné&#8220;</em> politické straně a agresivně cenzurují jakýkoli odlišný názor.</p>



<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="en" dir="ltr">Telling people to vote republican isn&#39;t balanced. Owners of social media platforms shouldn&#39;t be political activists telling people who to vote for with their massive platform</p>&mdash; Tangerine Memez (@Tangerinememez) <a href="https://twitter.com/Tangerinememez/status/1589642767546093568?ref_src=twsrc%5Etfw">November 7, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>



<p>Kdo by to byl čekal&#8230;</p>



<p>Právě teď milion majitelů ctnostných vozů Tesla naštvaně hledá pravidla pro vracení zboží.</p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/">Musk vzkazuje „nezávisle smýšlejícím voličům“: Volte republikánský Kongres</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/musk-vzkazuje-nezavisle-smyslejicim-volicum-volte-republikansky-kongres/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729719</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Stovky protestujících proti klimatu zablokovaly soukromá letadla na letišti v Amsterdamu</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/stovky-protestujicich-proti-klimatu-zablokovaly-soukroma-letadla-na-letisti-v-amsterdamu/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/stovky-protestujicich-proti-klimatu-zablokovaly-soukroma-letadla-na-letisti-v-amsterdamu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:53:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[klimatické změny]]></category>
		<category><![CDATA[Nizozemsko]]></category>
		<category><![CDATA[protest]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729714</guid>

					<description><![CDATA[<p>V souladu s nesmyslnou a zbytečnou gestikulací neopolitických &#8222;probuzených&#8220; &#8211; jinak dnes známou jako &#8222;aktivismus&#8220; &#8211; se protestující bojující proti změně klimatu tento týden...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/stovky-protestujicich-proti-klimatu-zablokovaly-soukroma-letadla-na-letisti-v-amsterdamu/">Stovky protestujících proti klimatu zablokovaly soukromá letadla na letišti v Amsterdamu</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>V souladu s nesmyslnou a zbytečnou gestikulací neopolitických<em> &#8222;probuzených&#8220; </em>&#8211; jinak dnes známou jako <em>&#8222;aktivismus&#8220; </em>&#8211; se protestující bojující proti změně klimatu tento týden vydali blokovat soukromá letadla na amsterodamské letiště Schiphol. (Foto: Youtube)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Alespoň je to lepší než se lepit na Van Gogha. Hádáme.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Dutch police arrest more than 200 climate activists who blocked Amsterdam&#039;s Schiphol airport" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/vuYSTGpXAKU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Stovky aktivistů se v sobotu vydaly do části letiště, kde jsou umístěna soukromá letadla, a posadily se před jejich kola, čímž jim zabránily v pohybu, uvedla agentura Reuters.</p>



<p>Nakonec musela být přivolána vojenská policie a protestující byli po desítkách odváženi v autobusech, uvádí zpráva. Více než 100 z nich bylo zatčeno.</p>



<p>Poslanci <em>&#8222;provedli řadu zadržení osob, které se nacházely na letištním pozemku, aniž by k tomu měly povolení&#8220;</em>, uvádí se ve zprávě.</p>



<p>Protest připravily<em> &#8222;organizace Greenpeace a Extinction Rebellion v rámci příprav na jednání o klimatu COP27 v Egyptě&#8220;,</em> uvádí se ve zprávě.</p>



<p>Vedoucí kampaně Greenpeace Nizozemsko Dewi Zloch, který se snažil co nejlépe napodobit Verucu Salt, požadoval: <em>&#8222;Chceme méně letů, více vlaků a zákaz zbytečných letů na krátké vzdálenosti a soukromých letadel.&#8220;</em></p>



<p><em>&#8222;&#8230;a chceme to hned, tati!&#8220;</em></p>



<p><em>&#8222;Schiphol je největším zdrojem emisí oxidu uhličitého v Nizozemsku,&#8220;</em> uvedla skupina podle agentury Reuters. Na letišti a v jeho okolí se k nim přidali další protestující, někteří drželi cedule s nápisem <em>&#8222;Omezte letectví&#8220;.</em></p>



<p>Letiště v reakci uvedlo, že se chce do roku 2030 stát bezemisním a že podporuje cíl nulových čistých emisí pro průmysl do roku 2050.</p>



<p><em>Zdroj: <a href="https://www.reuters.com/business/cop/activists-block-private-jet-traffic-schiphol-airport-2022-11-05/?taid=63668e66e838ac00014d0539&amp;utm_campaign=trueAnthem:+Trending+Content&amp;utm_medium=trueAnthem&amp;utm_source=twitter">reuters.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/stovky-protestujicich-proti-klimatu-zablokovaly-soukroma-letadla-na-letisti-v-amsterdamu/">Stovky protestujících proti klimatu zablokovaly soukromá letadla na letišti v Amsterdamu</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/stovky-protestujicich-proti-klimatu-zablokovaly-soukroma-letadla-na-letisti-v-amsterdamu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729714</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Terminátor brzy realitou? Podívejte se na 10 let vývoje robotů</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/terminator-brzy-realitou-podivejte-se-na-10-let-vyvoje-robotu/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/terminator-brzy-realitou-podivejte-se-na-10-let-vyvoje-robotu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:38:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[robot]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729710</guid>

					<description><![CDATA[<p>Posledních 10 let vývoje robotů od americké společnosti Boston Dynamics. Doba Terminátorů se blíží? (Foto: Twitter) Last 10 years pic.twitter.com/2dRQROHReH &#8212; nikola 3 (@ronin19217435)...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/terminator-brzy-realitou-podivejte-se-na-10-let-vyvoje-robotu/">Terminátor brzy realitou? Podívejte se na 10 let vývoje robotů</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Posledních 10 let vývoje <a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nejpokrocilejsi-humanoidni-robot-na-svete-slibuje-ze-neovladne-svet/">robotů</a> od americké společnosti Boston Dynamics. Doba Terminátorů se blíží? (Foto: Twitter)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="7qhttjouBg"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nejpokrocilejsi-humanoidni-robot-na-svete-slibuje-ze-neovladne-svet/">„Nejpokročilejší“ humanoidní robot na světě slibuje, že „neovládne svět“</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;„Nejpokročilejší“ humanoidní robot na světě slibuje, že „neovládne svět“&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nejpokrocilejsi-humanoidni-robot-na-svete-slibuje-ze-neovladne-svet/embed/#?secret=BKWFVHr6p1#?secret=7qhttjouBg" data-secret="7qhttjouBg" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="en" dir="ltr">Last 10 years <a href="https://t.co/2dRQROHReH">pic.twitter.com/2dRQROHReH</a></p>&mdash; nikola 3 (@ronin19217435) <a href="https://twitter.com/ronin19217435/status/1589045321744941056?ref_src=twsrc%5Etfw">November 6, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/terminator-brzy-realitou-podivejte-se-na-10-let-vyvoje-robotu/">Terminátor brzy realitou? Podívejte se na 10 let vývoje robotů</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/terminator-brzy-realitou-podivejte-se-na-10-let-vyvoje-robotu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729710</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Konec hry? Partnerství Číny a Ruska v rámci BRICS hroutí ekonomiku USA?</title>
		<link>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/konec-hry-partnerstvi-ciny-a-ruska-v-ramci-brics-hrouti-ekonomiku-usa/</link>
					<comments>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/konec-hry-partnerstvi-ciny-a-ruska-v-ramci-brics-hrouti-ekonomiku-usa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redakce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:17:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ze světa]]></category>
		<category><![CDATA[brics]]></category>
		<category><![CDATA[dolar]]></category>
		<category><![CDATA[finanční krize]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ac24.cz/?p=15729706</guid>

					<description><![CDATA[<p>Členové BRICS se společně pokusili narušit dominantní postavení amerického dolaru v současné struktuře světových rezervních měn tím, že podpořili reformu SDR MMF a zařazení...</p>
<p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/konec-hry-partnerstvi-ciny-a-ruska-v-ramci-brics-hrouti-ekonomiku-usa/">Konec hry? Partnerství Číny a Ruska v rámci BRICS hroutí ekonomiku USA?</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Členové BRICS se společně pokusili narušit dominantní postavení amerického dolaru v současné struktuře světových rezervních měn tím, že podpořili reformu SDR MMF a zařazení čínského jüanu do koše SDR. (Foto: Flickr)</p><div class="adswrapper_post">
		<div style="text-align: center">
			<script src="https://adx.adplace.cz/kernel/js.php?id=2122"></script>  
		</div>
	</div>




<p>Tyto iniciativy jsou součástí širšího úsilí BRICS o reformu stávajících mnohostranných mezinárodních finančních institucí.</p>



<p>Čínští představitelé vyjádřili zájem Číny o restrukturalizaci struktury světových rezervních měn a několik měsíců před prvním summitem BRIC se zasazovali o to, aby SDR hrála větší roli.</p>



<p>V březnu 2009 guvernér PBoC Čou Siao-čchüan vyzval k tomu, aby se SDR stala <em>&#8222;supersuverénní rezervní měnou&#8220;.</em> Později se k Čouově myšlence připojila i Organizace spojených národů (OSN) a navrhla zřízení nového globálního rezervního systému založeného na SDR MMF.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="JqAnRVsiLs"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nevypada-to-dobre-martin-armstrong-varuje-ze-volby-v-roce-2024-mozna-nebudou/">„Nevypadá to dobře“ &#8211; Martin Armstrong varuje, že volby v roce 2024 možná nebudou</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;„Nevypadá to dobře“ &#8211; Martin Armstrong varuje, že volby v roce 2024 možná nebudou&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/nevypada-to-dobre-martin-armstrong-varuje-ze-volby-v-roce-2024-mozna-nebudou/embed/#?secret=7Cfh6Lu36u#?secret=JqAnRVsiLs" data-secret="JqAnRVsiLs" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>V návrhu OSN se uvádělo: Globální nerovnováhy, které hrály důležitou roli v této krizi, lze řešit pouze tehdy, pokud bude existovat lepší způsob řešení mezinárodních hospodářských rizik, kterým země čelí, než je současný systém hromadění mezinárodních rezerv.</p>



<p>K vyřešení tohoto problému by mohl přispět nový systém globálních rezerv, což lze považovat za značně rozšířený systém zvláštních práv čerpání, s pravidelnými nebo cyklicky upravovanými emisemi kalibrovanými podle velikosti nahromaděných rezerv, který by přispěl ke globální stabilitě, hospodářské síle a globální spravedlnosti.</p>



<p>Nadřazenost amerického dolaru a globální vedoucí postavení USA jsou od globální finanční krize v roce 2008 stále více zpochybňovány, Skutečnost, že tato krize vznikla ve Spojených státech, vyvolala obavy o spolehlivost vedoucího postavení USA a o racionalitu zachování hegemonního postavení dolaru v globálním finančním systému.</p>



<p>Navzdory šíři finanční spolupráce zemí BRICS a jejich rostoucímu propojení jsou aktivity BRICS v měnové sféře nedostatečně prozkoumány, Přesto jsou sázky na iniciativy BRICS v oblasti de-dolarizace obzvláště vysoké.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ac-24-cz wp-block-embed-ac-24-cz"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="rU3DqblWAS"><a href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/dedolarizace-saudska-arabie-vyjadrila-prani-vstoupit-do-rodiny-brics/">Dedolarizace: Saúdská Arábie vyjádřila přání vstoupit do rodiny BRICS</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8222;Dedolarizace: Saúdská Arábie vyjádřila přání vstoupit do rodiny BRICS&#8220; &#8212; AC24.cz" src="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/dedolarizace-saudska-arabie-vyjadrila-prani-vstoupit-do-rodiny-brics/embed/#?secret=1OFyzagRaQ#?secret=rU3DqblWAS" data-secret="rU3DqblWAS" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p>Americký dolar je dominantní měnou v globálním finančním a měnovém systému a ovlivňuje různé aspekty globálních záležitostí, nicméně se zdá, že stále více zemí prosazuje myšlenku de-dolarizace kvůli ztrátě důvěry v americkou měnu jako bezpečný přístav, Jednou z hlavních příčin je zpřísňování měnové politiky USA, které hraje do karet světovým ekonomikám, protože dolar je hlavní globální měnou.</p>



<p>To znovu vyvolalo touhu ukončit dominanci dolaru ve světové ekonomice, <em>&#8222;Silný BRICS&#8220;</em> je připraven zničit hegemonii petrodolaru;</p>



<p>Brazílie, Rusko, Indie, Čína a Jihoafrická republika je pět hlavních rozvíjejících se ekonomik, které tvoří vlivnou skupinu známou jako BRICS; Skupina se podílí zhruba 16 % na světovém obchodu, 24 % na světovém HDP a 41 % na světové populaci;</p>



<p>Od založení organizace v roce 2009 pořádají všechny členské země každoroční setkání; 14. výroční summit BRICS se letos z velké části konal v Číně.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="GAME OVER! China &amp; Russia BRICS Partnership Is Collapsing The US Economy? Fall Of Petrodollar" width="798" height="449" src="https://www.youtube.com/embed/R3TUHexJY4g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><em>Zdroj: <a href="https://dinarrecaps.com/our-blog/game-over-china-and-russia-brics-partnership-is-collapsing-the-us-economy-fall-of-petrodollar">dinarrecaps.com</a></em></p>
</p><p>Článek <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/konec-hry-partnerstvi-ciny-a-ruska-v-ramci-brics-hrouti-ekonomiku-usa/">Konec hry? Partnerství Číny a Ruska v rámci BRICS hroutí ekonomiku USA?</a> se nejdříve objevil na <a rel="nofollow" href="https://www.ac24.cz">AC24.cz</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/konec-hry-partnerstvi-ciny-a-ruska-v-ramci-brics-hrouti-ekonomiku-usa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">15729706</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
