<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Zpravodajství</title>
<link href="https://tn.nova.cz/"></link>
<link href="https://tn.nova.cz/feed/atom/tnnova-2" rel="self" type="application/atom+xml"></link>
<updated>2022-11-06T19:10:26+01:00</updated>
<id>urn:uuid:2412d3bb-4244-85fe-8bf1-cb08d8cd6617</id>
<entry>
<id>urn:uuid:40b6c72e-d5cd-0d3e-b5b6-7d6fdc85c93d</id>
<title>Konec otravného přepínání: Tajný trik, který ocení rodiče malých dětí</title>
<updated>2022-11-06T18:31:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[Pokoušíte se zabavit dítě pohádkou na telefonu, ale jeho malé zvídavé prstíčky ji neustále vypínají, přepínají jiné aplikace, volají všem z telefonního seznamu a mažou fotografie a dokumenty, o které rozhodně nechcete přijít? Máme pro vás vysvobození prostřednictvím jednoduchého triku. Uzamčením zabráníte obrazovce a tlačítkům na telefonu reagovat na dotyky prstů. Podívejte se, jak na to.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475152-konec-otravneho-prepinani-tajny-trik-ktery-oceni-rodice-malych-deti"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:c27d11d7-cca5-8654-3301-9ea754a65bf4</id>
<title>Miroslav Táborský v otevřené zpovědi. Odhalil triky světových režisérů</title>
<updated>2022-11-06T18:29:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[Málokterý český herec spolupracoval s tolika hollywooodskými hvězdami jako Miroslav Táborský. Tento tak trochu plachý sympaťák slaví koncem týdne 63. narozeniny. V exkluzivním rozhovoru pro Život ve hvězdách prozradil, s kým si na place rozuměl, a dokonce odhalil triky některých světových režisérů.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475305-miroslav-taborsky-v-otevrene-zpovedi-odhalil-triky-svetovych-reziseru"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:f2e7d8cc-8306-a9c5-983f-d2b1b62a5fa4</id>
<title>Stovky mrtvých ryb na Nymbursku. Rybáři jsou zoufalí, situaci řeší hasiči</title>
<updated>2022-11-06T18:04:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Rybářům na Nymbursku se naskytl strašlivý pohled. Ryby z jezera Sadská se začaly stahovat ke břehům a lapat po dechu. Přibližně 200 z nich zemřelo. Na vině je pravděpodobně změna počasí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Když se prudce ochladí, rybám dojde kyslík,&quot; vysvětlil na dotaz redakce TN.cz jeden z tamních hasičů, který u případu zasahuje. Situaci nezlehčuje ani to, že na dně jezera údajně hnije listí z okolních stromů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473870]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Příčinou je pravděpodobně teplotní stratifikace a cirkulace vody v podzimním období spojená s úbytkem kyslíku v jednotlivých vrstvách vodního sloupce. K tomuto jevu dochází na jezeře Sadská každoročně,&quot; potvrdil předseda nymburské pobočky Českého rybářského svazu David Hrstka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Změna počasí ale nemusí být jediným viníkem. &quot;Při bližším zkoumání byly cítit fekálie. To znamená, že místní chataři je pravděpodobně vypouští na zahrady. To by mohlo mít taky dopad,&quot; dodává hasič. Jedná se ale o předběžný odhad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:gallery;value:29394]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rybáři i hasiči jsou ze situace, která se opakuje každý rok, zoufalí. Problém každoročně řeší provětřením vody čluny. Nic víc prý dělat nemůžou. O hromadících se rybách rybářský svaz dostal informaci v úterý.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Voda byla okysličována pomocí motorových člunů. Tato událost se znovu opakovala v průběhu následujících dnů, znovu došlo k okysličování. Poslední monitoring proběhl dnes (v sobotu, pozn. red.) v dopoledních hodinách, kdy byla situace vyhodnocena jako uspokojující s nálezem minimálního počtu uhynulých ryb,&quot; uvedl Hrstka. Situaci podle něj budou monitorovat nadále.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jezero se nachází nedaleko města Sadská u řeky Labe asi 20 minut jízdy od Prahy. Je domovem několika druhů ryb všech velikostí a patří do celorepublikového seznamu rybářských revírů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vandalové poškodili stavidlo a vypustili rybník. Ohrozili desetitisíce malých kaprů:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/e6379c96-368d-44b6-b86d-94b0406a7871?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Stovky mrtvých ryb našli rybáři v jezeře Sadská na Nymbursku. Situace se prý opakuje každoročně. Letos by ale na vině nemusela být změna počasí jako v minulých letech. Podle tamních hasičů mohly masivní úhyn ryb způsobit fekálie.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475440-stovky-mrtvych-ryb-na-nymbursku-rybari-jsou-zoufali-situaci-resi-hasici"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:49eac096-b93c-02f5-61e7-7060d8c202b0</id>
<title>Policisté zbourali světla na železničním přejezdu. Do spadlé závory narazil vlak</title>
<updated>2022-11-06T17:55:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;&quot;V neděli odpoledne vyjížděli policisté k&amp;nbsp;případu. V Bubenské ulici však nabourali do výstražné světelné signalizace na železničním přejezdu. Při nehodě došlo k&amp;nbsp;poškození závory, o kterou následně zavadil projíždějící vlak,&quot; oznámila redakci TN.cz policejní mluvčí Violeta Siřišťová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle policie byl souvislosti při nehodě zraněn jeden z&amp;nbsp;policistů. &quot;Na místě zasahovaly dvě záchranářské posádky a inspektor. Při nehodě byly zraněné dvě&amp;nbsp;osoby,&quot; sdělila mluvčí záchranné služby Jana Poštová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475381]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Jednoho muže s&amp;nbsp;úrazem hlavy jsme transportovali do Ústřední vojenské nemocnice a dalšího s&amp;nbsp;úrazem dolní končetiny do Nemocnice Na Františku. Obě zranění byla lehká a pacienti byli při vědomí,&quot; popsala Jana Poštová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:gallery;value:29395]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;V současné chvíli jsou příčiny nehody stále v&amp;nbsp;šetření dopravních policistů,&quot; doplnila policejní mluvčí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na dopravní nehodu kamionu, která zkomplikovala dopravu:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/be516784-d535-4af4-8ed0-89327e79becf?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V neděli odpoledne havarovalo v Bubenské ulici na Praze 7 policejní auto. Podle policie vozidlo nabouralo do výstražné světelné signalizace na železničním přejezdu. Policisté během nehody poškodili závoru, o kterou následně zavadil projíždějící vlak.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475446-prazsti-policiste-narazili-do-zavory-na-zeleznicnim-prejezdu-zavadil-o-ni-vlak"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:2ffc94be-bad0-7709-ac47-bedb755f3553</id>
<title>Žena si pořídila na Halloween děsivé tetování na obličej. Pak nešlo dolů</title>
<updated>2022-11-06T17:37:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Elizabeth Roseová z&amp;nbsp;Velké Británie si chtěla se svou sedmiletou vnučkou užít krásný Halloween, právě proto jim pořídila falešné tetování čelisti smrtky, které se lepilo na obličej, upozornil&amp;nbsp;britský list &lt;a href=&quot;https://www.dailymail.co.uk/femail/article-11385581/Woman-wash-skeleton-face-tattoo-Halloween.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Daily Mail.&lt;/a&gt; Na konci oslav však zjistila, že monstrózní kostým nejde dolů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sdílela proto zoufalé &lt;a href=&quot;https://www.tiktok.com/@alliwanttodoismile/video/7161955369516797190?embed_source=70805738%2C70805738%2C70805738%2C120009725%2C120008483%3Bnull%3Bembed_masking&amp;amp;is_copy_url=1&amp;amp;is_from_webapp=v1&amp;amp;refer=embed&amp;amp;referer_url=www.distractify.com%2Fp%2Fwoman-cant-remove-scary-face-tattoo&amp;amp;referer_video_id=7160787892309101830&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;video&lt;/a&gt; na sociální síti Tiktok, kde natočila, jak se různými způsoby děsivého kostýmu snaží zbavit. Falešné zuby na tvářích však nechtěly vůbec dolů. &quot;Nalepte si falešné tetování a užijte si Halloween. A také ho dejte své sedmileté vnučce,&quot; doporučila ironicky žena všem lidem svůj kostým na oblíbený svátek.&amp;nbsp;[chooze:article;value:470853]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Když zazvonila moje dcera, zeptala se, jestli to jde sundat. To nemůže být tak těžké, řekla jsem,“ popsala Elizabeth Roseová v&amp;nbsp;nahrávce, následně si vzala vatový tampon a začala si drhnout obličej. Jenže tetování se ani nehnulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle polského webu &lt;a href=&quot;https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-03/zrobila-halloweenowy-tatuaz-teraz-nie-moze-go-zmyc/?ref=aside_popularne&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Polsatnews&lt;/a&gt; si po chvíli snahy žena uvědomila hrozivou realitu, kdyby se tetování nezbavila, musela by s&amp;nbsp;ním další den na několik pracovních schůzek.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;tiktok-embed&quot; cite=&quot;https://www.tiktok.com/@alliwanttodoismile/video/7161955369516797190&quot; data-video-id=&quot;7161955369516797190&quot; style=&quot;max-width: 605px; min-width: 325px;&quot;&gt;
&lt;section&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; title=&quot;@alliwanttodoismile&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@alliwanttodoismile?refer=embed&quot;&gt;@alliwanttodoismile&lt;/a&gt; Replying to @scot hancox &lt;a target=&quot;_blank&quot; title=&quot;♬ original sound - Elizabeth Rose&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/music/original-sound-7161955386630245125?refer=embed&quot;&gt;♬ original sound - Elizabeth Rose&lt;/a&gt;&lt;/section&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://www.tiktok.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nahrávka zoufalé babičky se stala velmi populární, za pár hodin nasbírala přes milion zhlédnutí. Pod videem se naštěstí objevilo několik komentářů, které s&amp;nbsp;ženou soucítily a poradily jí, jak se horrorového úsměvu zbavit. Elizabeth Roseová později sdílela, že se nálepky zbavila pomocí micelární vody.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se, jaký kostým si na Halloween zvolila jedna z nejkrásnějších modelek Heidi Klum:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/385324bf-0471-464b-ad1a-a9114e93855f?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Šestačtyřicetiletou Elizabeth Roseovou čekalo po Halloweenu nepříjemné překvapení. V rámci svého kostýmu si koupila dočasné tetování na obličej, které ji na děsivý svátek proměnilo ve smrtku. Když však přišel čas odstrojit se, tetování z obličeje nešlo sundat.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475445-zena-si-poridila-falesne-halloweenske-tetovani-na-oblicej-neslo-vsak-dolu"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:284675b0-5181-59ed-a9f6-73d03acabea2</id>
<title>Česko bude zemědělcům platit nižší dotace. Nebudeme konkurenceschopní, varují</title>
<updated>2022-11-06T17:07:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Zemědělci, potravináři nebo lesníci v posledních letech dostávali v rámci národních zemědělských dotací pět miliard korun. Příští rok to však bude skoro o polovinu méně, sněmovní zemědělský výbor totiž ve středu schválil částku 2,7 miliardy korun. Redakci TN.cz o tom informoval mluvčí ministerstva zemědělství Vojtěch Bílý.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proti snižování peněz však protestují zemědělské organizace. &quot;Nejsme z toho nadšení. Ministr práce a sociálních věcí Marian Jurečka ještě nedávno za vládu sliboval, že tyto dotace se krátit nebudou. Nadějí je, že zemědělský výbor přijal doprovodné usnesení, ve kterém vyzývá ministra zemědělství, aby případné volné finanční prostředky použil k navýšení dotací. Už v minulosti se několikrát stalo, že v průběhu roku k tomu navýšení skutečně došlo, nebylo by to tedy nijak výjimečné,&quot; sdělil redakci předseda Zemědělského svazu ČR Martin Pýcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:471546]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Podle svazu snížení dotací ohrozí hlavně takzvaný welfare chovaných zvířat – tedy jejich životní pohodu, stav dokonalého fyzického a psychického zdraví, kdy zvíře žije v souladu se svým prostředím. &quot;Lepší podmínky pro zvířata jsou nyní v ohrožení. Ať už jde o větší prostor nebo volný výběh. Smutným příkladem jsou třeba klecové chovy slepic,&quot; vysvětlil Pýcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Snížení dotací se navíc dotkne i potravinářů, přičemž pro zemědělce je jejich podpora podle předsedy svazu ohromně důležitá. &quot;V současné době již dochází k tomu, že někteří chovatelé redukují stavy zvířat, některé chovy dokonce plánují zrušit,&quot; dodal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:464242]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Radost ze snížení národních zemědělských dotací nemá ani Agrární komora ČR. &quot;Nacházíme se v situaci, kdy zemědělcům a potravinářům raketově rostou vstupní náklady. Přitom mají omezené možnosti promítnout je do cen, za které prodávají svou produkci. Výkupní ceny neurčují čeští zemědělci, ale volný trh. Domácí zemědělská prvovýroba se tak prodražuje a farmářům se stále méně vyplácí chovat hospodářská zvířata nebo pěstovat náročnější plodiny,&quot; uvedl prezident Agrární komory ČR Jan Doležal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Snížením objemu národních dotací tak farmáři přijdou o část příjmů, což podle Doležala přispěje k dalšímu snížení jejich konkurenceschopnosti na evropském i globálním trhu. &quot;Apelujeme proto na vládu, aby objem dotací zvýšila na minimálně stejnou úroveň jako letos. Hrajeme tu o budoucnost českých potravin,&quot; upozornil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:453120]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Národní dotace dosud alespoň částečně kompenzovaly tržní ztráty zemědělců, v posledním období především chovatelů prasat a drůbeže. Pokud skutečně dojde ke krácení národních podpor, s čímž zásadně nesouhlasíme, mohou se zemědělci začít orientovat jen na investičně méně náročné a výnosnější aktivity, jako je pěstování obilovin nebo řepky. To bude mít vliv na pestrost krajiny a ubude také organické hmoty do půdy v podobě statkových hnojiv,&quot; uzavřel prezident komory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asociace soukromého zemědělství ČR naopak krok vlády vítá. &quot;Je potřeba udělat inventuru národních dotací, některé jsou podle našeho názoru zbytečné a účelové. Rozhodnutí vlády snížit jejich objem má své opodstatnění,&quot; vyjádřil se pro TN.cz člen předsednictva asociace, který si přál zůstat v anonymitě.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:452457]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Výše národních zemědělských dotací pro příští rok vychází z aktuálních možností státního rozpočtu, který čelí mnoha nepříznivým okolnostem. V zemědělství i potravinářství však chceme zachovat všechny národní dotační programy jako doposud. Národní dotace navíc nejsou jediným zdrojem podpory. Další příspěvky mohou zemědělci a potravináři získat z Podpůrného a garančního rolnického a lesnického fondu, protože tomu jsme na příští rok rozpočet o jednu miliardu navýšili. Tyto peníze tak pomohou žadatelům například s nákupem zemědělských strojů, zemědělské půdy nebo s náklady spojenými s úhradou pojištění,&quot; prohlásil ministr zemědělství Zdeněk Nekula&amp;nbsp;(KDU-ČSL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Farmáři v září protestovali proti dotační politice:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/3ae52009-6048-4e02-930d-0ff4735d0cb2?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Podle návrhu ministerstva zemědělství stát v příštím roce vyplatí na národních zemědělských dotacích jen 2,7 miliardy korun. To je téměř o polovinu méně než v posledních letech. Částku ve středu schválil sněmovní zemědělský výbor, organizace tento krok kritizují.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475124-narodni-zemedelske-dotace-klesnou-temer-o-polovinu-agrarnici-biji-na-poplach"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:9c43541e-5fec-0999-339a-95c3197a3ff8</id>
<title>Tvrdý trest pro Meghan a Harryho: Nový král je možná zbaví titulů, tvrdí expert</title>
<updated>2022-11-06T16:52:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Panovník by trest mohl rozšířit i na svá vnoučata a titul odepřít i tříletému Archiemu a roční Lilibet, i když se takové cestě zesnulá Alžběta II. vždy vyhýbala. Nepřátelství mezi královskou rodinou a Harrym s&amp;nbsp;Meghan by mohlo vygradovat, pokud by odcizený pár nepřestal špinit pověst svých příbuzných. Karel III. se proto snažil tento problém jednou pro vždy vyřešit a řekl, jaké kroky by případně podnikl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nový král vyhrožoval Meghan a Harrymu mnoha způsoby a varoval je, že pokud budou v&amp;nbsp;pomlouvání rodiny pokračovat, budou ostrakizováni tak, že si to ani nedovedou představit. Právě proto se jeho reakce Sussexové velmi obávají,“ prozradil královský životopisec Tom Bower a vysvětlil, že po smrti královny jsou vztahy mezi členy panovnické rodiny ještě křehčí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474791]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Když rodině budou dělat špatné jméno, jejich děti by se s případnými tituly mohly rozloučit a Harry s Meghan by asi přišly o ty vlastní. Titul vévody a vévodkyně ze Sussexu by jim Karel III. mohl vzít. To by bylo každopádně dost drastické, &quot; vysvětlil královský autor, že činy Meghan a Harryho pro ně mohou mít velmi neblahé důsledky, napsal &lt;a href=&quot;https://www.thesun.co.uk/fabulous/20263408/king-could-strip-harry-meghan-titles-memoir/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Sun.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Toho se Meghan a Harry velmi děsí. Přestože celou dobu rodinu haní, tak kdykoliv se manželka prince představí, tak zdůrazní, že je Meghan, vévodkyně ze Sussexu,&quot; popsal Tom Bower, že i přes napjaté vztahy je titul pro vévodkyni srdcovou záležitostí, sdílel&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/royals/charles-ready-strip-harry-meghans-28397530&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;portál Mirror.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474770]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vše nyní záleží na princovi, který před pár týdny oznámil, že na začátku ledna vyjde jeho dlouho očekávaná kniha s&amp;nbsp;názvem Spare, v&amp;nbsp;překladu naznačující jeho nevděčnou roli náhradníka v&amp;nbsp;rodině. Zatímco fanoušci se Harryho memoárů nemůžou dočkat, členové královské rodiny napjatě očekávají, co o nich princ prozradí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na video o dlouho očekávané knize prince Harryho:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/e23d0955-9344-4b47-a010-390a3369eb43?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Přestože zesnulá královna Alžběta II. odmítala podniknout drastické kroky vůči svému vnukovi Harrymu, Karel III. zastává jiné stanovisko. Svému synovi Harrymu a jeho manželce Meghan údajně pohrozil odebráním šlechtických titulů. Stalo by se tak, kdyby princova monografie a připravovaná televizní show jakkoliv pošpinily britskou panovnickou rodinu, tvrdí expert.  ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475251-tvrdy-trest-pro-meghan-a-harryho-novy-kral-je-mozna-zbavi-titulu-tvrdi-expert"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:08c3a083-85d5-dd9a-3590-c45a2c639736</id>
<title>Kachovská přehrada je pod palbou, tvrdí Rusové. Může zatopit 80 obcí</title>
<updated>2022-11-06T16:00:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Ruská média tvrdí, že v&amp;nbsp;neděli ukrajinská armáda ostřelovala Kachovskou vodní elektrárnu raketami HIMARS. Odkazují se na tvrzení nejmenovaného zástupce bezpečnostních služeb v&amp;nbsp;Chersonské oblasti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ukrajinské síly nevzdávají pokusy zničit hráz Kachovské vodní elektrárny a snaží se tak způsobit humanitární katastrofu. V&amp;nbsp;neděli v&amp;nbsp;deset hodin ráno Ukrajinci vystřelili šest raket HIMARS. Pět z&amp;nbsp;nich se povedlo sestřelit, ale jedna zasáhla stavidlo přehrady a poškodila ji. Informace o počtu obětí zatím nejsou známy,&quot; řekl podle ruské agentury&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://ria.ru/20221106/ges-1829466794.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ria Novosti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;člen bezpečnostních složek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474694]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ruský generál Sergej Surovikin už 18. října varoval, že Ukrajina připravuje na vodní elektrárnu masivní útok. Americký Institut pro studium války však upozornil, že naopak Rusko by mohlo plánovat úder, který by se mohlo snažit svést na svého nepřítele. Vyhození přehrady by totiž ruské armádě pomohlo při ústupu ze západní části Chersonské oblasti, navíc by Rusko mohlo obvinit Ukrajinu ze záplav, sdílela na sociální síti &lt;a href=&quot;https://t.me/tvrain/59601&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Telegram&lt;/a&gt; ruská televizní stanice Déšť.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukrajinská strana zatím ostřelování nekomentovala, už dříve však varovala, že hráz chce poškodit právě ruská armáda, která se vinu pokusí svést na Ukrajinu. Podle deníku &lt;a href=&quot;https://twitter.com/KyivIndependent/status/1583203245240897536?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1583203245240897536%7Ctwgr%5E227021d8fe40878374221ba730c46c15da645c21%7Ctwcon%5Es1_&amp;amp;ref_url=http%3A%2F%2Fwww.polskieradio.pl%2F395%2F9766%2FArtykul%2F3057068Russia-plans-attack-on-hydro-plant-to-flood-UkraineE28099s-Kherson-region-officials&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Kyiv Independent&lt;/a&gt; řekl 20. října ukrajinský prezident Volodymyr Zelenskyj, že se Rusko záměrně snaží vytvořit půdu pro humanitární katastrofu a obvinil nepřátelskou armádu z&amp;nbsp;podminování hráze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475427]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Útok na Kachovskou vodní elektrárnu by byl stejný jako použití zbraní hromadného ničení,&quot; prohlásil prezident Zelenskyj na summitu Evropské Unie a upozornil, že pokud Rusko hráz vyhodí do povětří, voda zaplaví více než 80 obcí v&amp;nbsp;Chersonské oblasti, včetně samotného města Cherson, sdílel na konci října portál &lt;a href=&quot;https://www.polskieradio.pl/395/9766/Artykul/3057068,Russia-plans-attack-on-hydro-plant-to-flood-Ukraine%E2%80%99s-Kherson-region-officials&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Polskie radio.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;Kvůli nedávným událostem je proto doporučeno obyvatelům, aby se z oblasti evakuovali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na video o ruských útocích na Ukrajině:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/4ecf9ae5-dda9-48ce-9523-b489150af2cf?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Ruské státní tiskové agentury tvrdí, že Ukrajina poškodila Kachovskou přehradu. V neděli podle nich provedli ukrajinští vojáci úder na Kachovskou vodní elektrárnu. Vyslali šest raket HIMARS. Pět z nich bylo sestřeleno, jedna však zasáhla stavidlo přehrady, tvrdí ruská média. Pokud by přehradu rakety zničily, nastala by katastrofa nepředstavitelných rozměrů. Voda by zatopila až 80 obcí v Chersonské oblasti.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475438-kachovska-prehrada-je-pod-palbou-tvrdi-rusove-muze-zatopit-80-obci"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1340aa95-7637-1543-b199-a31fc13c43b0</id>
<title>WhatsApp chystá velkou změnu. Ušetří svým uživatelům spoustu času</title>
<updated>2022-11-06T15:52:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Mnohdy nastanou chvíle, kdy lidé potřebují odeslat určitou zprávu více skupinám zároveň. Místo jednoduchého kliknutí ji však musí&amp;nbsp;složitě zkopírovat do všech chatů postupně. WhatsApp proto přišel s&amp;nbsp;novou funkcí, která umožní propojit více skupin a odesílat zprávy do všech zároveň, v&amp;nbsp;aplikaci se tak vytvoří komunita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Spouštíme novou funkci komunit na WhatsAppu. Vylepší vlastnosti skupin díky tomu, že umožní vytvářet různé podskupiny a více strukturovaná informační vlákna,&quot; oznámil &lt;a href=&quot;https://www.dailymail.co.uk/sciencetech/article-11381553/WhatsApp-launches-Communities-feature-lets-message-group-chats-once.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;podle listu Daily Mail&lt;/a&gt; Mark Zuckerberg, generální ředitel společnosti Meta, pod kterou aplikace spadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474502]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Komunity budou zavedeny globálně. Nové tlačítko funkce se objeví na zařízeních s&amp;nbsp;Androidem v horní&amp;nbsp;liště nad konverzacemi, ve verzi pro iOS bude ikonka komunit naopak ve spodní části aplikace. Po kliknutí na tlačítko budou uživatelé mít možnost založit si novou komunitu naprosto od začátku, nebo do ní přidávat již existující skupiny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Jakmile se stanete členem komunity, umožní vám funkce snadno přepínat mezi dostupnými skupinami, abyste našli zprávy a informace, které zrovna hledáte. Lidé budou moct posílat zprávy všem uživatelům v&amp;nbsp;daném společenství,&quot; vysvětlil Zuckerberg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473965]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplikace oznámila i další změny. Jednou z nich je rozšíření videohovorů na 32 účastníků. Správci skupin navíc získají novou pravomoc odstraňovat z&amp;nbsp;nich nevhodné či problematické zprávy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na video o světovém výpadku aplikace WhatsApp:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/a9f19b48-44c0-4d22-9911-6e7135c2b25e?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Aplikaci WhatsApp čeká nová funkce. Vývojáři připravili vylepšení skupinových chatů, které umožní jejich vzájemné propojení v takzvané "Komunity". Uživatelům půjde posílat zprávy do více skupin najednou. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475258-whatsapp-chysta-velkou-zmenu-usetri-svym-uzivatelum-spoustu-casu"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:42d060a5-efb1-06d7-0011-e194463fb21c</id>
<title>K Zemi se blíží tzv. zabiják planet. Obří asteroid má potenciál vyhladit život</title>
<updated>2022-11-06T15:28:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Asteroid, který dostal název 2022 AP7, patří mezi ty, které na oběžné dráze planety Země rozhodně vidět nechceme. Jeho průměr je totiž zhruba 1,5 kilometrů, což by pro nás při srážce mělo fatální následky. &quot;Zatím jsme našli dva blízkozemní asteroidy o průměru zhruba jeden kilometr, což je velikost, při které asteroidům říkáme zabijáci planet,&quot; řekl v rozhovoru pro &lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2022/10/31/world/potentially-hazardous-near-earth-asteroid-scn/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CNN&lt;/a&gt; americký astronom Scott S. Sheppard z Carnegieho vědeckého institutu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objev asteroidu a potenciální rizika popsal Sheppard se svým týmem ve studii, která byla na konci září publikována v časopise &lt;a href=&quot;https://iopscience.iop.org/article/10.3847/1538-3881/ac8cff&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Astronomical Journal&lt;/a&gt;. Vyplývá z ní, že 2022 AP7 je pro Zemi potenciálně nebezpečný a jednoho dne by se s ní skutečně mohl srazit. Vědcům se ovšem těžko odhaduje, kdy se to stane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474934]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Zjistili, že zabiják planet kříží oběžnou dráhu Země, ale pouze tehdy, když je Země na opačné straně Slunce než on. Tento vzorec podle nich bude pokračovat po staletí, protože asteroidu trvá pět let, než oběhne Slunce. Časem se ale jeho pohyb po oběžné dráze více sladí s naší planetou. Sheppardův tým zatím nedokáže s přesností určit oběžnou dráhu asteroidu, takže nemůže ani predikovat, jak nebezpečný by se v budoucnu mohl stát.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Útěchou pro nás je, že prozatím se zabiják bude od Země držet daleko. To potvrzuje i Národní úřad pro letectví a vesmír (NASA), který 2022 AP7 odebral se &lt;a href=&quot;https://cneos.jpl.nasa.gov/sentry/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;seznamu pozorovaných objektů&lt;/a&gt;, které mohou potenciálně dopadnout na Zemi v příštích 100 letech. Zdá se, že zabiják planet nás tak ještě dlouhou dobu nemusí trápit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:466985]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​V budoucnu by ale mohl vyhladit většinu života na Zemi. &quot;Asteroid o průměru jednoho kilometru a více by měl ničivé následky. Nastalo by masové vymírání, jaké na Zemi nebylo pozorováno miliony let,&quot; zdůraznil Sheppard. Nejen samotný náraz by zredukoval život na planetě. Na dlouhá léta by atmosféru zaplnil prach a další znečišťující látky, což by vedlo k výraznému ochlazení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheppardův tým očekává, že v příštích letech najde několik dalších zabijáků planet. Domnívá se, že v blízkosti Země se nachází asi tisíc objektů větších než jeden kilometr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Další dva asteroidy, které astronomové objevili a popsali ve studii, pro Zemi nepředstavují riziko. Na rozdíl od 2022 AP7 se totiž nacházejí na mnohem bezpečnějších oběžných drahách.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V říjnu se NASA povedlo poprvé v historii změnit dráhu vesmírného tělesa:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/d87403af-7468-44d4-9270-d4551c195b1f?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Astronomové objevili tři asteroidy v blízkosti naší planety, které se dosud skrývaly v záři Slunce. Jeden z nich je přitom největším pro Zemi potenciálně nebezpečným vesmírným tělesem, které bylo za posledních 8 let objeveno. Přezdívá se mu zabiják planet, protože při střetu se Zemí by způsobil hromadné vymírání, jaké tu nebylo miliony let. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475437-blizi-se-k-nam-tzv-zabijak-planet-obri-asteroid-by-na-zemi-vyhladil-zivot"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1a2ba31a-5632-577d-260f-af29a36db627</id>
<title>Nemám moc odpočinku, říká Helena Vondráčková. Šílí z nového člena rodiny</title>
<updated>2022-11-06T13:54:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Oblíbená zpěvačka Helena Vondráčková je v jednom kole. Právě probíhá její jubilejní turné, které vyvrcholí vánočním koncertem v pražské Lucerně. &quot;Už se na to velmi těším,&quot; prozradila v nedělní Víkendové Snídani. &quot;Ale ještě předtím jedu na dovolenou,&quot; dodala s velkým nadšením. V listopadu se chystá k moři. &quot;Letos jsem ještě vůbec neměla možnost něco takového absolvovat,&quot; vysvětlila zpěvačka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V létě jí spoustu času zabrala péče o houseboat na Slapech, s příchodem podzimu ale přišly jiné povinnosti. &quot;Člověk si nevybere. Skončila sezona houseboatu, teď je podzim, takže práce na zahrádce, dům. Odpočinek moc není,&quot; popsala svůj každodenní život.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pěkně zabrat jí dává i nový člen rodiny. &quot;Máme novýho krásnýho vlčáka, ale je to teda nadělení. Udělala jsem nádhernou podzimní výzdobu a ráno jsem přišla a bylo to rozmetený, kytky vyrvaný, všechno tam lítalo, hlína a tak,&quot; řekla se smíchem zpěvačka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:470599]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Rozhovor se stočil i k její kariéře herečky. &quot;Vždycky jsem se považovala spíš za zpěvačku. K&amp;nbsp;herectví jsem se dostala až poté, co jsem přišla do divadla a začala jsem se v&amp;nbsp;tom trochu pohybovat,&quot; svěřila se. K hudbě měla velmi blízko už od dětství. Vedl ji k tomu její tatínek, který v ní objevil talent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mezi Čechy je Vondráčková také proslulá spíše jako zpěvačka, nezapomenutelné jsou ale i některé její herecké role. Co by například byly svátky bez Šíleně smutné princezny. &quot;Mám pro vás hezkou zajímavou zprávu. Dozvěděla jsem se, že ta pohádka je nově zrestaurovaná a zmodernizovaná. Takže má teď krásné obrázky,&quot; navnadila Vondráčková.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na reportáž TV Nova k příležitosti 75. narozenin Heleny Vondráčkové:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/65cdb223-098b-4aff-b29e-3013a67f2e06?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Jubilejní turné, práce na zahradě a péče o nového mazlíčka – Helena Vondráčková se na chvilku nezastaví. Pětasedmdesátiletá zpěvačka v nedělní Víkendové Snídani prozradila, že nemá moc odpočinku. Ještě před vyvrcholením turné ji ale konečně čeká vytoužená dovolená u moře. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475432-nemam-moc-odpocinku-rika-helena-vondrackova-sili-z-noveho-clena-rodiny"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:4e2c3c4d-2a20-4747-5433-03436a220f42</id>
<title>Začala válka o vedení Kremlu? Oslabený Putin přichází o moc, tvrdí expertka</title>
<updated>2022-11-06T13:29:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Podle odbornice na politickou situaci v&amp;nbsp;Rusku soupeří zájmové skupiny.&amp;nbsp; &quot;Začal boj o moc v&amp;nbsp;těch nejvyšších kruzích. Kolem Putina se stahují predátoři, kteří se snaží získat co největší vliv. To, co se v&amp;nbsp;tuto chvíli děje, je důkazem, že ruské mocenské struktury se hroutí,&quot; popsala podle &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/world-news/vladimir-putin-losing-grip-facing-28407453&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;portálu The Mirror&lt;/a&gt; exilová redaktorka časopisu The Times Jevgenia Albatsová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Putin dlouho zastával roli prostředníka, který ruskou elitu dokázal ovládat a zároveň stavět proti sobě, proto nikdy nebyl jejím terčem on sám. Nevydařená invaze na Ukrajinu však jeho pozici oslabila. &quot;Putin už ruské zájmové skupiny nedokáže vést, začala válka o moc, ve které budou bojovat všichni proti všem,&quot; popsala Albatsová, jejíž specializací je politika tajných služeb, sdílel &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/world-news/vladimir-putin-losing-grip-facing-28407453&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Mirror.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475341]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Jsme svědky boje na samém vrcholku Ruska. Putinova klíčová role prostředníka mezi tamní elitou je v&amp;nbsp;ohrožení. Právě proto je na řadě on,&quot; prozradila podle portálu&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.dailystar.co.uk/news/world-news/putin-being-circled-predators-out-28408186&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Daily Star&lt;/a&gt;&amp;nbsp;odbornice, která z&amp;nbsp;Ruska kvůli obvinění ze špionáže musela uprchnout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Doufám, že vnitřní spor v ruských nejvyšších kruzích zničí Putinův nelidský režim, který bere nevinné životy na Ukrajině, ale také riskuje život vlastních mobilizovaných obyvatel bojujících ve válce,&quot; dodala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475085]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odbornice promluvila o stále se zvyšujícím napětí v&amp;nbsp;ruském vedení a poukázala na veřejnou snahu Ramzana Kadyrova a Jevgenije Prigožina o sesazení ministra obrany Sergeje Šojgua. Oba totiž byli hlasitými kritiky způsobu vedení války na Ukrajině.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Právě ruská invaze na Ukrajinu Putina připravuje o jeho autoritu. Místo rychlého vojenského zásahu, který měl trvat pár dní, se napadnutý stát brání a válka se táhne již několik měsíců.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na video o Putinově zdravotním stavu:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/8bdd7ab2-16c9-4fd1-b333-2a9dbc708fa4?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Ruský prezident Vladimir Putin ztrácí vliv. Konkurující mocenské skupiny země si jdou navzájem po krku a Putin je už nedokáže zastavit, což může ohrozit celý politický režim Ruska. Uvnitř Kremlu tak nastal boj o Putinovo místo, řekla odbornice.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475396-zacala-valka-o-vedeni-kremlu-oslabeny-putin-prichazi-o-moc-tvrdi-expertka"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:73fc0fc4-687b-f552-b9fa-d5711ed9db3d</id>
<title>Nejsem jako Čestmír Mázl, tvrdí Hřib. V Praze zůstane, usiluje o koalici</title>
<updated>2022-11-06T11:48:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Pražský primátor Zdeněk Hřib byl hostem nedělního pořadu Napřímo. S moderátorkou Bárou Divišovou hovořili o povolebním vyjednávání v Praze, které je podle Hřiba nedůstojné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Chtěli bychom s koalicí SPOLU zasednout k jednomu stolu a neposílat si vzkazy přes média,&quot; řekl Hřib jasně. Aktuální výsledky podle něj nejsou úplně důstojné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chyba je ale podle Hřiba na straně koalice SPOLU. &quot;My určitě nic neblokujeme. Snažíme se koalici SPOLU dostat k jednacímu stolu, ale problém je v tom, že oni si k němu odmítají sednout,&quot; dodal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474590]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Povolební vyjednávání v Praze pozdrželo i vytvoření Aliance stability, kterou tvoří Piráti a Praha sobě, kterou se Piráti údajně snažili povolební vyjednávání v Praze usnadnit. Teď to ale vypadá, že situaci naopak zkomplikovali. SPOLU totiž o koalici s Prahou sobě zdá se nestojí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hřib je ale jiného názoru. &quot;Nemyslím si, že jsme situaci zkomplikovali. SPOLU mezi námi dvěma pořádala jakési výběrové řízení na koaličního partnera, a tak jsme jim to usnadnili,&quot; stojí si Hřib pevně za svým.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Koalice SPOLU už dříve uvedla, že pražští Piráti kladou v rámci povolebního vyjednávání nesmyslné podmínky. Například trvají na tom, aby ve vedení hlavního města byla i strana Praha sobě. Hřib ale zdůraznil, že stejně, jako oni vnímají koalici SPOLU jako jeden celek, měla by tak vnímat i ona je.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474992]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Hřib vyvrátil i veškeré možné spekulace posledních dní o tom, že by se stal velvyslancem v Mexiku. &quot;Já opravdu nejsem jako Čestmír Mázl, který by na několik let zmizel v Mexiku,&quot; zavtipkoval s odkazem na postavu doktora Mázla ze seriálu Ordinace v růžové zahradě. &quot;Já jsem kandidoval do zastupitelstva hlavního města Prahy, abych se věnoval práci pro Pražany,&quot; dodal důrazně.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Povolební vyjednávání v Praze probíhá už přes měsíc. Pražští zastupitelé mají ve jednávání pokračovat 24. listopadu. Primátor Hřib doufá, že koalice SPOLU změní názor ohledně Prahy sobě.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V Praze stále není známá koalice. Svoboda řekl, na co chce čekat:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/bc805f48-6b8e-4f32-bcfe-4e153aeb2d04?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Zdeněk Hřib (Piráti) byl v rámci Víkendové Snídaně hostem pořadu Napřímo Báry Divišové. Hlavním tématem byla komplikovaná povolební situace v Praze. "My nic neblokujeme. Tento stav mě netěší," tvrdí Hřib. Koalice SPOLU je ale opačného názoru.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475394-nejsem-jako-cestmir-mazl-tvrdi-hrib-v-praze-zustane-usiluje-o-koalici"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:62923ea0-f0d6-e053-2fe0-9dbfbbe8969b</id>
<title>Žena renovovala byt. Pod tapetou objevila vzkaz od původního majitele</title>
<updated>2022-11-06T11:47:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Po přestěhování do nového domu se žena, jejíž příběh přinesl portál &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/weird-news/woman-hysterics-over-note-previous-28387409?int_source=nba&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mirror&lt;/a&gt;, pravděpodobně nemohla dočkat, až si své nové bydlení předělá podle svého. Netrvalo proto dlouho a už krátce po nastěhování se pustila do renovace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Když ale odkryla tapetu, polilo ji horko. Na zdi totiž objevila vzkaz, který zanechal předchozí majitel. Jeho slova naznačovala, že ho něco pořádně rozčílilo. Zprávou z 90. let ale ženě předal praktickou radu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475382]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Pokud budete někdy potřebovat vytapetovat tuto místnost, budete potřebovat osm rolí tapety. Já koupil jen šest,&quot; napsal muž. &quot;A nestačily mi. Opravdu mě to vytočilo!&quot; napsal muž a podepsal se jako Jon. Jedna role ho v prosinci roku 1997 vyšla na 17 liber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle dat ze stránky &lt;a href=&quot;https://www.kurzy.cz/kurzy-men/historie/GBP-britska-libra/1997/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kurzy.cz&lt;/a&gt; se tou dobou jedna libra rovnala necelým 52 korunám. V přepočtu na české peníze tak muže jedna role stála skoro 900 korun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Žena nález sdílela na internetu, kde se okamžitě spustila lavina komentářů. &quot;Jaký člověk tapetuje čtyři dny před Vánoci!&quot; smál se jeden z uživatelů. Další muži přáli, aby na na něj pod vánočním stromečkem čekaly chybějící dvě role tapety.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personál v pražském hotelu čekal šok. V pokoji se plazilo několik hadů:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/c87fec1b-2623-44ef-835f-f114eb29e286?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Ženu po přestěhování do nového bytu čekal pořádný šok. Když se rozhodla, že svůj nový domov zútulní podle svého, objevila něco, co rozhodně nečekala. Původní majitel napsal na zeď jasnou zprávu.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475422-zena-renovovala-byt-pod-tapetou-objevila-vzkaz-od-puvodniho-majitele"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:6a22e21a-dc8b-dda1-b137-a2f8dd709b3a</id>
<title>Nejhorší ruská porážka. Celý prapor rozstřílelo dělostřelectvo. Až 500 mrtvých</title>
<updated>2022-11-06T10:23:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Svědectví ruského vojáka Alexeje Agafonova přinesl &lt;a href=&quot;https://verstka.media/pod-makeevkoy-pogibli-sotni-mobilizovannyh/?fbclid=IwAR0I7YwoxX8zVRwADo00goaycLhBlMhHr_5FDPPbejrECCiujVlMHctJxDk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ruský web Verstka&lt;/a&gt;. Prapor mobilizovaných záložáků pocházel z&amp;nbsp;Voroněže na jihozápadě Ruska a příbuzní vojáků se v&amp;nbsp;sobotu sešli před voroněžskou prokuraturou a požadovali, aby jim někdo dal pravdivé informace o osudu jejich blízkých.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agafonov vypověděl, že vojáci se od velitele dozvěděli, že posílí vojska teritoriální obrany 15 kilometrů od fronty. Jenže v&amp;nbsp;noci z&amp;nbsp;1. na 2. listopadu celý prapor odvezli na frontu a vojákům řekli, aby se zakopali a drželi obrannou linii.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Na celý prapor jsme měli tři lopaty, neměli jsme žádné další vybavení. Zakopali jsme se, jak jsme nejlépe mohli, ale ráno to začalo – dělostřelectvo, granátomety, minomety a vrtulníky. Když to začalo, tak velitelé okamžitě utekli. Mezi ostřelováním jsme se snažili zakopávat, ale viděly nás vrtulníky a prostě nás rozstřílely. Z&amp;nbsp;570 lidí zůstalo 29, dalších 12 je zraněných a zbytek je pryč,“ vypověděl Agafonov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manželka dalšího mobilizovaného vojáka ze stejné jednotky portálu Verstka také řekla, že jednotka přišla o stovky vojáků. &quot;Mrtvých je víc než polovina,&quot; uvedla žena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agafonov tvrdí, že na stejné pozici už Ukrajinci jeden prapor mobilizovaných zničili předtím, než tam dorazila jeho jednotka. Viděl prý stovky mrtvých. Portál Verstka upozorňuje, že v&amp;nbsp;podmínkách válečných operací nejde jeho svědectví nezávisle ověřit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475295]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;V televizi ukazují, jak je všechno krásné, ale ve skutečnosti v&amp;nbsp;Luhansku jsou mobilizovaní vrháni na frontu. Když jsme odtamtud odjížděli, neviděli jsme žádné důstojníky. V&amp;nbsp;třetí linii jsme viděli profesionály a dobrovolníky, ale na frontu posílají mobilizované,&quot; tvrdí Agafonov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podobné svědectví přinesla i manželka jednoho z&amp;nbsp;odvedených Ludmila Černychová. &quot;Ráno mi volal z&amp;nbsp;cizího čísla a řekl, co se stalo. Zůstali kopat obrannou linii, zasáhla je palba z&amp;nbsp;minometů. Nějak se dostali z&amp;nbsp;Krasnodonu do Svatova, kde se nyní skrývají. Bojí se jít kamkoliv, i na kontrolní stanoviště. Velení je opustilo a oni neví, co mají dělat, jenom prosí o pomoc,&quot; uvedla pro web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474879]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Blízcí mobilizovaných vojáků se v&amp;nbsp;sobotu večer sešli ve Voroněži a natočili před budovou prokuratury videovzkaz gubernátorovi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;V den, kdy tam dorazili, je poslali na frontu. Velení opustilo bojiště, řekli jim, že se brzy vrátí a přivezou vybavení. Nevrátili se a po 40 minutách začalo ostřelování z&amp;nbsp;granátometů, minometů a dalších zbraní. Bitva trvala tři dny. Naši vojáci se bránili jen ručními zbraněmi. Nedostali najíst, nespali. Bojovali a tři dny drželi obrannou linii. Na rozdíl od velitelů neutekli,&quot; říká žena na videu s&amp;nbsp;tím, že vojáci se po bitvě dostavili do kanceláře velitele a žádají, aby byli staženi z&amp;nbsp;frontové linie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://twitter.com/vidtranslator/status/1589015050001457152&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Město Svatove má na západě Luhanské oblasti strategickou polohu. Prochází jím železnice a také se ve městě nachází jeden z&amp;nbsp;mostů přes řeku Krasna, jejíž západní břeh už ovládá z&amp;nbsp;většiny ukrajinská armáda. &lt;a href=&quot;https://novayagazeta.eu/articles/2022/11/01/vsio-bylo-prekrasno-poka-nasha-rodina-ikh-ne-predala&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Web Novaja Gazeta Evropa&lt;/a&gt; před několika dny přinesl svědectví vojáků z&amp;nbsp;další jednotky mobilizovaných ruských záložníků.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ti tvrdili, že jejich velení padlo a oni jsou už týden schovaní v&amp;nbsp;jednom z&amp;nbsp;domů ve městě. Vrátit na základnu se nemohou, protože by jim hrozil za opuštění pozic soud. Pokud zůstanou na místě, hrozí jim zajetí. Šlo o příslušníky 6. a 7. roty 423. gardového Jampojského motostřeleckého pluku. Média na jejich situaci upozornily manželky, které se vojákům v&amp;nbsp;bezvýchodné situaci podařilo kontaktovat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Světu hrozí další válka, více v reportáži:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/b90cf095-e957-4d07-a917-1a5425216db1?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Jednu z nejhorších porážek utrpěla v uplynulých dnech ruská armáda u města Svatove v Luhanské oblasti na severovýchodě Ukrajiny. Podle přeživších vojáků tam celý prapor zmobilizovaných záložníků zlikvidovalo ukrajinské dělostřelectvo. Přeživší voják vypověděl, že důstojníci hned na začátku ukrajinského útoku utekli. Podle něj má masakr přes 500 obětí.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475427-nejhorsi-ruska-porazka-cely-prapor-rozstrilelo-delostrelectvo-az-500-mrtvych"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:12ae2425-0c6c-92d3-b014-cec373cabf43</id>
<title>V Tanzanii havarovalo letadlo. Dopadlo do Viktoriina jezera</title>
<updated>2022-11-06T10:13:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V Tanzanii havarovalo dopravní letadlo tamní aerolinky Precision Air. Podle &lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2022/11/06/africa/tanzania-plane-crash-intl/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CNN&lt;/a&gt; letělo z tanzanského města Dar es Salaam přes Mwanzu na letiště ve městě Bukoba. Letadlo se do jezera zřítilo asi 100 metrů od letiště.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na místě zasahují záchranáři. Podle oficiálního &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/precisionairtz/posts/pfbid0avnuJr5F1K7rysAqc443usKm7w3Cyb37LiuqLckQgScKHpT22M2ErSbKUpiWxGdcl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;vyjádření&lt;/a&gt; aerolinek na palubě letadla cestovalo 39 lidí včetně jednoho kojence.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474777]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Policie uvedla, že zatím nejsou hlášeny žádné oběti. Do nemocnice bylo převezeno 26 zraněných. Nedělní havárii údajně způsobilo špatné počasí.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;
&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;WATCH: Efforts are underway in &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Tanzania?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Tanzania&lt;/a&gt; to rescue passengers aboard the Precision Air Plane that crashed into Lake Victoria this morning. Sources say the plane was flying from Dar es Salaam en route to Bukoba &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/MonitorUpdates?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#MonitorUpdates&lt;/a&gt; &lt;br&gt;? Courtesy &lt;a href=&quot;https://t.co/AcXgV3KBro&quot;&gt;pic.twitter.com/AcXgV3KBro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Daily Monitor (@DailyMonitor) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/DailyMonitor/status/1589159390674038787?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;November 6, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cílová destinace leží přímo na břehu Viktoriina jezera, které je největším africkým jezerem. Na ploše větší než 68 tisíc km² se rozprostírá mezi Tanzanií, Ugandou a Keňou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letadlo nezvládlo přistání na filipínském letišti. Skončilo za ranvejí:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/b037a12b-8d15-480c-a0ed-6f998bc7b22c?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V Tanzanii havarovalo dopravní letadlo. Při pokusu o přistání dopadlo do Viktoriina jezera. Na místě zasahují záchranáři. Na palubě bylo 43 lidí, 19 zemřelo.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475426-v-tanzanii-havarovalo-letadlo-dopadlo-do-viktoriina-jezera"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:ff48b2e0-8ebf-736c-2976-e64927c424f2</id>
<title>Na Karlovarsku shořel Penny Market. Prodejna je kompletně zničena</title>
<updated>2022-11-06T09:22:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Rozsáhlý požár zachvátil v neděli ráno prodejnu Penny Marketu v Chodově na Sokolovsku. Karlovarští hasiči dostali hlášení o požáru v pět hodin ráno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle tiskového mluvčího tamních hasičů Martina Kasala se požár podařilo brzy lokalizovat. &quot;Zhruba v půl sedmé ráno jsme požár lokalizovali,&quot; upřesnil na dotaz redakce TN.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475368]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plameny se podařilo dostat pod kontrolu, ale nezbylo nic, co by bylo možné zachránit. &quot;Plameny už nehoří,&quot; potvrdil Kasal. &quot;Nicméně je to pravděpodobně tím, že už tam není nic, co by mohlo hořet. Objekt požáru je kompletně zničený,&quot; dodal.​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle předběžných odhadů budou hasiči na místě zasahovat celý den. V budově se v době požáru naštěstí nikdo nenacházel. Příčina požáru se vyšetřuje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:gallery;value:29393]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hasiči vyjížděli k požáru v Praze. Oheň vypukl v oblíbeném bistru (10/2022):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/b04075b6-234d-4255-ac47-37442565d6fe?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[K požáru prodejny Penny Market v Chodově na Sokolovsku vyjížděli v neděli brzy ráno tamní hasiči. Požár se brzy podařilo lokalizovat, na místě už ale nebylo co zachraňovat. Objekt je požárem kompletně zničený.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475424-na-karlovarsku-hori-penny-marketu-prodejna-je-kompletne-znicena"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1f92443c-1a17-4c5c-7636-17ec9a6b7001</id>
<title>Nevšední rekordman: Covid měl nejdéle na světě, teď je konečně negativní</title>
<updated>2022-11-06T08:42:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Britští lékaři v pátek oznámili nečekanou zprávu. Muž, který byl od roku 2020 nepřetržitě pozitivní na covid-19, je konečně negativní! Infekce se u něj projevovala neuvěřitelných 411 dní.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muzaffer Kayasan z Turecka se covidem-19 nakazil v prosinci roku 2020, píše deník &lt;a href=&quot;https://www.thenationalnews.com/world/uk-news/2022/11/04/man-in-uk-finally-cleared-of-covid-after-411-days/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The National&lt;/a&gt;. Kvůli transplantaci ledviny měl oslabenou imunitu.&amp;nbsp;Příznaky covidu u muže naštěstí brzy odezněly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pozitivní test na covid ale dál přetrvával.&amp;nbsp; Aby vědci zjistili, zda se virem nakazil vícekrát nebo jen jednou přetrvávající infekcí, použili rychlou genetickou analýzu s technologií sekvenováni nanopórů, vysvětluje deník &lt;a href=&quot;https://www.kompas.com/global/read/2022/11/04/143100870/kisah-pria-positif-covid-19-selama-411-hari-dan-berhasil-disembuhkan-&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kompas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475238]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lékařům se tak podařilo zjistit, že muž se nakazil jednou v prvních covidových variant a nasadili proto léčbu Regeneronem.&amp;nbsp;Lékem, který je účinný právě proti raným variantám covidu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle britského lékaře Luka Snella, který se specializuje na infekční onemocnění, ale léčba, kterou lékaři muži nasadili, je nyní již ve většině případů neúčinná. Nové varianty covidu jsou totiž proti látkám v Regeneronu odolné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U muže se ale tato léčba vyplatila. Další test na covid byl po 411 dnech konečně negativní. ​Muž&amp;nbsp;se tak stal držitelem poměrně nevšedního rekordu. Je považován za nejdéle žijícího pacienta s covidem-19. Jiný pacient, který se dožil 505 dní, nemoci podlehl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rychlejší nákaza a odolnost před imunitou. Epidemiolog popsal, jak se covid evolučně vyvíjel:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/816217f5-7081-4f75-93b6-4742c54723c3?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Muž z Turecka je držitelem poměrně nevšedního rekordu. Měl nejdelší covidovou infekci na světě. Nyní se ale dočkal zázraku – konečně mu vyšel negativní test!]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475315-nevsedni-rekordman-covid-mel-nejdele-na-svete-ted-je-konecne-negativni"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:50d72fe0-21e5-769b-1736-539558f81e93</id>
<title>Mrazivá slova z Kremlu. Putin odkázal na Nagasaki a Hirošimu</title>
<updated>2022-11-06T08:20:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Vladimír Putin v rozhovoru s Emanuelem Macronem zmínil jaderné útoky na Nagasaki a Hirošimu. Alespoň to tvrdí blízký diplomatický zdroj francouzské hlavy státu, píše deník &lt;a href=&quot;https://www.dailymail.co.uk/news/article-11394307/Putins-deranged-Hiroshima-threat-conversation-Macron.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Daily Mail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rozhovor s Putinem prý Macrona velmi znepokojil. Ruský prezident Putin podle deníku &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/world-news/vladimir-putin-points-hiroshima-nuclear-28419825&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mirror&lt;/a&gt; řekl, že útoky, které vyvolaly japonskou kapitulaci a konec druhé světové války, ukázaly, že &quot;není potřeba útočit na velká města, abyste vyhráli&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Zdroj z blízkého okolí francouzského prezidenta řekl, že z Putinovy strany šlo prý o velmi silný náznak toho, že by na východě Ukrajiny jadernou zbraň skutečně mohl použít. Podle takového plánu by pak Kyjev zůstal nedotčený.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475369]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve hře je údajně i to, že by Putin odpálil zbraně nad Černým mořem. Rozšířil by tak ve světě paniku, aniž by vyvolal další válku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K útokům, které Putin zmínil, došlo 6. a 9. srpna 1945. Spojené státy shodily na japonská města dvě jaderné bomby. Útoky zabily 129 tisíc až 226 tisíc lidí. Většinu z obětí jaderného útoku tvořili civilisté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Únik hovoru mezi Macronem a Putinem přichází uprostřed rostoucích obav, že by ruský prezident mohl použít jaderné zbraně ve válce na Ukrajině. Putin údajně varoval, že pokud západní síly ohrozí integritu ruského území, tak &quot;použije všechny prostředky,&quot; které má země k dispozici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z Kremlu unikly přísně tajné zprávy. Putin trpí nevyléčitelnou chorobou:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/8bdd7ab2-16c9-4fd1-b333-2a9dbc708fa4?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Ruský prezident Vladimir Putin znepokojil francouzského prezidenta Emanuela Macrona při jednom z jejich telefonátů. Během rozhovoru se prý Putin odkázal na jaderné útoky v Nagasaki a Hirošimě. Ty během války zabily 129 tisíc až 226 tisíc lidí. Japonsko se v důsledku jaderného útoku vzdalo.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475421-mraziva-slova-z-kremlu-putin-odkazal-na-nagasaki-a-hirosimu"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1eab937d-8367-1a88-2893-1720057599f3</id>
<title>I pálení žáhy může být známkou infarktu. Klíčové příznaky a jak poznat rozdíl</title>
<updated>2022-11-06T05:59:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V Česku dostane každý rok infarkt okolo 15 tisíc lidí a podle kardiologů až polovina z nich do nemocnice přijde pozdě. O životě, nebo smrti pacienta rozhoduje každá minuta. Odborníci na srdce se však často setkávají s tím, že si lidé netypické příznaky s infarktem nespojí, a záchranku tak nezavolají.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nejčastějším příznakem akutního infarktu je &lt;strong&gt;bolest na hrudi, která je trvalá, pálivá nebo tlaková. Může vystřelovat mezi lopatky, do levé paže či ramene&lt;/strong&gt;. &quot;Vzácněji pacienty také&lt;strong&gt; bolí pravá ruka, záda nebo třeba dolní čelist. &lt;/strong&gt;Může se stát, že bolest v těchto lokalizacích je i silnější než za hrudní kostí,&quot; upozorňoval už v květnu předseda České asociace akutní kardiologie České kardiologické společnosti (ČKS) Petr Ošťádal. &quot;Někteří pacienti nemusí vnímat bolest jako nejsilnější příznak. Mnohem více je například trápí &lt;strong&gt;dušnost&lt;/strong&gt;,&quot; dodal.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Podobné příznaky, různé choroby&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podle kardiologů je velkou komplikací, že některé příznaky infarktu se objevují i u jiných zdravotních potíží jako při &lt;strong&gt;pálení žáhy&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;gastroezofageální refluxní chorobě (GERD)&lt;/strong&gt;, při které se vracejí žaludeční šťávy do jícnu, nebo u &lt;strong&gt;zánětu slinivky břišní&lt;/strong&gt;, upozorňuje portál &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/health/heart-attack-heartburn-ke-symptoms-28388042&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mirror&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pálení žáhy však může být také potenciálním časným příznakem srdečního infarktu, jak naznačuje kardiolog Julius Gardin z Hackensack University Medical Center v New Jersey. Varuje, že bolest na hrudi způsobená konzumací většího množství jídla může vést ke změnám v průtoku krve ze srdce vyvolaným trávením. &quot;&lt;strong&gt;Lidé, kteří mají infarkt, se často domnívají, že jde pouze o pálení žáhy a někteří dokonce sahají po antacidu&lt;/strong&gt;,&quot; vysvětluje hlavní problém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473513]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kdy je důvod k obavám&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Při &lt;strong&gt;potížích s trávením&lt;/strong&gt; vyvolává ostřejší bolest na hrudi například konzumace kořeněných jídel. Žaludeční kyselina se přesouvá nahoru do jícnu a zanechává v ústech kyselou chuť.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na &lt;strong&gt;problémy se srdcem&lt;/strong&gt; ukazuje spíše pálivá či tlaková bolest na hrudi, která může vystřelovat i do zad, krku, čelisti nebo paží a často se zhoršuje po cvičení. Kromě těchto příznaků se mohou objevovat také závratě, pocení, nevolnost, potíže s dýcháním a nepravidelný puls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud trpíte &lt;strong&gt;cukrovkou, obezitou&lt;/strong&gt; nebo &lt;strong&gt;vysokým cholesterolem&lt;/strong&gt;, i to může být varováním, abyste své potíže nepodcenili. Zpozornět by také měli při problémech s bolestí na hrudi &lt;strong&gt;kuřáci&lt;/strong&gt; nebo lidé, u nichž se už &lt;strong&gt;v rodině nějaké srdeční problémy vyskytují&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalším faktorem je věk. Pokud je vám &lt;strong&gt;více než 45 let&lt;/strong&gt; a trpíte bolestmi na hrudi nebo &lt;strong&gt;neobvyklým pálením žáhy&lt;/strong&gt;, důrazně se doporučuje jednat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Načasování bolesti je také dalším klíčovým prvkem&lt;/strong&gt;. Podle kardiologa z Jackson Cardiology Myrny Alexandera Nickense bolest na hrudi obvykle trvá pět až deset minut, než začne ustupovat. Pokud se však jedná o infarkt, bude to trvat déle. Na druhou stranu i kyselý reflux nebo pálení žáhy může trvat hodiny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trochu odlišné příznaky se mohou objevovat u žen a starších osob. U žen se častěji objevuje nevolnost, vyčerpání a celkové pocity únavy.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nejčastější příznaky infarktu&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bolest na hrudi – pocit tlaku, tíhy, napětí nebo svírání na hrudi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bolest v jiných částech těla – můžete mít pocit, jako by se bolest šířila z hrudníku do paží, čelisti, krku, zad a břicha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pocit točení hlavy nebo závratě&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pocení&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dušnost&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pocit nevolnosti až zvracení&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pocit úzkosti (podobný záchvatu paniky)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kašel nebo sípání&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pokud si myslíte, že vy nebo někdo jiný můžete mít infarkt, vyhledejte lékařskou pomoc.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Některé příznaky srdečního infarktu jsou velmi specifické. Další se objevují i při jiných zdravotních potížích, jako třeba při refluxních chorobách jícnu, pálení žáhy nebo pankreatitidě. Odborníci popsali klíčové příznaky, na které by si lidé měli dávat pozor. V opačném případě riskují vážné zdravotní komplikace.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475325-i-paleni-zahy-muze-byt-znamkou-infarktu-klicove-priznaky-a-jak-poznat-rozdil"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:d66bb1fd-06b9-17da-1e05-19b63374e2de</id>
<title>Horoskop na neděli 6. listopadu: Dnes můžete dokázat nemožné!</title>
<updated>2022-11-06T05:55:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;h2&gt;Beran&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dnešní odpoledne je příznivě nakloněno vyznávání lásky a všem podobným událostem. Ve druhé polovině dne však vrtošivá Venuše mění náladu a přináší spíše citovou rozháranost než jiskru romantiky. Loďka láskyplných emocí hrozí převrhnutím.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Býk&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Během tohoto dne se ve vašem životě výrazně projevuje touha po klidu a inklinace k záležitostem, které vyžadují hlubší duševní rozpoložení. Svým založením nejste žádné střely, takže vám nynější energie plně vyhovují. Nezapomínejte ale na povinnosti.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Blíženci&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pozvěte svůj protějšek na večeři do vybrané restaurace nebo na příjemný večírek a rozvažte navzájem své jazýčky. Vy, kteří jste zadaní, buďte opatrní na vzájemnou komunikaci s&amp;nbsp;partnerem, a to hlavně v posledních hodinách před soumrakem, hrozí hádky.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rak&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chyby z nepozornosti hrozí, pokud nebudete dávat pozor, na to, co děláte, a před tím, než se do něčeho pustíte, důkladně nezkontrolujete všechny aspekty činností. Vaše pečlivost se probudí nečekaně, ale o to silněji vás bude pudit k různým akcím.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.astrohled.cz/online-vyklady/mesicni-tarot-listopad/?op=1&amp;amp;horoskop=4&amp;amp;utm_source=Doma&amp;amp;utm_medium=hypertext&amp;amp;utm_campaign=tarot_listopad_44_tyden&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MĚSÍČNÍ TAROT NA LISTOPAD&lt;br&gt; Zajímá vás, na co se můžete v listopadu těšit? Zjistěte to již nyní s vaším měsíčním tarotem!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lev&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V tomto dni očekávejte změnu, protože se chystá záplava větší energie, která zaktivuje mnohé, doteď pospávající záležitosti. Čilý Mars se od samotného rána vrhá do vašich vod a neuvěřitelně nabíjí váš elán. Můžete dokázat dnes i nemožné.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Panna&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dnes mají planetární vládci za lubem malou reorganizaci. Chtějí, aby vaše životní hodnoty byly přeskládány do správného pořadí. Je čas zaměřit se na domov, rodinu a osobní potřeby – nemyslíte si snad, že je to nedůležité ve srovnání s vašimi cíli?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Váhy&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Můžete se vyřádit v oblíbených akademických debatách. Dlouhodobějším partnerským vztahům není v tomto období tak hezky přáno shůry, ale v apatyce stejně nebudete muset nakupovat. Počítejte s tím, že to může v lásce prostě nepříjemně zaskřípat.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Štír&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dnešek patří mezi vaše hodně příjemné dny, protože se těšíte přízni samotného Slunce, a to až do pozdních nočních hodin. Svou přítomností ve vašem znamení dává signály, abyste si udělali více radostí a nebáli se trochu hýčkat. Vy si to zasloužíte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.astrohled.cz/horoskopy/cinsky-tydenni-horoskop/?utm_source=Doma&amp;amp;utm_medium=hypertext&amp;amp;utm_campaign=Doma_horoskop_Cinsky_tydenni_horoskop_44_tyden&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;TÝDENNÍ ČÍNSKÉ HOROSKOPY!&lt;br&gt; Podívejte se, co vám na tento týden předpovídají východní horoskopy!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Střelec&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Máte dnes garantovanou příležitost i vy, kteří jste už dlouho sami a nedaří se vám najít toho pravého. Venušinou třešničkou na dortu je dokonce láska na první pohled! Buďte všímaví zejména kolem odpoledních hodin, kdy do hry vstupuje také Uran.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kozoroh&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Odhodláte-li se ke změně nějakých zvyků, bude vám to jenom ku prospěchu. Hlavně se předem neobávejte reakcí některých svých blízkých. Zvyk je železná košile, ale když ji konečně shodíte, uleví se vám. Nicméně hájit se budete muset potom jedině sami.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vodnář&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Máte trable s láskou a vztahy? Snažte se na to nemyslet a zaměřte se na své zaměstnání. Uvidíte, že pokud se obklopíte prací a dobrými přáteli, brzy přijdete na jiné myšlenky. Kromě odreagování vám to také přinese úspěchy. Všechno se časem vyléčí.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ryby&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Planetární pokušitelé si tentokrát nevybírají a láska je nadělována všem. Můžete mezi sebou ještě silněji rozvířit vášeň a vy, kteří jste už v určitém stereotypu, máte šanci znovu rozfoukat jiskry touhy. Doma s vámi proto budou muset mít trpělivost.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Dnes mají planetární vládci za lubem malou reorganizaci. Chtějí, aby vaše životní hodnoty byly přeskládány do správného pořadí. Čilý Mars se od samotného rána vrhá do vašich vod a nabíjí vás. Můžete dokázat dnes i nemožné.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475056-horoskop-na-nedeli-6-listopadu-dnes-muzete-dokazat-nemozne"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:d2ad1deb-c56b-4637-8931-d931cf1c5e66</id>
<title>Halinu nejde nemilovat, ani přehlédnout. České celebrity slavily ve velkém</title>
<updated>2022-11-06T05:50:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Pawlowská křtila novou knihu s názvem Užívej života. Večerem provázel moderátor Jakub Kohák, který nezklamal se svým typickým humorem. &quot;Její plodnost je neskutečná. Halina, žena, kterou nelze nemilovat ani přehlédnout. Žena, které jsem byl milencem v seriálu a možná proto si mě zvolila jako moderátora,&quot; bavil společnost Kohák.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Podle Pawlowské je užívání života potřeba. &quot;Já si myslím, že člověk by si měl toho života užívat, to říkal už můj otec, protože moje maminka vždycky říkala, že člověk by měl plnit ty povinnosti a tatínek naopak říkal, že největší povinností člověka je se bavit,&quot; nechala se slyšet spisovatelka a bavička.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svou knihu křtila v období hallowenských oslav, tak nebylo divu, že někteří hosté přišli v kostýmech, někteří s nějakou ozdobou a jiní jako obvykle. &quot;Já jsem vyslyšela přání mých kamarádek, které řekly, že se hlavně nechtějí trápit outfitem, takže já jsem řekla, že to bude v halloweenském duchu za strašidla a můžete jít tak, jak jste,&quot; směje se Halina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474310]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Slavit a užívat si života by měl každý, ostatně o tom je i celá kniha. &quot;Já bych řekl, že na plné doušky. Žiju velmi rychlým, společenským životem. Každému doporučuju život užívat,&quot; nechal se slyšet saxofonista Felix Slováček. &quot;Mě to prostě baví, vím, že Halina je taková ozdravná, odlehčená. Netrápí se a dívá se na svět s nadhledem,&quot; doplnila zpěvačka Petra Černocká.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halina je ve své tvorbě mimo jiné známá pro svá motta a kréda ze života. Podle jakého ale žije teď? &quot;Já bych to řekla asi takhle: krém tě vrásek nezbaví, když tě láska nebaví. Možná ta láska je moje krédo. Člověk, aby cítil lásku, musí ji sám sobě dopřát a být vděčný za to, že ho má někdo rád,&quot; uzavřela Pawlowská.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A křtilo se nedávno i v hotelu Imperial. Spatřila totiž světlo světa i první kuchařka loňské vítězky MasterChef Česko Veroniky Danišové, kterou diváci znají pod přezdívkou Besky. S vytouženou kuchařkou Vaříme Nebesky jí pomohl obávaný kat české gastronomie Zdeněk Pohlreich.&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:450564]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;To, co on řekl, jsem si vždycky vzala k srdci, on si nebere servítky před ostatními. Myslím si, že on ví, co je dobré,&quot; nechala se slyšet Besky. &quot;To si odpracovala celé sama. Celé si to odvařila, já jsem jenom opravdu zdálky korigoval, jaký by ty věci mohly být,&quot; dodal k tomu Pohlreich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V gastrosvětě není chvilka klidu. Když se nekřtí kuchařky, spouští se pro změnu kurzy o vaření.&amp;nbsp;Někteří se totiž domnívají, že kuchařky už jsou pomalu ale jistě z módy, tedy alespoň ty klasické. Takže pro ty, kteří nechtějí listovat z jedné stránky na druhou, jsou tady speciální on-line kurzy. Kde vás své triky může naučit třeba i oblíbený porotce Jan Punčochář a mnoho dalších.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rekord ve křtění tento týden ovšem drží skupina Olympic. Ti stihli polít šampaňským sadu známek k 60. výročí kapely, sběratelskou bankovku a hlavně 5LPíčkový box s názvem Olympic 60.&amp;nbsp;Olympic nad důchodem ještě nepřemýšlí. Naopak, mají velké plány. &quot;Plánujeme sérii 60 koncertů, chceme to za rok ukončil O2 arenou,&quot; uzavřel frontman skupiny Petr Janda.&amp;nbsp;&lt;b&gt;&lt;span color=&quot;#ff0000&quot; style=&quot;color: #ff0000;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V posledních dnech se v Česku křtilo, pilo i zpívalo. Oblíbená spisovatelka Halina Pawlowská pokřtila svou 36. knihu. Světlo světa spatřila už také kuchařka vítězky minulé řady MasterChef Česko Besky a pozadu nezůstala se křty ani skupina Olympic. Štáb pořadu Život ve hvězdách při této příležitosti vyzpovídal české celebrity. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475289-halinu-nejde-nemilovat-ani-prehlednout-ceske-celebrity-zase-slavily"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:453aece2-9b72-c0a0-6326-d0bda8660d4f</id>
<title>Čína je nebezpečnější, než se myslelo. Americký velitel odhalil znepokojivou věc</title>
<updated>2022-11-06T05:45:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Představitelé Pentagonu v souvislosti s budováním čínské armády a vývojem jaderných zbraní bijí na poplach už řadu let. Zdá se, že problém je ale mnohem větší, než doposud veřejně prohlašovali. Charles Richard, šéf Velitelství strategických sil USA, které mimo jiné dohlíží na americký jaderný program, pronesl na armádní akci tento týden znepokojivý projev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veřejnosti byla událost sice nepřístupná, ministerstvo obrany ale některé pasáže zveřejnilo na svých &lt;a href=&quot;https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/3209416/stratcom-commander-says-us-should-look-to-1950s-to-regain-competitive-edge/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;webových stránkách&lt;/a&gt;. &quot;Ukrajinská krize je pouze zahřívací kolo. Ta velká krize se teprve blíží. Nebude trvat dlouho a budeme podrobeni zkoušce, jaké jsme už dlouho nečelili,&quot; prohlásil Richard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475369]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Narážel tím na Čínu, která podle něj ve vojenské oblasti překonává Spojené státy, a to opravdu dramatickým způsobem. &quot;Když hodnotím úroveň naší schopnosti odstrašit Čínu, loď se potápí. Sice pomalu, ale potápí, protože Čína rozvíjí své schopnosti rychleji než my,&quot; vysvětlil velitel. Peking má podle něj například velmi rychlé tempo vývoje jaderných zbraní.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mnohem rychlejší než Spojené státy, přiznal. Nejedná se tak o problém v dlouhodobém časovém horizontu, bod zlomu je totiž blíž, než by leckdo čekal. Brzy už podle Richarda nebude záležet na tom, jak dobré velitele nebo zbraně Spojené státy mají. &quot;Zkrátka jich nebudeme mít dost. A to je problém, který už je blízko,&quot; zdůraznil armádní důstojník.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474961]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Jedinou oblastí, v níž USA stále dominují, je podmořský arzenál, tedy ponorková flotila. &quot;Je to možná naše jediná skutečná asymetrická výhoda, kterou stále máme proti našim protivníkům. Pokud ale nezrychlíme tempo, nebudeme mít nadále dobrou pozici pro udržení strategického odstrašování a národní obrany,&quot; dodal s tím, že Spojené státy se musí vrátit o pár desítek let zpět, kdy dokázaly dělat věci rychleji než dnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Něco z toho musíme vrátit zpět, jinak nás Čína jednoduše předstihne. Rusko se v dohledné době nikam nechystá,&quot; zakončil Richard. Před jaderným rozvojem Číny varoval už v minulém roce, připomíná &lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2022/11/04/politics/us-china-nuclear-weapons-warning/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CNN&lt;/a&gt;. Tehdy ho označil za strategický průlom. &quot;Explozivní růst a modernizace jejích jaderných sil je dechberoucí. A upřímně, slovo dechberoucí možná není dostačující,&quot; prohlásil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tento týden se německý kancléř Olaf Scholz vypravil na návštěvu Číny, kde se setkal s prezidentem Si Ťin-pchingem. Řešili spolu mimo jiné právě i jadernou hrozbu, které svět v současné době čelí:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/dc751ff1-97e8-4f78-b234-0163c1bb1c06?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Válka na Ukrajině je podle velitele americké armády jenom zahřívacím kolem. Pravé nebezpečí se skrývá v Číně, která je mocnější, než si USA byly ochotny dosud připustit. Peking totiž vyrábí jaderné zbraně podstatně rychleji než Washington a brzy ho tak předežene. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475385-cina-je-nebezpecnejsi-nez-se-myslelo-americky-velitel-odhalil-znepokojivou-vec"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1d939dde-c402-6f16-8b38-ef7f3ac7b470</id>
<title>Na fotce na občanku se smát nesmíte, rozhodl soud. Muži nepomohla ani víra</title>
<updated>2022-11-06T05:40:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Úsměv na občance není přípustný, tvrdí Městský soud v Praze. Rozhodl tak na konci října ve sporu mezi příslušníkem církve smíchu&amp;nbsp;Ecclesia Risorum Tomášem P. a Magistrátem hlavního města Prahy, který zrušil platnost dokladu, na němž se Tomáš smál. Na rozsudek upozornil web &lt;a href=&quot;https://www.ceska-justice.cz/2022/11/soud-je-verejnym-zajmem-mit-na-obcankach-zavrena-usta-a-neutralni-vyraz/&quot;&gt;Česká justice&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle Tomáše P. jsou neutrální výraz a zavřená ústa, jak na fotografii požaduje příslušná vyhláška, v rozporu s jeho náboženským vyznáním. Příslušník církve se totiž musí snažit šířit smích jakýmkoliv vhodným způsobem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473396]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zamítnutí usměvavé občanky tak podle Tomášova názoru porušilo jeho ústavní právo na svobodu vyznání, respektive náboženského přesvědčení, a to především tím, že v takovýchto &quot;úředních příležitostech dochází k nepřirozenému potlačování smíchu&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle soudu se ale nemůžou příslušníci této církve na svých občanských průkazech usmívat, protože o výjimku mohou žádat pouze příslušníci registrované církve či náboženské společnosti, a to jen ve smyslu pokrývky hlavy z náboženských důvodů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecclesia Risorum ale registrovanou církví není. Ministerstvo kultury ji řadí mezi církve a náboženské společností, které nebyly registrovány podle zákona č. 3/2002 Sb., podobně jako Pivní církev, Konopnou církev nebo Protestantskou církev Svaté korony.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474667]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soud dále připomněl, že fotografie je součástí biometrických údajů na občanském průkazu. Ty v rámci zvýšení bezpečnosti a zjednodušení cestování pro občany Evropské unie na těchto dokladech totožnosti vyžaduje nařízení Evropského parlamentu a Rady EU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soudci však v závěru rozsudku uznali, &quot;že jisté odlehčení ve veřejném prostoru by samozřejmě nemuselo být na škodu věci&quot; a že &quot;zamračené výrazy na fotografiích na osobních dokladech působí značně pesimistickým dojmem&quot;. Dodali ale, že vzhledem k evropskému nařízení nepůjde povinnost neutrálního výrazu jen tak lehce zrušit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle vrchního smíška církve smíchu Patrika Procházky se ale Ecclesia Risorum nehodlá s tímto výsledkem smířit. &quot;Podali jsme kasační stížnost k Nejvyššímu správnímu soudu proti rozhodnutí, v němž Městský soud potvrdil rozhodnutí ministerstva kultury, že Ecclesia Risorum nesplňuje definici církve a náboženské společnosti,&quot; řekl Procházka TN.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud by se církvi smíchu podařilo získat status státem uznané církve, mohlo by to podle Procházky ovlivnit i případná další rozhodnutí, včetně tohoto případu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dva mladí faráři se stali youtubery. Jak se na to dívá církev?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/9bed21b0-81a6-4b94-8b06-724ca7061b3d?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Kuriózní případ řešil Městský soud v Praze. Obrátil se na něj muž, kterému vadilo, že se na fotografii na občanském průkazu nemůže usmívat.  Argumentoval tím, že je člen církve smíchu Ecclesia Risorum a jeho víra mu přikazuje se smát. Soud ale trvá na tom, že na dokladu je nutné mít neutrální výraz. Církev plánuje podat kasační stížnost.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475291-na-obcance-se-smat-nesmite-ani-kdyz-vam-to-prikazuje-nabozenstvi"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:7c20bff5-a490-4cee-003c-ce2ecaec13b3</id>
<title>Téměř čtvrtina dětí ochutnala alkohol už v pěti letech, prozradila studie</title>
<updated>2022-11-06T05:37:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Národní institut pro výzkum socioekonomických dopadů nemocí a systémových rizik (SYRI) v současné době zkoumá sociální a ekonomické faktory, které souvisí s pitím alkoholu v České republice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ze studie, která probíhá již 30 let, totiž vyplývá, že zkušenost s pitím začíná již v dětství. Některé děti se s alkoholem setkaly už v necelých dvou letech, ve třech letech s ním má zkušenost 18 procent dětí, v pěti letech dokonce 23 procent. Čeští teenageři pak pijí alkohol v podstatně větší míře než jejich vrstevníci například ve Spojených státech.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:458153]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Slovní spojení &lt;em&gt;jít na pivo&lt;/em&gt; nebo &lt;em&gt;jít na jedno&lt;/em&gt; je prostě něco, s čím se české děti setkávají odmala. Jinými slovy, pít je v Česku naprosto normální,&quot; říká Albert Kšiňan z výzkumného centra RECETOX Přírodovědecké fakulty Masarykovy univerzity v Brně, který se podílí na výzkumu institutu SYRI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odborníci zkoumají právě i dopad toho, když svému dítěti nalijí rodiče. Původně se domnívali, že nabízení alkoholu může zvýšit odolnost vůči jeho negativním dopadům v pozdějším věku. &quot;V zahraničí jsme se ale setkali se studiemi, které tvrdí opak. Podle jejich závěrů vede nabízení alkoholu dětem k tomu, že potom pijí více,&quot; prozradil Kšiňan. Podle jeho slov je důležité, aby rodiče pili střídmě, protože mohou svým potomkům ukázat, že s alkoholem lze zacházet zodpovědně.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:428750]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Vědec teď bude společně s kolegy zkoumat širší souvislosti pití alkoholu. &quot;Zajímá nás dopad širšího prostředí. Tedy nejenom rodiny, ale třeba čtvrti nebo místa, kde lidé žijí, a jaký to má vliv na spotřebu. Cílem je zjistit, jaký vliv na míru pití má hustota míst, kde se dá sehnat alkohol,&quot; upřesnil Kšiňan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Výzkumníci v roce 1992 do studie zařadili více než pět tisíc těhotných žen, jejich děti sledují dosud. Postupně od nich získávají další údaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Strážníci zastavili nezletilé chlapce, oba byli pod vlivem alkoholu:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/be5462fb-89d8-4af0-a650-324517a5eae6?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Vědci z Masarykovy univerzity v Brně zjistili znepokojivou informaci. Zkušenost českých dětí s alkoholem začíná už v útlém věku. Ve věku pěti let ho ochutnala skoro čtvrtina dětí. Odborníci přitom odhadují, že problémy s pitím má v tuzemsku více než milion lidí.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475199-temer-ctvrtina-deti-ochutnala-alkohol-uz-v-peti-letech-prozradila-studie"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:f4e9aa7e-b13d-0d4f-ec39-4c46fce0323c</id>
<title>Španělské policii se podařilo zabavit rekordních 32 tun marihuany! Jde o historicky největší množství</title>
<updated>2022-11-06T03:56:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Při několika operacích po celém Španělsku policie zatkla devět mužů a jedenáct žen ve věku od 20 do 59 let.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Španělská Guardia Civil uvedla, že rozkryla &quot;složitou obchodní síť,&quot; která distribuovala drogy po celé Evropě. Hmotnost zabavených rostlin zhruba odpovídá více než pěti dospělým slonům africkým.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://twitter.com/guardiacivil/status/1588818406945480705?cxt=HHwWgoCz6Yr7zowsAAAA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Příslušníci gangu byli pozatýkáni při raziích v Toledu, Ciudad Realu, Valencii a Asturii už minulý měsíc, ale podrobnosti o operaci Gardens byly zveřejněny až v sobotu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policie uvedla, že obchod provozovaly různé &quot;společnosti&quot;, které se dělily o různé části distribučního procesu - od nákupu semen přes pěstování a sušení rostlin až po jejich balení a export. &quot;Guardia Civil &amp;nbsp;zajistila dosud největší nalezenou skrýš balené marihuany,&quot; citovala &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-europe-63527892&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;BBC&lt;/a&gt; podrobnosti z policejního prohlášení. Zajištěné množství odpovídá přibližně 1,1 milionu rostlin.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Policisté při sérii razií po celém Španělsku objevili dosud největší náklad konopí. Úřady uvedly, že zabavily více než 32 tun této drogy, jejíž hodnota se na ulici se podle BBC odhaduje na více než 64 milionů dolarů.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475418-spanelske-policii-se-podarilo-zabavit-rekordnich-32-tun-marihuany-jde-o-historicky-nejvetsi-mnozstvi"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:5d468a9a-9ee4-6301-cac8-8ce8ccadbcfc</id>
<title>Ve 34 letech zemřel světoznámý zpěvák. Nalezli ho mrtvého ve vaně</title>
<updated>2022-11-06T02:10:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V sobotu byl rapper Aaron Carter nalezen mrtvý ve svém domě v Kalifornii. Více zdrojů z umělcova okolí potvrdilo, že tělo zpěváka našli ve vaně. V jedenáct ráno měla policie obdržet telefonát, že se Carter zřejmě utopil, uvedl web &lt;a href=&quot;https://www.tmz.com/2022/11/05/aaron-carter-dead-dies/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TMZ.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na místo údajně dorazili detektivové z oddělení vražd, další informace o incidentu však zatím nejsou dostupné. I samotná příčina smrti zůstává tajemstvím. Po zpěvákovi zůstal jeho 11měsíční syn Prince.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475123]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aaron Carter se proslavil koncem devadesátých let už jako malý chlapec. První album, které umělec vydal, mělo neskutečný úspěch a prodalo se ho přes milion kopií. Mezi zpěvákovy nejznámější hity patří například píseň&amp;nbsp;&lt;span&gt;I Want Candy, uvedla&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2022/11/05/entertainment/aaron-carter-obit/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CNN.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zpěvák se v roce 2019 v jedné z epizod pořadu The Doctors svěřil se svým bojem s psychickými problémy, včetně mnohočetné poruchy osobnosti, schizofrenie, akutní úzkosti a maniodeprese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tohle je moje realita,&quot; řekl Carter, když v jednom klipu uvedeném na facebookové stránce pořadu držel plastovou tašku s několika lahvičkami s léky na předpis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeho bratrem je slavný zpěvák chlapecké skupiny Backstreet Boys Nick Carter, právě proto s nimi i Aaron jezdil na turné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Aaron Carter, rapper, herec a dětská popová hvězda 90. let zemřel. Úmrtí potvrdil CNN zdroj blízký rodině. Bylo mu 34 let. Zpěvákovo tělo bylo podle více zdrojů objeveno ve vaně.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475416-ve-34-letech-zemrel-svetoznamy-zpevak-nalezli-ho-pry-ve-vane"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:aac9dbea-1bf4-c597-b177-dc03f35cd26a</id>
<title>Další útok v galerii! Aktivisté se ve Španělsku přilepili na Goyovy obrazy</title>
<updated>2022-11-06T01:46:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[V madridském muzeu Prado opět útočili aktivisté. Na zeď mezi dvěma světoznámými obrazy španělského mistra Francisca de Goyi napsali nápis "+1,5 C" a poté si přilepili ruce k rámům obrazů, informuje agentura Reuters. Jde o zatím poslední z řady klimatických protestů směřovaným proti uměleckým dílům po celé Evropě. Podobným způsobem aktivisté naposledy protestovali v římské galerii, kde polili známý obraz Vincenta van Gogha hrachovou polévkou. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475417-dalsi-utok-v-galerii-aktiviste-se-ve-spanelsku-prilepili-na-goyovy-obrazy"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:cf7752fd-0d81-f454-b6fd-86b99512c4b8</id>
<title>Cena polí a luk v Čechách roste. Investice do půdy se vyplatí, tvrdí experti</title>
<updated>2022-11-05T22:45:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Například pole na Příbramsku by v roce 2020 stálo okolo půl milionu korun. V současnosti je jeho cena o téměř čtyři sta tisíc korun vyšší. Za poslední dva roky orná půda zdražila o desítky procent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestavební pozemky šly nahoru především v Praze a jejím okolí. Ceny však rostou celoplošně v celé České republice. &quot;Půda je nenahraditelná, nevyrobitelná a myslím si, že její cena neustále poroste. Sice mírným tempem, ale poroste,&quot; řekl jeden z prodejců pozemků.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475405]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Důvodem růstu tržních cen půdy je především její nedostatek. I během současné ekonomické situace si pozemky stále drží hodnotu. Investovat do nich se podle odborníků velmi vyplatí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Investice do pozemků se v dlouhodobém horizontu bude neustále zhodnocovat. Je jedno jestli si člověk pořídí ornou půdu nebo stavební parcelu. Její cena se bude odvíjet od polohy, tvaru pozemku, zasíťování a dostupnosti,&quot; prozradil realitní makléř.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475194]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tržní cena půdy se liší podle lokalit, i tak však stále roste. Zatímco v roce 2013 by si člověk na Táborsku pořídil metr čtvereční za deset korun, loni by za něj zaplatil dokonce 2,5x tolik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Orná půda neztratí na hodnotě ani za recese,&quot; ujistil prodejce pozemků, že ani v hospodářském úpadku by investor do půdy neprodělal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se, jak obce nabízejí výhodné pozemky s podmínkou stavby domů:&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/098acc5c-899d-4e30-84b8-2e2f163d563c?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Investice do pozemku je momentálně sázkou na jistotu. V posledních letech rostou podle odborníků ceny pozemků určených pro výstavbu i těch zemědělských. Důvodem jejich vysokých cen je poptávka, která převyšuje nabídku.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475413-cena-poli-a-luk-roste-investice-do-pozemku-se-vyplati-tvrdi-experti"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:1de9e5bc-bbe6-ba9a-586c-0cbc4c4b86c8</id>
<title>Lidé začínají topit vším, co hoří. Mohou si však zažádat o dotaci na nový kotel</title>
<updated>2022-11-05T22:20:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Lidé se léta snažili zbavit kouřících komínů, které zamořují okolí.&amp;nbsp;Jenže taková je dnešní realita. Do měst a obcí se vrací smog a prašnost v ovzduší narůstá. Zhoršování kvality ovzduší si už všimli také meteorologové. Měřící stanice ale mají mimo obydlená území, v listopadu proto vyrazí přímo do ulic a budou zjišťovat, co přesně domácnosti z komínů vypouští.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vzhledem k tomu, že došlo k výprodejům dřeva a uhlí, je pravděpodobné, že by se mohla situace zhoršit. Sledujeme hlavně benzoapyren, který je výsledkem nedokonalého spalování,&quot; řekla&amp;nbsp;vedoucí oddělení kvality ovzduší Helena Plachá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474677]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Ostravsku už například místní hejtman upozorňoval obyvatele, aby se nevraceli k takzvaným ostravským tornádům. &quot;Jde o plastové láhve, které lidé naplní pilinami, zalijí olejem a ty zapálí. Hrozí nám další zhoršení ovzduší, protože občané mají tendenci spalovat vše, co se dá,&quot; řekl hejtman Moravskoslezského kraje Ivo Vondrák (ANO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V českých domácnostech je stále čtvrt milionu nejstarších typů kotlů, které umožňují spalování čehokoli. Používat se můžou ještě dva roky. Řešením by však mohly být nové kotle, na něž lidé mohou získat dotaci až 140 tisíc korun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:472918]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O peníze je možné žádat v rámci programu Nová zelená úsporám. Díky tomu je možné pořídit systém vytápění s relativně vysokou pořizovací cenou za polovinu. &quot;Žádat o dotaci na tepelné čerpadlo mohou majitelé nebo spolumajitelé rodinných domů a také majitelé bytových jednotek. Dotace zahrnuje až polovinu nákladů, maximálně jde o 140 tisíc korun,&quot; sdělila mluvčí Státního fondu životního prostředí Lucie Früblingová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oproti takzvaným kotlíkovým dotacím mohou peníze získat občané bez ohledu na výši příjmů. Pravidlem ale zůstává, že žadatel&amp;nbsp;musí mít jako hlavní zdroj vytápění kotel horší než 3. třídy na tuhá paliva, což jsou například kamna na dřevo nebo elektrické topení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se, čím chtějí lidé začít topit kvůli zvyšujícím se cenám energií:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/e7d33574-3531-4a1a-b9d4-377d3252df53?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Vysoké ceny energií můžou do Česka vrátit zimní smog. Především v malých obcích je znát, že lidé topí vším, co hoří.  Do ovzduší se tak dostává prach, nebezpečné škodliviny a dým. Odborníci proto chtějí rozborem zplodin zjišťovat, čím lidé topí a zkontrolovat kvalitu vzduchu. Řešením však mohou být dotace na nové kotle. Občané stále mohou získat až 140 tisíc korun.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475406-lide-zacinaji-topit-vsim-co-hori-mohou-si-vsak-zazadat-o-dotaci-na-novy-kotel"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:40537720-75b9-ec36-8b31-6dea6d42779d</id>
<title>Přibývá lidí s depresemi. Pojišťovny ale psychické problémy nechtějí pojišťovat</title>
<updated>2022-11-05T21:45:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V Česku podle statistik nějakou formou duševní nemocí trpí zhruba každý pátý člověk. Třeba u jednatřicetiletého Martina se problémy objevily během pandemie koronaviru. &quot;Projevily se u mě úzkostné pocity a deprese. Docela se za to stydím, protože jsem předtím byl normální,&quot; svěřil se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Řada lidí kvůli psychickým problémům není schopná vstát z postele, a tak přichází o část příjmů. Jenže často jim nepomůže ani životní pojištění. Třeba deprese se u řady pojišťoven musí přehoupnout do stavu invalidity. To ale podle psychologů může trvat i roky. Přitom deprese je prý zdravotně srovnatelná se zlomenou nohou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:454834]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Psychické choroby jsou stejné choroby jako jakékoliv jiné. Lidský organismus je celek, který má různé stránky, tělesné, psychické. A když něco onemocní, tak pořád to je onemocnění celku,&quot; vysvětluje psycholog Karel Humhal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Většina pojišťoven se zabývá pouze těmi těžšími případy duševních poruch. Na ty klasické, jako jsou úzkosti anebo nižší úrovně depresí, už není takový prostor,&quot; říká spoluzakladatel plaformy Terap.io Chádí&amp;nbsp;El-Moussawi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Pojišťovna VZP (PVZP) nepojišťuje pracovní neschopnost z důvodu psychického onemocnění,&quot; potvrdil za Všeobecnou zdravotní pojišťovnu Luboš Frühbauer. &quot;Připojištění invalidity a pracovní neschopnosti máme a plně kryjeme jak případy psychických chorob, tak nějakých souvisejících,&quot; řekl šéf on-line životního pojištění Mutumutu Jindřich Lenz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:470776]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;U pojištění invalidity dokážeme nabídnout krytí všech tří stupňů. V rámci pojištění pracovní neschopnosti poskytujeme pojistné plnění za organické duševní poruchy včetně symptomatických, a dále za schizofrenie‚ poruchy schizotypální a poruchy s bludy,&quot; popsal nabídku Generali České pojišťovny její mluvčí Jan Marek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Řada pojišťoven se prý bojí zneužívání. Právě některé duševní choroby jsou podle nich těžce prokazatelné a s diagnózou mají občas problém i samotní odborníci. &quot;Mnoho psychických potíží je obtížně definovatelných,&quot; potvrzuje primář psychologického oddělení Vojenské nemocnice v Brně Jiří Brančík.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnózu chtějí slyšet i zdravotní pojišťovny. &quot;Pokud je pacient v péči lékaře, který má smlouvu s pojišťovnou a je poskytovatel v oboru psychiatrie nebo klinické psychologie, pak je léčba pacienta plně hrazena ze zdravotního pojištění,&quot; prozradila mluvčí Zdravotní pojišťovny ministerstva vnitra Jana Schillerová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Třeba největší tuzemskou zdravotní pojišťovnu předloni jen léčba schizofrenie vyšla na téměř dvě a půl miliardy korun.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V Česku přibývá lidí s depresemi a úzkostmi. Podle odborníků za to může přetrvávající nejistota způsobená pandemií a válkou na Ukrajině. Problém ale je, že řada pojišťoven psychické problémy nepojišťuje, protože jsou prý lehce zneužitelné. Případů, kdy se lidé snaží deprese jen předstírat, není totiž vůbec málo.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475407-pribyva-lidi-s-depresemi-pojistovny-ale-psychicke-problemy-nechteji-pojistovat"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:fb970f33-42ca-f98f-af71-62c57ea7419e</id>
<title>Medvěd na Konopišti je deprimovaný, tvrdí aktivisté. Má mít víc hraček</title>
<updated>2022-11-05T21:24:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Turistů má zřejmě plné zuby i medvěd Jirka z Konopiště. Podle záběrů, které pořídili ochránci zvířat, se neustále ošívá a chodí sem a tam. Právě proto mají aktivisté strach o jeho duševní pohodu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Je vidět, že projevuje typické stereotypní chování, kdy opakovaně hází hlavou, přechází dokola z místa na místo. To zvíře není v pohodě,&quot; vysvětlila aktivistka Tereza Trejtnarová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:471965]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle ochránců by vše vyřešilo zvětšení výběhu. Ve volné přírodě je tento druh huňáče zvyklý žít na čtyřech stech kilometrech čtverečních. Jeho výběh, ve kterém se zabydlel v roce 2011, má ale jen 256 metrů čtverečních.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Národní památkový ústav, pod který zámek Konopiště spadá, ale týrání Jirky odmítá. Medvěda naposledy viděl veterinář letos v červenci. &quot;Zvíře bylo v době kontroly shledáno v dobrém výživovém a zdravotním stavu bez klinických příznaků onemocnění. Medvěd Jiří má již na první pohled zdravou hustou a lesklou srst a dobrou konstituci,&quot; řekl mluvčí Národního památkového ústavu Tomáš Pospíšil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:470917]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jirka má ve výběhu pouze dvě hračky, kdyby jich bylo více, nemuselo by to být vůbec na škodu, říkají odborníci. Jirka by s nimi skotačil a ještě by mu to zvedlo náladu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Myslím, že je o něj dobře postaráno, je tam krásné prostředí a výběh má docela velký,&quot; zhodnotil chovatel medvědů Jan Černý.&amp;nbsp;Jiří je zřejmě poslední medvěd na Konopišti, s chovem dalších už vedení zámku nepočítá.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na video o medvědech na Slovensku:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/84cfdf5f-8605-47b8-97cc-fe98447491a8?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Podle aktivistů ze skupiny OBRAZ jsou na zámku Konopiště týrána zvířata. Obětí má být šestnáctiletý medvěd Jirka, který má nevyhovující výběh a kvůli tomu na něj doléhá stres a prý i nechuť k životu. Vedení zámku ale jakékoliv špatné zacházení se zvířetem odmítá.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475403-medved-na-konopisti-je-deprimovany-tvrdi-aktiviste-ma-mit-vic-hracek"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:8b45b5b2-cdb2-414c-af5e-7decb9da8a58</id>
<title>Archeologové slaví výročí přelomového objevu. Uplynulo od něj už sto let</title>
<updated>2022-11-05T21:13:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[Archeologové slaví sto let od momentu, kdy se jim v Egyptě podařil přelomový objev. Tehdy našli téměř neporušenou, přes tři tisíce let starou hrobku plnou zlata a zlatých artefaktů zdánlivě nevýznamného faraona Tutanchamona.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475411-archeologove-slavi-vyroci-prelomoveho-objevu-uplynulo-od-nej-uz-sto-let"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:e52c8b7a-9fe1-a93f-e5da-e0409fc5afe4</id>
<title>Nedělní Víkendová Snídaně je za rohem. Podívejte se, co vás čeká</title>
<updated>2022-11-05T20:58:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Nováčkem byla především oblíbená herečka Miluše Bittnerová, známá ze seriálu Ordinace v růžové zahradě. Nervozita ale na ní nebyla vůbec znát. Nejtěžší chvíle pro ni prý byly během vaření.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Zjistila jsem, že je opravdu těžké neslintat, když tady něco tak hezky voní a báječně to vypadá. Občas mi tak nějak ztuhly čelisti a nemohla jsem mluvit, to si budu muset ještě natrénovat a asi se i nasnídat,&quot; zažertovala moderátorka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po jejím boku stál nejzkušenější moderátor Snídaně Pavel Svoboda. Diváci s ním vstávají už skoro 30 let. Za tu dobu se nezměnila jen jeho vizáž, ale také vystřídal spoustu kolegyň.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475339]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Přestal jsem je počítat před více než deseti lety.&amp;nbsp;Kdybych teď dostal do ruky tužku a papír, ať sepíšu holky, se kterými jsem vysílal delší dobu, tak bych to zvládnul dát dohromady, ale trvalo by mi to dlouho. Samozřejmě se jich tímto nechci nějak dotknout,&quot; řekl Pavel Svoboda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobotní vstávání&amp;nbsp;divákům zpříjemnili i známí hosté jako zpěvačka Dara Rollins a legendární hiphopová skupina Prago Union. Nakonec do studia přišel i kouzelník, který vyrazil dech nejen moderátorům. Sobotní oběd následně uvařila finalistka Masterchefa Petra Vindyšová, se kterou si lidé mohli připravit krémové rizoto s vepřovou panenkou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475138]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V neděli dopoledne si diváci opět mohou se Snídaní připravit jídlo. Tentokrát Itálii vystřídá mexická kuchyně. &quot;Uděláme si vlastní tortilly gringas, masovou směs&amp;nbsp;a různé salsy a salátky. Bude to tu vonět jako na mexické tržnici,&quot; prozradila kuchařka Petra Vindyšová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A opět nebudou chybět zajímaví hosté, tentokrát dorazí zpěvačka Helena Vondráčková nebo herečky Tereza Ramba, Eliška Křenková nebo Valentýna Bečková. Víkendová Snídaně v neděli ráno s Miluší Bittnerovou a Pavlem Svobodou začíná za pět minut osm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se na to, jak Dana Morávková a Jan Čenský vařili s Besky:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/d24e9816-6634-4762-962b-11fa18189fb4?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Víkendová Snídaně už na obrazovkách televize Nova běží čtvrtým týdnem. Poslední moderátorská dvojice, která se ve vysílání ještě neobjevila, si v sobotu ráno odbyla společnou premiéru. Herečka Miluše Bittnerová se postavila po bok zkušeného Pavla Svobody, který moderuje Snídani už téměř 30 let. V neděli se na televizních obrazovkách objeví znovu.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475399-nedelni-vikendova-snidane-je-za-rohem-podivejte-se-co-vas-ceka"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:ba473865-ae79-814d-56bd-12d10fce8a9b</id>
<title>V Českém Švýcarsku bude kraj dotovat turisty. Podpoří tím podnikatele</title>
<updated>2022-11-05T20:48:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[Ústecký kraj bude turistům dotovat ubytování v Českém Švýcarsku. Dostanou tři sta korun na noc a navíc dopravu po kraji zdarma. Vedení kraje tím chce podpořit tamní podnikatele, kteří jsou na ubytovacích službách závislí. Nejdřív jim tvrdou ránu zasadil covid a o další příjmy přišli kvůli požáru parku v Českém Švýcarsku.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475410-v-ceskem-svycarsku-bude-kraj-dotovat-turisty-podpori-tim-podnikatele"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:61cd2f44-9e2f-f189-3b8e-fa02780009d3</id>
<title>Vejce prudce zdražila. A před Vánoci bude ještě hůř, varují ekonomové</title>
<updated>2022-11-05T20:42:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Smažená nebo míchaná vejce bezpochyby patří mezi nejoblíbenější snídaně. A brzy by mohla začít sloužit také jaké ukazatel zdražování. Ještě v lednu vyšla porce ze tří vajec na sedm korun, teď už bezmála na jedenáct.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V prodejní akci obchodní řetězec nabízí 30 kusů za 109 korun. Vejce v menším balení vycházejí ještě výrazně dráž. Obyčejné desetikusové balení vajec se prodává už za 53 korun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ještě v září se přitom deset vajec dalo koupit o dvacku levněji. &quot;Chov slepic je energeticky náročnej. Slepicím se musí svítit, topit. Krmiva musí mít výborný. Pokud podnik měl do listopadu fixaci energie, ta mu skončila, platí třeba 3x tolik,&quot; vysvětlil Miroslav Koberna z Potravinářské komory České republiky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473369]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Drahá vejce vyvolala mezi Čechy enormní zájem o soukromý chov slepic. Prodejci drůbeže nestíhají pokrýt objednávky už od dubna a platí to i dnes. &quot;Přivezli jsme asi 800 slepic, prodali jsme 500. Za tři hodiny,&quot; řekl na jaře prodejce slepic Patrik Lukač.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zdražování podle ekonomů zřejmě ještě nekončí. Největší růst cen očekávají před Vánocemi, kdy je zájem o vejce –⁠ například kvůli pečení&amp;nbsp;–⁠ tradičně vysoký.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Tak jako téměř všechno, zdražují i vajíčka. Před měsícem stálo 30kusové balení o desítky korun méně než dnes. O zdražování vajec se mluvilo už na jaře, ale vypadá to, že jejich cena bude mnohem vyšší, než se očekávalo. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475405-vejce-prudce-zdrazila-a-pred-vanoci-bude-jeste-hur-varuji-ekonomove"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:3a197dd9-e1c8-e52a-2afd-d3a03e3bb44e</id>
<title>Na svatého Martina bude veselo. Vinaři tradičně stáčí svatomartinské víno</title>
<updated>2022-11-05T20:31:00+01:00</updated>
<content type="html"></content>
<summary type="html"><![CDATA[Se začátkem listopadu začínají vinaři se stáčením takzvaných svatomartinských vín, která se podle tradice mohou začít prodávat od 11. listopadu. Letos by mělo být v prodeji rekordní množství lahví, a to přes dva a čtvrt milionu.
]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475409-na-svateho-martina-bude-veselo-vinari-tradicne-staci-svatomartinske-vino"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:e7c609e7-b67b-5ff0-f6cd-b679d23a9900</id>
<title>Zimní sezona se blíží. O kolik zdraží v Česku a okolních zemích? PŘEHLED</title>
<updated>2022-11-05T20:19:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V hotelu ve Sklářské Porebě na polské straně Krkonoš vyjde týdenní pobyt ve dvoulůžkovém pokoji na 12 600 korun. V ceně je snídaně a služby pro děti. Češi objevili kouzlo polských sjezdovek v době pandemie a rádi se tam vrací.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V jiném hotelu v Harrachově na české straně Krkonoš vás vyjde ubytování ve stejném období o dva tisíce levněji. Ceny ale takové nezůstanou dlouho. S tím, jak se budou pokoje vyprodávat, porostou ceny těch zbývajících.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:467147]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&quot;Když se bavíme o zimní sezoně, jsme na nějakých 70 % zarezervování. Když jedou na jeden, dva dny, využívají kapacitu Harrachova, ale pokud jsou tady 3 až 4 noci a více, můžou do Rokytnice nad Jizerou nebo přes kopec do Sklářský Poreby,&quot; prozradil manažer harrachovského hotelu Michal Procházka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Týdenní skipas loni stál v Harrachově 4 500 korun. Letos si připlatíte, jen se stále neví o kolik. &quot;Neznáme ceny, protože ani nevíme, za kolik budeme nakupovat elektřinu. Počítáme s nějakým mírným zvýšením kolem 5 až 7 %,&quot; vyjádřil se provozní náměstek Sportovního areálu Harrachov Vlastislav Fejkl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zato Poláci ve Sklářské Porebě už ceny znají. Týdenní skipas tam vyjde na 666 zlotých, tedy v přepočtu 3 600 korun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473490]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​A po svazích Krušných hor v německém Fichtelbergu si zalyžujete za zhruba stejné peníze jako u nás. Zatímco ceny skipasů jsou v obou zemích skoro stejné, za ubytování si v Německu připlatíte až o 30 % navíc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ani rakouské sjezdovky nejsou pro Čechy nedostupné. Týdenní skipas v Hochfichtu na Šumavě vyjde v přepočtu na 4 400 korun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Čeští lyžaři si určitě mohou dovolit lyžovat na Hochfichtu, protože zdražení není tak drastické, jak se lidé na začátku báli. Jednodenní skipas jsme zvýšili pouze o dvě eura na 47 euro. Ceny ubytování také nepatrně poskočily. Začínají u apartmánového typu ubytování zhruba za 600 korun za osobu a noc,&quot; prozradil mluvčí Skiareálu Hochficht Martin Řezáč.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Zimní sezona na horách se blíží a tak je logické, že se lidé zajímají o to, kolik nás to bude stát. Jisté je zatím jen jedno, bude to dražší než loni. Otázkou ale je o kolik. A právě to zjišťovaly štáby televize Nova v horských střediscích v Česku i v okolních státech. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475404-zimni-sezona-se-blizi-o-kolik-zdrazi-v-cesku-a-okolnich-zemich-prehled"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:a8e8683d-609b-e083-20fc-cb6db8bcdb7f</id>
<title>Zoufalá situace v Rokytnici. Obyvatelům zastavili dodávky tepla</title>
<updated>2022-11-05T19:03:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;V Rokytnici v Orlických horách mají teploty v ranních hodinách klesat téměř k nule, stovky tamních obyvatel si ale nezatopí, ani se neohřejí v horké vodě. Dodavatel tepla, kterým je společnosti Ekoenergy Moravia, totiž v sobotních ranních hodinách v obci přerušil dodávky. Důvodem mají být problematická jednání s vedením města.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redakci TN.cz pan Koch, který je v čele společnosti, potvrdil, že došlo k přerušení dodávek. Tato situace podle něj měla nastat už v říjnu, kdy ještě staré vedení obce firmě vypovědělo smlouvu. &quot;Už jsme tedy dávno neměli topit od 7. října. Čekali jsme, až bude nové vedení města, abychom se s ním nějakým způsobem dohodli, aby lidé pořád měli teplo,&quot; prozradil ředitel společnosti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:472982]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Strany se ale dosud nedohodly. Předmětem sporu je cena. Nabídku města společnost podle Kocha není schopna akceptovat kvůli drahým energiím. Jakou cenu by si firma představovala a jaká byla protinabídka města, Koch odmítl specifikovat. Některým podmínkám města podle něj firma ustoupila. &quot;Nemůžeme ale topit, abychom na tom prodělávali, abychom dopláceli na palivo,&quot; řekl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V oznámení, které obdrželi obyvatelé Rokytnice, firma píše, že dodávky jsou přerušeny do doby, než bude celá záležitost vyřešena u soudu. Koch ale vysvětlil, že je stále ochotný o věci jednat mimosoudně. &quot;To ale musí být v řádu dnů. Nejde topit bez smlouvy,&quot; zdůraznil.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bez tepla jsou stovky domácností&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Přerušení dodávek postihlo více než než 50 % Rokytnice v Orlických horách. Týká se to obyvatel na sídlištích, v rodinných domech, ale také místní základní školy nebo domova pro seniory. V něm sice mají záložní zdroje, bojlery ale podle reportéra TV Nova nestihli nahřát a v sobotu tak klienti musí přečkat bez teplé vody.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starosta obce Lukáš Michalec (Sdružení pro Rokytnici) podle informací televize Nova situaci celý den řeší. Jedná s hejtmanem Královéhradeckého kraje Martinem Červíčkem (ODS), europoslancem Tomášem Zdechovským (KDU-ČSL) i jednotlivými SVJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:471357]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Před několika dny Michalec obyvatele ujistil, že město s dodavatelem jedná, aby byly dodávky tepla řádně zajištěny. &quot;Diktát protistrany, kterým je řešení výhradně ve prospěch dodavatele, odmítáme. Pevně věříme, že jednání povedou k vytyčenému cíli, tedy v zákonném formátu zajistit dodávky tepla a teplé vody za cenu příznivou pro odběratele,&quot; stojí ve &lt;a href=&quot;https://www.rokytnicevoh.cz/evt_file.php?file=1803&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;vyjádření na stránkách obce&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Jednání ale nakonec vedla k přerušení dodávek. Bývalý hejtman Královéhradeckého kraje Jiří Štěpán, který je opozičním zastupitelem Rokytnice, situaci novému vedení vytknul. &quot;Nově zvolené vedení občanům 31. 10. sdělilo, že zásobení je zajištěno. V pátek 4. 11. je situace zcela jiná. Odešleme starostovi Michalcovi žádost o okamžité svolání zastupitelstva města v takových prostorách, aby se ho mohli zúčastnit občané města,&quot; napsal na facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fjiristepan.khk%2Fposts%2Fpfbid06cVPFtjJLxJFof7JGsxkkvWMtac6xetkzydzaYYGydv5y89LKBiyGZFk45dJC7mKl&amp;amp;show_text=true&amp;amp;width=500&quot; style=&quot;border: none; overflow: hidden;&quot; scrolling=&quot;no&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;686&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situace, která nyní nastala v Rokytnici v Orlických horách, se opakuje. Dodavatel přerušil dodávky už v srpnu, a to na téměř dva dny. I tehdy to bylo důsledkem sporu ohledně ceny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Více informací si připomeňte v reportáži:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/eca6ddb4-87ab-4b3d-aa62-2a71962888ed?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V Rokytnici v Orlických horách se opakuje situace z léta. Dodavatel tepelné energie přerušil dodávky a stovky domácností se tak ocitly bez tepla a teplé vody. Tentokrát však obyvatelé těžké situaci čelí při podstatně nižších teplotách. Důvodem přerušení jsou spory mezi dodavatelem a vedením města ohledně cenové nabídky. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475397-zoufala-situace-v-rokytnici-obyvatelum-zastavili-dodavky-tepla"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:e9cc7780-a39e-3657-e624-6fb8cba58f48</id>
<title>Kate všechny dojala. Zesnulé královně vzdá úctu krásným gestem</title>
<updated>2022-11-05T18:03:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Princezna z Walesu Kate letos ve Westminsterském opatství uspořádá speciální vánoční bohoslužbu. Chce tak vzdát hold zesnulé královně Alžbětě II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slavnostní akce bude podle deníku &lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/royals/princess-wales-host-christmas-carol-28413357&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mirror&lt;/a&gt; ctít hodnoty, které královna celý svůj život zastávala. Kate v rámci oznámení uvedla, že slavnostní bohoslužba se proto ponese v duchu empatie, soucitu a podpory druhých.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tyto principy sdílí také hosté, kteří byli do Westminsterského paláce pozváni jako uznání za jejich neúnavné úsilí pomáhat a pečovat o své okolí,&quot; uvedl královský palác.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475248]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Kate tak chce bohoslužbou oslavit &quot;nesobecké úsilí lidí z celého Spojeného království&quot;. Princezna, která se sama angažuje v několika charitativních projektech, by ráda vánoční bohoslužbou upozornila na pozitivní dopad, který může přinést setkávání mezi lidmi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle dostupných informací jsou ale na bohoslužbu kromě členů královské rodiny pozváni zejména ti, kteří se podílí na tamních komunitních projektech. Chybět nebudou ani dobrovolníci pracující pro charity nebo členové záchranných složek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473944]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Slavnostní akce je naplánována na čtvrtek 15. prosince. Obřad by se měl uskutečnit ve Westminsterském opatství v centru Londýna, píše magazín &lt;a href=&quot;https://people.com/royals/kate-middleton-host-second-royal-christmas-concert-queen-elizabeth-tribute/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;People&lt;/a&gt;. Pěvecký sbor přednese koledy, které mají Britové nejradši.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V loňském roce se princezna z Walesu zhostila organizace vánoční bohoslužby poprvé. Sama pak předvedla perfektní hru na klavír. Divákům po celém světě tím vyrazila dech. Všichni tak spekulují, jestli princezna chystá podobné překvapení i letos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poplach v královské rodině. Meghan odhalila zákulisí v dalším rozhovoru:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/d99433bf-87c1-4f46-a333-67aa975eeb7c?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Princeznu z Walesu Kate Britové zkrátka milují. Sama jim k tomu často dává patřičné důvody a ani po odchodu britské královny Alžběty II. nezahálí. Na královny počest uspořádá vánoční bohoslužbu. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475393-kate-vsechny-dojala-zesnule-kralovne-vzda-uctu-krasnym-gestem"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:44d3f839-de19-c7e6-2ef6-7a1375318f2a</id>
<title>Policie šetří vraždu ve Vysokém Mýtě. Podezřelý se otrávil, v nemocnici zemřel</title>
<updated>2022-11-05T17:00:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Pardubičtí kriminalisté vyšetřují násilnou smrt muže. Zemřel v sobotu ráno ve Vysokém Mýtě, a to přímo na ulici. Policejní mluvčí Dita Holečková redakci TN.cz potvrdila, že oběť byla ve středním věku. Trestný čin kriminalisté vyšetřují jako podezření z vraždy.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Podezřelého jsme zadrželi,&quot; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PolicieCZ/status/1588805567216488448&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;potvrdila&lt;/a&gt; policie na twitteru. Ujistila obyvatele Vysokého Mýta a okolí, že se nemají čeho bát. &quot;Veřejnosti nehrozí žádné nebezpečí,&quot; uvedla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Později odpoledne policie upřesnila, že se podezřelý těsně před zadržením otrávil neznámou látkou, a proto musel být převezen do nemocnice. &quot;Tam na následky požití látky zemřel,&quot; informovala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475033]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;span&gt;J&lt;/span&gt;&lt;span&gt;de už o několikátý násilný čin, který tento týden zaměstnává kriminalisty. V úterý zasahovala pražská policie v jednom z tamních parků, kde někdo postřelil třináctiletého chlapce. Téhož dne objevili kriminalisté v Plzni tělo 46leté ženy. Na konci týdne policie na Šumpersku obvinila 19letého muže z útoku na dva seniory.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V Praze byl postřelen 13letý chlapec. Policie zadržela dva muže a několik zbraní:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/73481ed5-4827-4d96-9e0c-2b1341e87e4b?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[V sobotu ráno vyjížděli pardubičtí policisté do Vysokého Mýta, kde násilnou smrtí zemřel muž středního věku. Podezřelého se policistům podařilo zadržet, ještě před tím se ale otrávil neznámou látkou a po převozu do nemocnice zemřel. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475374-policie-vysetruje-nasilnou-smrt-muze-z-pardubic-podezreleho-zadrzela"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:72e8c340-b86c-39ad-9c63-aa84e807f7f6</id>
<title>Pavol Habera má vážné zdravotní potíže. Známý zpěvák skončil v nemocnici</title>
<updated>2022-11-05T16:23:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Oblíbený zpěvák se zotavuje v&amp;nbsp;nemocnici. Často obávaný porotce SuperStar na sociálních sítích ukázal snímek, jak leží na lůžku s&amp;nbsp;odoperovaným kolenem. Vedle jeho postele jsou opřené berle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Když nemáte ve čtvrtek co dělat. Plánovaná odstávka,&quot; napsal Pavol Habera k&amp;nbsp;fotce na svém instagramu a prozradil, že zákrok byl plánovaný. Fanoušci mu záhy začali přát brzké zotavení, zarazila je však šipka nakreslená nad zpěvákovým levým kolenem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:460138]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A proč je na levé noze ta šipka?&quot; zeptal se jeden z&amp;nbsp;hudebníkových sledujících na záhadnou značku nad obvazy. Lidé mu rychle vysvětlili, že se pravděpodobně jedná o označení kolene, které je třeba operovat. &quot;Šipka na správné noze je základ,&quot; zažertoval jeden z fanoušků.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/CkgaXZdD8JI/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading&quot; data-instgrm-version=&quot;14&quot; style=&quot;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;padding: 16px;&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;display: flex; flex-direction: row; align-items: center;&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;padding: 19% 0;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;&quot;&gt;&lt;svg width=&quot;50px&quot; height=&quot;50px&quot; viewBox=&quot;0 0 60 60&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;https://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;https://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;&lt;g stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;&lt;g transform=&quot;translate(-511.000000, -20.000000)&quot; fill=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;g&gt;&lt;path d=&quot;M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;padding-top: 8px;&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;&quot;&gt;Zobrazit příspěvek na Instagramu&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p style=&quot;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/CkgaXZdD8JI/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading&quot; style=&quot;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Příspěvek sdílený Pavol Habera (@pavolhabera)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To, že Haberu trápí zdraví, bylo pro všechny velkým překvapením. Ještě před pár dny zpěvák vypadal, že je zdravý a ve skvělé kondici. &quot;Nepotřebuje někdo něco vyčistit? Váš čistič je tu jen pro vás,&quot; žertoval na svém instagramu, kde svým sledujícím nabídnul pomoc s&amp;nbsp;čištěním a připojil zábavnou fotku v&amp;nbsp;holínkách.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se, jak Pavol Habera oslavil své šedesátiny:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/e1a88d76-7cff-4b42-b210-91d872b16d98?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Legendární slovenský zpěvák Paľo Habera skončil v nemocnici. Na sociální sítích sdílel fotku, kde leží na nemocničním lůžku s obvázaným kolenem. Berle má opřené opodál. Nakreslená šipka nad jeho obvazy naznačuje, že porotce ze SuperStar musel na operaci.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475389-pavol-habera-ma-vazne-zdravotni-potize-zpevak-skoncil-v-nemocnici"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:9d16bd02-0656-a330-757d-da39f6c7dbab</id>
<title>Řidička ve Švýcarsku vystoupila, aby si dala věci do kufru. Její auto ji třikrát přejelo</title>
<updated>2022-11-05T14:43:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Podle švýcarských strážníků měla ve městě St. Gallen žena vystoupit z&amp;nbsp;vozidla, aby si něco naložila do kufru. Auto však stálo na svahu a začalo couvat. Tomu se řidička snažila zabránit a vlastní silou ho podepřela. Jenže po chvíli upadla a vůz ji přejel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Následně vozidlo narazilo do zaparkovaného auta opodál, což ho odmrštilo zase zpět směrem k&amp;nbsp;ležící ženě. Auto ji tak přejelo podruhé a narazilo na chodník, oznámila ve své &lt;a href=&quot;https://www.stadt.sg.ch/news/stsg_stadtpolizei/2022/11/frau-wird-drei-mal-von-fahrzeug-ueberrollt.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;zprávě místní městská policie.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475296]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tento náraz uvedl automobil opět do pohybu a začal znovu couvat, opět směrem ke zraněné řidičce. Vozidlo ji tak zajelo potřetí a zastavilo se až o dřevěný plot v ulici, napsal britský list &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/nov/04/driver-seriously-injured-after-being-run-over-three-times-by-own-car&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Guardian.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Škoda vznikla jak na automobilu, tak i na plotu. Pětačtyřicetiletou ženu ve vážném stavu převezli záchranáři do nemocnice. Nešťastnému incidentu přihlíželo několik svědků.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://cloudia.cms.nova.cz/r750xn/7e251b96-0781-4a9d-adc8-7a06439eed17;description:Auto ve Švýcarsku;source:Švýcarská městská policie, stadt.sg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podívejte se, jak nehoda kamionu zkomplikovala dopravu na dálnici:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/8d29b19f-9b10-40ff-8f7f-71c78ac1f8d4?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Pětačtyřicetiletou ženu ve Švýcarsku přejelo ve čtvrtek třikrát její vlastní auto. Řidička z nastartovaného vozu na okamžik vystoupila, aby se podívala do kufru, auto se ale rozjelo z kopce. Žena skončila s těžkými zraněními v nemocnici, uvedla tamní městské policie.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475382-ridicku-ve-svycarsku-prejelo-trikrat-jeji-vlastni-auto-nechala-totiz-bezet-motor"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:2e682673-777c-0e9a-7367-9b722a1cd089</id>
<title>Nehoda kamionu zkomplikovala dopravu. Zraněný řidič nadýchal 2,5 promile</title>
<updated>2022-11-05T13:55:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Českobudějovičtí policisté dostali v sobotu ráno hlášení o dopravní nehodě. &quot;&lt;span&gt;O skutečnosti, že s kamionem kruhový objezd nepřeskočíš, se dnes ráno přesvědčil jeho řidič,&quot; napsali policisté &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PolicieCZ/status/1588794044481957889&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;na twitteru&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;Podle tiskové mluvčí Martiny Joklové nezvládl řidič kamionu řízení a přejel kruhový objezd. Následně narazil do protilehlého svahu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475242]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Při orientační zkoušce nadýchal téměř 2,5 promile alkoholu. &quot;Řidič byl z místa dopravní nehody převezen s přesně nezjištěným zraněním do nemocnice,&quot; uvedla Joklová na dotaz redakce TN.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:gallery;value:29392]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Nehoda se stala na sjezdu z dálnice D3 na obec Hluboká nad Vltavou. Kromě omezení na sjezdu se místem dalo s opatrností projet. Auto se podařilo vyprostit okolo 9:30 hodin.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tragická nehoda na Vsetínsku. Po střetu s kamionem zemřeli dva lidé:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/231fa030-fc4e-4f2a-96fb-da46a0b6a656?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Vážná nehoda u nájezdu na dálnici D3 u Českých Budějovic zkomplikovala v sobotu ráno dopravu. Na kruhovém objezdu havaroval řidič kamionu. Podle policie nadýchal bezmála 2,5 promile.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475381-nehoda-kamionu-zkomplikovala-dopravu-zraneny-ridic-nadychal-2-5-promile"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:4c8a78f9-d7c9-a821-f199-b989556fec62</id>
<title>Putin přichází o dalšího spojence! Od Číny dostal drsný vzkaz</title>
<updated>2022-11-05T12:23:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Německá delegace v čele s kancléřem Olafem Scholzem dorazila v pátek do čínského hlavního města. Kancléř se následně sešel s čínským prezidentem Si Ťin-pchinem. Podle serveru &lt;a href=&quot;https://www.dw.com/de/scholz-china-soll-einfluss-auf-russland-geltend-machen/a-63645514&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;DW&lt;/a&gt; byla hlavním tématem jejich jednání válka na Ukrajině.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Spolu s prezidentem Si jsme se shodli, že jaderné hrozby jsou nezodpovědné a bezpředmětné,&quot; uvedl Scholz po jednání. &quot;Použitím nukleárních zbraní by Rusko překročilo linii, kterou společenství států společně stanovilo,&quot; dodal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475341]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Ačkoliv výsledky jednání sdělil německý kancléř, podle médií jde ze strany Číny o doposud největší vyjádření kritiky Ruska od začátku války na Ukrajině. Snižuje ji jen fakt, že ji nepronesl čínský prezident osobně, ale nechal za sebe hovořit Scholze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Čínský prezident také údajně naléhal na německého kancléře, aby usiloval o mírové rozhovor. Mezinárodním cílem by pak mělo být &quot;vytvoření podmínek pro obnovení jednání a vymezení se proti hrozbě jaderných zbraní&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle agentury &lt;a href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-04/scholz-lands-in-beijing-for-talks-with-xi-amid-europe-tensions#xj4y7vzkg?leadSource=uverify%20wall&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bloomberg&lt;/a&gt; vysílá Si Ťin-pching Putinovi jasný signál. Tím říká, že Peking se v této otázce staví na stranu Západu a jaderná hrozba je pro Čínu absolutně nepřijatelná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z Kremlu unikly přísně tajné zprávy. Putin trpí nevyléčitelnou chorobou:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/8bdd7ab2-16c9-4fd1-b333-2a9dbc708fa4?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Čínský prezident Si Ťin-pchin hovořil s německým kancléřem Olafem Scholzem. V Pekingu údajně jednali zejména o válce na Ukrajině. Následná slova čínského prezidenta mnohé překvapila. Nepřímo totiž zkritizoval Rusko za výhružky jadernými zbraněmi.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475369-putin-prichazi-o-dalsiho-spojence-od-ciny-dostal-drsny-vzkaz"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:28aeac4d-3735-f131-31f7-b2e962067b77</id>
<title>Američané odhalili původ některých UFO. Nic prý není tak, jak se zdá</title>
<updated>2022-11-05T11:57:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Americká vláda se rozhodla vyvrátit některé konspirační teorie o mimozemšťanech. Zpravodajská agentura Spojených států proto strávila několik posledních let analýzou záběrů, které mají údajně zobrazovat setkání s létajícími talíři.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podle několika představitelů amerického ministerstva obrany, kteří minulý týden anonymně mluvili s &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/10/28/us/politics/ufo-military-reports.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The New York Times&lt;/a&gt;, se o mimozemšťany skutečně nejedná. Závěry šetření ukazují, že jde o meteorologické balóny a zahraniční sledovací zařízení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Několik z těchto záhadných předmětů bylo identifikováno jako &quot;relativně běžné čínské sledovací drony. Podle ministerstva obrany to dokazuje i fakt, že Čína již dříve ukradla informace o amerických bojových letadlech a zajímá se o to, jak v USA probíhá výcvik pilotů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474569]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Dráha a rychlost, jakou se údajní mimozemšťané na naší obloze pohybují, jsou pak údajně výsledkem optické iluze. Video známé jako &quot;&lt;a href=&quot;https://www.livescience.com/ufos-videos-declassified-navy-release.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GOFAST&lt;/a&gt;&quot;, které bylo natočeno americkým letounem a do médií uniklo v roce 2018, je toho příkladem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mezitím, co záběry ukazují objekt, který se pohybuje nad vodou nepochopitelnou rychlostí, jde údajně jen o optickou iluzi vytvořenou úhlem pohledu.&amp;nbsp; Ve skutečnosti se objekt údajně nepohybuje rychleji než 48 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zpráva, kterou americké úřady vydaly, popisuje 144 podobných případů z let 2004 až 2021. Kvůli nedostatečným důkazům ale prý nelze všechny případy přesvědčivě vysvětlit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:463404]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Zpráva tak alespoň nabídla několik obecných vysvětlení pro setkání s létajícími objekty. Ty pak nejčastěji popisuje jako &quot;technologie nasazené Čínou, Ruskem nebo jiným národem,&quot; případně i jako &quot;nepořádek ve vzduchu&quot;, jako jsou ptáci a zmíněné meteorologické balóny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;V mnoha případech jsou pozorované jevy klasifikovány jako neidentifikované jednoduše proto, že senzory nebyly schopné shromáždit dostatek informací, aby bylo možné je rozpoznat,“ řekla mluvčí ministerstva obrany Sue Goughová, kterou citoval vědecký deník &lt;a href=&quot;https://www.livescience.com/ufo-chinese-drones-report&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Live Science&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Pracujeme na zmírnění těchto nedostatků a na zajištění dostatečného množství dat pro naši analýzu,&quot; dodala. Americká vláda se navíc podle Goughové zavázala sdělit jakékoliv informace o UFO, které neohrozí národní bezpečnost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NASA má speciální komisi na záznamy o UFO. Veřejnosti má vysvětlovat původ létajících objektů:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/3678fe76-529d-4e37-972a-d64f9c43a672?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Americká vláda začala vyšetřovat údajná historická setkání s UFO. Podle nejnovějších poznatků ale bylo všechno jinak, než se lidé domnívají. Ve většině případů na obloze sledovali místo mimozemšťanů čínské drony a meteorologické balóny.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475367-americane-odhalili-puvod-nekterych-ufo-nic-pry-neni-tak-jak-se-zda"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:9ac6f5d9-4031-6201-3290-357fb7159065</id>
<title>Fanoušci Dary Rolins šílí! Prozradila detaily o koncertu i stěhování do Itálie</title>
<updated>2022-11-05T11:03:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Zpěvačka Dara Rolins se netají tím, že brzy oslaví 50. narozeniny. Ke kulatinám se rozhodla nadělit sobě i svým fanouškům velkolepý koncert v pražské O2 areně. Nyní ale konečně prozradila víc&amp;nbsp;– Dara vystoupí i s legendární písničkou Zvonky štěstí!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ačkoliv zpěvačka tvrdí, že v hrdle už nemá takové &quot;zvonky štěstí&quot; jako zamlada, legendární písničku i tak zazpívá. Kdo po jejím boku nahradí Karla Gotta, ale neprozradila. Tajemně dodala, že duet zazpívá &quot;s tím nejvýznamnějším&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473925]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Laura mění plány do budoucna​!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Velkolepý koncert, který zpěvačka chystá, bude průřezem její bohatou kariérou. A že bude co sledovat, dokazuje i fakt, že za zpěvaččinu kariéru se prý nestydí ani její dcera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Laura je na mě pyšná,&quot; prozradila Dara hrdě. Čtrnáctiletá kráska jí prý dělá samou radost. Nedávno se navíc rozhodla postavit se před velkou výzvu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Rozhodla se, že se začne připravovat na přestup na novou školu. Řekla si, že to zkusí a uvidí, jestli to vyjde. A ono to vyšlo, je to pracovitá holka&quot; říká pyšná máma Dara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:473532]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Stěhují se za Nedvědem?​&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pozornějším fanouškům určitě neuniklo, že by mohlo jít o školu v Itálii. Zpěvačka totiž už více než rok randí s viceprezidentem Juventusu Pavlem Nedvědem. &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S fotbalovou legendou buduje Dara v Itálii hnízdečko lásky. Vypadá to ale, že stěhování se zatím nekoná. Laura totiž nastoupí do školy v Česku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Je to česká škola, ne v Itálii,&quot; uvedla zpěvačka spekulace na pravou míru. Ačkoliv její současný přítel prý umí výborné těstoviny, na stěhování do Itálie to zatím nevypadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bez Nedvěda už nevydrží. Na tohle místo vyrazila Dara se svou velkou láskou:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/d2ef3f95-9275-4479-a85c-5cf6f7599f29?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Ve Víkendové Snídani na Nově vystoupila v sobotu i známá zpěvačka Dara Rolins a divákům práskla hned několik novinek! Rozpovídala se nejen o plánovaném koncertu, ale i o tom, proč její dcera Laura přestupuje na novou školu. Pozornější fanoušky hned napadlo, jestli nepůjde o školu v Itálii. ]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475371-fanousci-dary-rolins-sili-prozradila-detaily-o-koncertu-i-stehovani-do-italie"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:3be19eb3-03c3-1f99-776f-07907ab5f3aa</id>
<title>Tragédie v ruském nočním klubu. Při požáru zemřelo nejméně 15 lidí</title>
<updated>2022-11-05T09:31:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Při požáru nočního klubu, který propukl v noci na sobotu, zemřelo nejméně 15 lidí. Tamní guvernér Sergej Sitnikov původně hovořil o 13 obětech. Podle agentury &lt;a href=&quot;https://tass.ru/proisshestviya/16251401&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TASS&lt;/a&gt; ale hasiči při prohledávání sutin našli další dvě těla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Předběžnou příčinou požáru je podle policie špatné zacházení s pyrotechnikou. Policie hovoří o nepřiměřené sebeobraně jednoho z přítomných. Během konfliktu pak měl účastník diskotéky použít signální pistoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasiči z nočního klubu Polygon, který se nachází asi 300 kilometrů od Moskvy, evakuovali přes 250 osob. Nejméně pět z nich bylo lehce zraněno. Na místě byli ošetřeni, hospitalizace prý nebyla nutná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474576]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Podle agentury &lt;a href=&quot;https://ria.ru/20221105/kostroma-1829316567.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ria Novosti&lt;/a&gt; dostali hasiči hlášení o požáru okolo druhé hodiny ráno. Požár se rychle rozšířil asi na 3 500 metrů čtverečních. Uhasit se jej podařilo okolo 7:30 ráno.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;
&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;A large fire broke out at night in the Polygon nightclub in &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Kostroma?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Kostroma&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Russia?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Russia&lt;/a&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;The fire spread over an area of 3.5 thousand square meters, 250 people were evacuated.&lt;br&gt;&lt;br&gt;According to the latest data, 13 visitors died. &lt;a href=&quot;https://t.co/Wb7HsrruJM&quot;&gt;pic.twitter.com/Wb7HsrruJM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NEXTA (@nexta_tv) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/nexta_tv/status/1588784248034856960?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;November 5, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na místo dorazil i tamní starosta, aby dohlédl na organizaci práce. Příčinou požáru se nyní zabývá policie. Na vině je pravděpodobně použitá pyrotechnika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:gallery;value:29391]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Požár zachvátil byt v Praze. Hasiči v něm našli mrtvou 57letou ženu:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;position:relative !important; width:100% !important; height:0 !important; padding-top:56.25% !important; padding-bottom:0px !important&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://media.cms.nova.cz/embed/5fa8753d-647a-43bd-b89f-4e687869732c?autoplay=0&quot; style=&quot;position:absolute !important; top:0 !important; left:0 !important; width:100% !important; height:100% !important; border:0 !important;&quot; allowfullscreen allow=&quot;autoplay; fullscreen; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Při požáru v nočním klubu v ruském městě Kostroma zemřelo nejméně 15 lidí. Rozsáhlý požár zřejmě způsobila použitá pyrotechnika. Podezřelého se policistům podařilo zadržet.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475368-tragedie-v-ruskem-nocnim-klubu-pri-pozaru-zemrelo-nejmene-15-lidi"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:7f7c6962-723c-912a-95c2-b2eebd2a9d1c</id>
<title>Údajná milenka Vémoly lituje: Mámu to mrzí, Karlose mám furt ráda</title>
<updated>2022-11-05T05:55:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;p&gt;Hana Džurbanová, kterou lidé nejdříve poznali v Česko Slovenské SuperStar, nyní působí ve filmech pro dospělé. Původně se k údajném poměru se slavným bijcem nechtěla vyjadřovat, nakonec to ale udělala, protože jí prý ublížilo, co o ní řekl.&amp;nbsp;&quot;Mrzí mě, že mám nálepku jako milenka Karlose Vémoly,&quot; nastínila v rozhovoru pro TV Nova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Údajný milenecký vztah prý přiznala proto, že podle ní existuje hodně důkazů. &quot;Chodili jsme všude na veřejnosti s tím, že já jsem od začátku nic neříkala, ale když se to provalilo ven, tak jsem potvrdila, že je to pravda. Nechci si protiřečit, hodně lidí má totiž naše fotky nebo videa,&quot; nechala se slyšet Džurbanová.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:474682]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​O Karlosovi prý nikdy nechtěla a ani nebude mluvit špatně. &quot;Vyjádření Karlose vůči mně mě zranilo, proto jsem dala ven ty konverzace. Ale je to milý člověk a já ho mám furt ráda,&quot; řekla pornoherečka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leckoho asi napadne, jak se ke kauze staví rodiče Džurbanové. &quot;Já tatínka nemám a moje maminka... já s ní nemám dobrý kontakt kvůli profesi, kterou dělám. Úplně to chápu. Mámu to, co se děje, samozřejmě mrzí, pořád mi promlouvá do duše. A já se nedivím. Člověk dělá chyby a já jsem se teď nejvíc poučila,&quot; sype si popel na hlavu 18letá dívka.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Aféra ohledně toho, že má být Karlosovou milenkou, Riku Fane poměrně zviditelnila. Nicméně ona sama z toho prý radost nemá. &quot;Neužívám si to, že mám na sociálních sítí lidi, kteří mi furt píší nadávky a výhružné dopisy. Není to pro mě popularita, ale hrozba,&quot; podotýká.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[chooze:article;value:475249]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Džurbanová také prohlásila, že nechtěla rozbíjet žádný funkční pár. &quot;Do toho bych nešla, ale Karlos mi řekl, že je všechno na prd a špatně. V tu chvíli já jsem nemyslela na to, že by doma někdo mohl být. To už je chyba, kterou jsem uznala,&quot; zmínila pornoherečka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Přiznala i to, že na Lelu ani její děti vůbec nemyslela a že ji nenapadlo, jak to pro ni může být těžké. Manželka Karlose ji měla podle jejích slov také dvakrát kontaktovat, a to kvůli plyšovému medvědovi a fotkám. &quot;Lela se mnou vždycky jednala mile, nebyla na mě hrubá nebo zlá. To mě překvapilo. Myslím, že teď může prožívat těžké chvíle, ale já to také nemám jednoduché,&quot; doplnila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na konec rozhovoru poslala Vémolovým vzkaz. &quot;Doufám, že jim to vydrží. Ale myslím, že nejsem první ani poslední. Lele se za to omlouvám,&quot; uzavřela Džurbanová s tím, že tuto kauzu nechce nadále řešit.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Kauza MMA zápasníka Karlose Vémoly a jeho údajné milenky Hany Džurbanové vystupující pod přezdívkou Rika Fane nabývá stále větších rozměrů. Vémola řekl, že na ni podal trestní oznámení. Džurbanová promluvila o tom, jak aféru vnímá její rodina a prozradila další detaily.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475335-udajna-milenka-vemoly-lituje-mamu-to-mrzi-karlose-mam-furt-rada"></link>
</entry>
<entry>
<id>urn:uuid:47ec3fb8-ecf9-6c19-297a-a4b7f2b60bb7</id>
<title>Horoskop na sobotu 5. listopadu: Vášeň dnes bude mocná</title>
<updated>2022-11-05T05:55:00+01:00</updated>
<content type="html">&lt;h2&gt;Beran&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dnes budete vystaveni milostnému pokušení. Připravte se na to a obrňte se trpělivostí a především ctností. Uvědomte si, že váš čin nepoznamená pouze vaši osobu, ale mohl by ublížit také mnoha dalším lidem. Jednejte proto s rozmyslem a velmi uvážlivě.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Býk&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Venuše v opozici Uranu si vás hodlá hýčkat, Merkur se taktéž přidává na vaši stranu a opouští svou zátěžovou kvadraturu, Slunce jakbysmet! Mars se sice snaží hrát přesilovku a rozdmýchává nevyzpytatelné jiskry v oblasti vaší profese, ale vše zvládnete.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Blíženci&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Svůdná osůbka, která vás obdivuje, má tendenci dát vám velmi otevřeným způsobem vědět o svých citech. A naopak – jestliže si i vy na někoho myslíte, je vhodná doba, abyste zjistili, zda je to oboustranné. Využijte situace zejména večer, vyplatí se to!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rak&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vybrousíte dnes schopnost vsadit na spolupráci s ostatními. Máte sice své silné osobní kvality, ale s těmi se teď až tak nepočítá, důležitá je nyní cesta prostřednictvím druhých. Venuše v opozici Uranu vás podporuje a dává najevo svou přízeň.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.astrohled.cz/online-vyklady/mesicni-tarot-listopad/?op=1&amp;amp;horoskop=4&amp;amp;utm_source=Doma&amp;amp;utm_medium=hypertext&amp;amp;utm_campaign=tarot_listopad_44_tyden&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MĚSÍČNÍ TAROT NA LISTOPAD&lt;br&gt; Zajímá vás, na co se můžete v listopadu těšit? Zjistěte to již nyní s vaším měsíčním tarotem!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lev&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vyplatí se vám brouzdat po internetu nebo číst noviny v pracovní době. Najdete možnost přivýdělku, takže dovolená je zas o kus blíž. Dejte ale pozor, abyste se kvůli týdnu luxusu příliš nesedřeli. Zvažte, co jste schopni opravdu zvládnout a co už ne.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Panna&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nepodléhejte dnes jistému omylu, že jste v práci nenahraditelní. Stabilní a harmonický rodinný život by mělo být teď vaše skutečné poslání. Na tom je pak založen i úspěch v kariéře a ostatních oblastech. Ponořte se tedy dnes do tajů rodinného života.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Váhy&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Venuše v opozici Uranu prozrazuje, že objekt svých snů můžete potkat díky sousedům nebo sourozencům, a také nabádá, abyste neodmítali žádné pozvání do společnosti. Vedle silné přitažlivosti sehrají roli také intelektuální zájmy.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Štír&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Již dlouho chováte vřelé city k někomu ve vašem okolí? Dále to v sobě neduste, seberte odvahu a konečně jděte s pravdou ven. Je naprosto přirozené, že se bojíte odmítnutí. Uvědomte si však, že kromě iluzí nemáte co ztratit. Alespoň se o to pokuste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.astrohled.cz/horoskopy/cinsky-tydenni-horoskop/?utm_source=Doma&amp;amp;utm_medium=hypertext&amp;amp;utm_campaign=Doma_horoskop_Cinsky_tydenni_horoskop_44_tyden&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;TÝDENNÍ ČÍNSKÉ HOROSKOPY!&lt;br&gt; Podívejte se, co vám na tento týden předpovídají východní horoskopy!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Střelec&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vaše nápady budou inspirovat okolí, takže se může stát, že až budete v zaměstnání něco podepisovat, nebudou to listiny, ale památníčky. Stejně tak doma budete mít respekt, což udělá dobře vašemu já, které hned pookřeje a zahřeje vás i v sychravu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kozoroh&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Důležitým časem je pro vás zejména období kolem oběda, kdy dochází k opozici Venuše s Uranem a tím může být radikálně nastaven nový směr ve vašich profesních aktivitách. Osvětlena je i oblast vašich vztahů a lásky a máte své různé sexy plány.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vodnář&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Není se čemu divit, že jste jako chodící pochodeň a rozpalujete touhu na potkání, máte většinu oblohy na své straně. Jakmile se navíc Venuše ocitne v opozici Uranu, šijí s vámi všichni čerti. Platí to i pro vás zadané – vášeň bude mocná.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ryby&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prochází si váš vztah krizí? Jediné, co vám pomůže, je promluvit si, protože komunikace je základem zdravě fungujícího vztahu. Pokud totiž nemluvíte o svých pocitech a nejistotách, lehko může dojít k nedorozumění. Jděte s pravdou ven a zažehnejte krizi.&lt;/p&gt;</content>
<summary type="html"><![CDATA[Venuše v opozici Uranu si vás hodlá hýčkat, podporovat a dá vám najevo svou přízeň. Dnes budete vystaveni milostnému pokušení. K setkání s osudovým člověkem vám mohou pomoci sourozenci nebo sousedi. Vášeň bude silná.]]></summary>
<link href="https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/475039-horoskop-na-sobotu-5-listopadu-vasen-dnes-bude-mocna"></link>
</entry>
</feed>